[{"data": {"text": "Mullu kuulutas ajakiri People ta lahutatud lapsevanemate kategoorias musterisaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "On tal vast iseloom !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 11, "text": ["vast"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm aastat tagasi astus valgesse h\u00f5lsti r\u00fc\u00fctatud Evelin Jeruusalemmas lavale ning laulis telekaamerate vahendusel umbes sajale miljonile inimesele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 120, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5ib-olla on otsus \u00e4rijuhtimist tudeerima asuda mu alateadlik soov taganemisteed kindlustada , \u201d arutleb Evelin ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["V\u00f5ib-olla"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eemalolek suurtelt lavadelt on tema s\u00f5nul taotluslik , et mitte enne plaadi ilmumist kuulajaid eksitada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 63, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4htis on omada piisavalt raha , et oleks mugav olla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 25, "text": ["piisavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mul on olnud v\u00f5imalik mingeid situatsioone lihtsamalt lahendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 53, "text": ["lihtsamalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Ma olen elus palju nutnud , \u201d tunnistab AS Sangari juhatuse esimees JAAN KALLAS ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["palju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid sel k\u00f5ige viimasel tunnil oli Kadri saatuse tahtel \u00fcksi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 14, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Meil k\u00e4is lihtsalt kr\u00f5ks !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 20, "text": ["lihtsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kadri oli perekonna hing , k\u00f5ige parem s\u00f5ber ja hea kuulaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 32, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201d Jaan usub , et Kadrile poleks meeldinud , kui ta \u00fcksi j\u00e4\u00e4ks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 55, "text": ["\u00fcksi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta \u00fctleb ikka , et Joosepil on vennaga vedanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 13, "text": ["ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jaan leiab , et ega see ei t\u00e4henda , et n\u00fc\u00fcd tuleks vastu seina joosta ja kurvastama hakata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 44, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Une , kohvi , v\u00f5ileibade ja eelk\u00f5ige kellaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 38, "text": ["eelk\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mehed itsitavad ning Jaanus r\u00e4\u00e4gib l\u00fchidalt oma koolisk\u00e4imisest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 43, "text": ["l\u00fchidalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c See on investeering emotsioonidesse , mis on end mitmekordselt \u00e4ra tasunud . \u201d"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 64, "text": ["mitmekordselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "1930. aastatest peale , kui N Liidus hakati looma totalitaarset riiki , saadeti v\u00e4ga paljud eestlased Krimmist v\u00e4lja , seltsimajad pandi kinni ja nende liikmeid kiusati taga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 84, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sellise esimese impulsina olidki eestlaste suvep\u00e4evad Krimmis m\u00f5eldud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ei \u00fchele ega teisele olnud laevahuku p\u00f5hjus mingiks saladuseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 2, "text": ["Ei"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui Estonia komisjon oli oma aruande avaldanud , siis selgus , et l\u00e4kski ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 53, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tembeldagem meres\u00f5iduamet tavaliseks kirjakontoriks , kus isegi laeva\u00f5nnetus v\u00f5ib ununeda lauasahtlisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 63, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid Bureau Veritase puhul ei saa seda kuidagi teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 46, "text": ["kuidagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on \u00fcmberl\u00fckkamatu t\u00f5siasi , et nende laevade puhul t\u00e4hendanuks visiiri lahtirebenemine l\u00f5ppu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laeva ehitamisel oli j\u00e4medalt eiratud konventsiooni Eluohutus Merel ( SOLAS ) esman\u00f5udeid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 29, "text": ["j\u00e4medalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aino J\u00e4rvesoole saadetud kirjadest saaks vapustava raamatu fassaaditagusest Eestist , kus sirguv nooruk l\u00e4heb pigem v\u00f5\u00f5rleegioni kui Eesti s\u00f5jav\u00e4kke , sest tema meelest on riik , kus ta elab , v\u00f5\u00f5ras ja lastevaenulik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 110, "end": 115, "text": ["pigem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enam kui kaks kolmandikku kirjadest sisaldab abipalveid ja on tulnud meeleheitlikus olukorras peredest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Enam", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirjutajad loetlevad lausraiskamisi , nagu haridusministeeriumi Tartusse kolimine , poliitilised turismireisid , kallid autod , luksuslikud remondid jne ; poole miljoni krooni riigi rahaga Saaremaale rajatud golfiv\u00e4ljak , raudteen\u00f5ustamise miljonid v\u00f5i Maapanga raha , mille kantisid endale need , kes vangim\u00f5istetud Eenmaale korraldusi jagasid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 42, "text": ["nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolme lapse ema \u00fcheksa lapselapsega arvab , et emad peaksid saama ka s\u00fcnnituseelset toetust ja et praegune lastetoetus on naeruv\u00e4\u00e4rne ning alandav ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 68, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisasissetuleku allikana n\u00e4hakse nii astmelist tulumaksu kui ka Tallinna ja Harjumaa ettev\u00f5tluse taasmaksustamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 63, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine kolmeteistk\u00fcmneaastane pihib , et tal lihtsalt on vaja s\u00fcdant kergendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 52, "text": ["lihtsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lootust ei kaota ka 41-aastane viie 18-11-aastase lapse ema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 19, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga n\u00fc\u00fcd tuleb \u00fcks vanem daam ja n\u00f5uab riigilt aru ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 8, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsus peab m\u00f5istma , et meie lapsed ongi ju riik , mida nad valitsevad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 46, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja kes ise\u00e4ranis teenekad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 16, "text": ["ise\u00e4ranis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehk m\u00f5tleb president Meri v\u00e4lja m\u00f5ne uue auraha neile meestele medalina kaelas kandmiseks ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Ehk"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majas aga toimetavad asjalikult pisipeda endised ja praegused \u00f5pilased Annika , Ain , Alar , Karin , Katrin , K\u00e4tlin ja Kristel , vanuses 20-26 aastat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 31, "text": ["asjalikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5nele kujuneb kohvituba ka p\u00e4rast haiglast lahkumist sotsiaalse suhtlemise kohaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 27, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kanada on tegemas v\u00f5i juba teinud sama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 26, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tuli ju selle loomiseks tappa kalu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 7, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui nende toodete hinnad aga langevad , on arengumaades oodata hoopis toiduainete eksporditulude v\u00e4henemist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": ["hoopis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00fcri algul n\u00f5ustus , hiljem aga mingil p\u00f5hjusel keeldus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": ["hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kord tungis Ants isale kallale , ema Meeta \u00e4rritus , sai infarkti ja suri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Kord"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4naseks pole Kukkede perekonnast enam kedagi elus , viimasena suri 1990. aastate algul isa , kes p\u00e4rast poja traagilist surma oli hakanud habet kasvatama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["T\u00e4naseks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ning et Belomor olla ainus suits , mida t\u00f5mmata tasub - pikka torusse kondenseerub k\u00f5ik kahjulik ilusasti \u00e4ra , samal ajal kui kasulik kraam sisse t\u00f5mmatud saab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 97, "end": 105, "text": ["ilusasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle k\u00fclge seoti kivi ja p\u00fc\u00fcti n\u00f5nda k\u00f6it \u00fcle m\u00fc\u00fcri visata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 37, "text": ["n\u00f5nda"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5nda ei valmistanud edasij\u00f5udmine talle erilisi raskusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["N\u00f5nda"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uskus kirjas\u00f5nasse , see oli Kuke jaoks otse p\u00fcha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 44, "text": ["otse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Perekondlikku l\u00e4bik\u00e4imist kolleegidel Kukega polnud , kuid seda , et Kukk oma lapsi v\u00e4ga armastas ning peret hoidis , v\u00f5is tunda igal sammul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 88, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Prantsusmaalt tulles jagas Kukk kolleegidele oma reisimuljeid , mis olid \u00fclimalt positiivsed ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 80, "text": ["\u00fclimalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loomulikult ta solvus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Loomulikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Niisama jalgalaskmine ei tulnud Kuke puhul k\u00f5ne allagi !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Niisama"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dclikooli toonane rektor Arnold Koop soovitas siiski valimine k\u00f5igi reeglite kohaselt l\u00e4bi viia ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 51, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toda novellistide laialt levinud lemmikv\u00f5tet , terviku peegeldumist detailis , kasutab K\u00fclvet erineva eduga pea k\u00f5ikides lugudes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": ["laialt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ne aasta eest sai meie kirjanduskriitikas v\u00e4lja \u00f6eldud m\u00f5te , justnagu p\u00e4rssinuks Stalini nime kohustuslik v\u00e4ljaj\u00e4tmine proosatekstidest kirjanduse arengut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 72, "text": ["justnagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchest k\u00fcljest on see t\u00f5esti nii , loomise eeltingimuseks on vabadus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": ["t\u00f5esti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna Matuseb\u00fcroo tegevdirektor Toomas Daum v\u00e4idab , et \u00e4risse on j\u00e4\u00e4nud vaid need , kes s\u00f5na peavad ja keda \u201c s\u00fcsteem \u201d tunnustab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 80, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kristini matuseb\u00fcroo osaniku ja tegevjuhi Sven-Erik Nielseni arvates on konkurents viinud teenuste kvaliteedi \u00fcles , kuid hinnad on j\u00e4\u00e4nud suhteliselt madalaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 139, "end": 150, "text": ["suhteliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nobedad noorikud , kes samuti matuseb\u00fcroo palgal , valmistavad p\u00e4rgi ja kimpe , kunstnikuk\u00e4ega mehed raiuvad hauaplaatidele kirju ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 29, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dclima t\u00e4iuse ahelas on Eesti oludes \u00fcks n\u00f5rk l\u00fcli - surnuaeda platsi hankima v\u00f5i olemasolevale platsile uut hauda registreerima peab lahkunu l\u00e4hedane ise minema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 150, "end": 153, "text": ["ise"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Andrei ametivendi on Eestis k\u00f5vasti alla saja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 35, "text": ["k\u00f5vasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kristini morgis on palgal ka \u00fcks naisinimene ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 28, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nielsen \u00fctleb , et selle t\u00f6\u00f6 peale on oskajaid ning k\u00f5van\u00e4rvilisi raske leida , kuid tema alluvuses teeb seda t\u00f6\u00f6d ka \u00fcks naine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 117, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need v\u00f5ivad olla tavalisest musterpaberist k\u00f5ige peenema valge siidini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 48, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja kus on teie k\u00f5nemees , nad pole muusikuga kokku leppinud !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 50, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Ma tahan t\u00e4ielikult kummutada Vene ajal kujunenud m\u00fc\u00fcdi , et k\u00f5ik , kes surnutega tegelevad , peavad olema purjus , \u201d \u00fctleb Tallinna Krematooriumi \u00fcks asutajatest Heigo Rohtla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": ["t\u00e4ielikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda on m\u00e4rgata ka koltunud n\u00e4idistelt , mille vanus ulatub mitmetesse aastatesse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 18, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna krematooriumis t\u00f6\u00f6tab kolm inimest ahjuoperaatoritena , kes \u00fchtlasi teevad transpordit\u00f6\u00f6d ning pesevad-riietavad lahkunuid ning panevad s\u00e4ilmed urni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 76, "text": ["\u00fchtlasi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rapla urnitreialitel on kogemusi toodangu Ameerikasse eksportimisega - erinevalt meil kasutusel olevast kolmeliitrisest urnist n\u00f5uab Ameerika standard neljaliitrist tuhaanumat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 126, "text": ["erinevalt", "meil", "kasutusel", "olevast", "kolmeliitrisest", "urnist"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c \u00dchel hetkel inimene vaatab seda urni , j\u00e4rgmisel on ta seal sees , \u201d filosofeerib Villand ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 61, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirstud on v\u00e4ga erineva suurusega , poolteise meetri s\u00fcgavune hauakaevik aga standardne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loodusl\u00e4hedust ihkavatele eestlastele meeldivad ka kodumaised p\u00f5llukivid , mille t\u00f6\u00f6tlemist kivimeistrid \u00e4ra ei p\u00f5lga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 50, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kivi l\u00f5ikamiseks , lihvimiseks ja poleerimiseks on rakkes v\u00e4hemalt kolm inimest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 66, "text": ["v\u00e4hemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kalmistutel pakutakse hooldamisteenust neile , kes kaugemal elavad v\u00f5i k\u00e4si m\u00e4\u00e4rida kardavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 59, "text": ["kaugemal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sajandivahetuseks oli samalaadseid juba 17 , kuid need kuulusid mitte-eestlastele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 39, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Geograafiliselt paiknesid need k\u00f5ikides Eesti linnades ja v\u00e4ikeasulates , mis muutis nad rahval\u00e4hedaseks ja usaldusv\u00e4\u00e4rseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Geograafiliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kahjuks ei leia \u00fchistegevus krediidiasutustes t\u00e4nap\u00e4eval sellist k\u00f5lapinda kui eelmise sajandi algul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Kahjuks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi nende poolt k\u00fcsitud laenuintress on k\u00f5rgem pankade omast , on neil siiani turuni\u0161\u0161 linnades olemas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 79, "text": ["siiani"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laenuriski minimeerimiseks laenatakse meelsamini v\u00e4iksemaid summasid 5 000 kuni 20 000 krooni vahel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 48, "text": ["meelsamini"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis oli algselt laenu- ja hoiu\u00fchistute asutamise aluseks Eesti Panga presidendi k\u00e4skkiri 23. veebruarist 1993. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 18, "text": ["algselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on 10 tegutsevat \u00fchistulist finantsasutust hakanud koost\u00f6\u00f6d tegema ja asutanud selleks katusorganisatsioonina Eesti Hoiu-laenu\u00fchistute Liidu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nende keskmine kapitali adekvaatsus oli 62,5% , samal ajal kui kommertspankades on ta alla 20 protsendi ( minimaalne n\u00f5ue 10% ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 90, "text": ["alla"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suhteliselt tagasihoidlik on HL\u00dcdes hoiuste summa , seda vaatamata k\u00f5rgete intresside lubamisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Suhteliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks lubab P\u00f5lvamaa HL\u00dc oma kodulehel t\u00e4htajaliselt hoiuselt intressi 7% aastas (  ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 54, "text": ["t\u00e4htajaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sotsiaalametnikud vastavad , et nende arvutiprogramm tunnistab ainult nn.  pika kontoga  panku , s.t. kommertspanku ? ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchistegevust juhtivad organisatsioonid on mitmel korral esinenud initsiatiiviga nii P\u00f5llumajandusministeeriumis kui mitmetel foorumitel luua HL\u00dcdele kommertspankadega v\u00f5rdsed konkurentsitingimused , kuid siiani pole edu saavutatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 204, "end": 210, "text": ["siiani"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchistuliste krediidiasutuste v\u00f5rgu tihenemine Eestis toob eelduste kohaselt kaasa mitmeid sotsiaalmajanduslikke positiivseid tulemusi , mida kontsentreerunud ja v\u00f5\u00f5rkapitali kontrolli all olev kommertspangandus ilmselt ei suuda pakkuda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 211, "end": 218, "text": ["ilmselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitmed uuringud on seda ka kinnitanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 26, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toome l\u00f5petuseks veel asjaosalise , Kehtna HL\u00dc juhatuse liikme , arvamuse nendest eelistest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 21, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enne kui hakata rahva k\u00e4est kogutud ressurssi kulutama , peab olema veendunud , mida tahetakse saavutada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Enne", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja eraldama selleks ka ressursid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 22, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka riik peab m\u00f5tlema turgudele ja kliendile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 2, "text": ["Ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas see noormees , siseminister v\u00f5i parlament ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga suurte asjade puhul tuleb seda raudselt teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 43, "text": ["raudselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda ju pole ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 7, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskkonnakeskset loodusk\u00e4sitlust ( elik uus keskkondlik paradigma ) tuleks k\u00f5rvutada aga modernsuse hilisele etapile omase keskkonnateadvusega , mis teadvustab eksiteerivaid keskkonnaprobleeme ja p\u00fc\u00fcab neid tehnoloogia ja eksperts\u00fcsteemide abil parandada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 88, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Moderniseerunud \u00fchiskondade funktsioonis\u00fcsteemides valitsev instrumentaalne ratsionaalsus toob teatud komplekssusastmest v\u00f5i arenguetapist kaasa ka ohtude sisulise muutumise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 145, "end": 147, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loodusmeediat j\u00e4lgiti sel perioodil aktiivselt , kuid osalt defitsiidi s\u00fcndroomi t\u00f5ttu , sest ajakirjade tellimine - elik ligip\u00e4\u00e4s infole - oli piiratud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 59, "text": ["aktiivselt", "osalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4\u00e4ne ja n\u00f5ukogude modernsused tootsid sisuliselt sarnaseid keskkondlikke tagaj\u00e4rgi , kuid autoritaarsel riigikorral on teatud omap\u00e4rad , mis v\u00f5imendavad industriaal\u00fchiskonna p\u00f5hjustatud keskkonnaprobleeme ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 49, "text": ["sisuliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas on \u00fchiskonna valdav materialistlik suunitlus toonud kaasa s\u00fcsteemikriitiliste indiviidide tekke , kollektiivsus naaseb killustatud indiviidide v\u00e4\u00e4rtusp\u00f5hise koondumisena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loodus on s\u00fcsteemi piirialal , sellest k\u00f5neldakse v\u00e4he ; peamiseks k\u00f5neaineseks on keskkond ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 54, "text": ["v\u00e4he"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sagenenud on ka riskide ja globaalsete keskkonnaprobleemide kajastamine , kuid neid teemasid vahendatakse reeglina l\u00e4bi rahvusvaheliste uudisteagentuuride v\u00f5i v\u00e4lismeedia ning Eestis ilmuvad nad online-v\u00e4ljaannetes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 15, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Looduskaitse ekspertide hinnangud sellele , kuidas meedia k\u00e4sitleb looduse ja keskkonnaga seonduvat , on j\u00e4\u00e4nud suhteliselt sarnaseks kahek\u00fcmne aasta taguse ajaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 123, "text": ["suhteliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ettev\u00f5tluskultuur ei tunnista veel endakohaste keskkondlike andmete avalikustamist kolmanda osapoole poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 34, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nende poolt uuritud traditsionaalses ( loodusrahva ) kultuuris , kus polnud olulist rikkust ning kus inimesed olid enamasti orienteeritud nauditavale perekonnaelule , ei esinenud m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rset depressiooni , polnud v\u00e4givalda ega kuritegusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 123, "text": ["enamasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm kannatanut , kes veel elum\u00e4rki andsid , viidi kiirabiautoga haiglasse , kuid kaks neist surid teel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 26, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5epoolest , valimised toimuvad Eestis iga nelja aasta tagant ja neist hoidumine t\u00e4hendaks otsustamis\u00f5iguse andmist kellelegi teisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["T\u00f5epoolest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jamaika sprinter Merlene Ottey j\u00e4i vahele anaboolsete steroidide tarvitamisega ega stardi homme Sevillas algavatel MM-v\u00f5istlustel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 95, "text": ["homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Abituriendid valisid t\u00e4navu riigieksameid p\u00f5him\u00f5ttel \" mida rohkem , seda uhkem \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eilne kohtumine oli EL-i ajaloos esimene kaitse- ja v\u00e4lisministrite \u00fchisistung ja see annab m\u00e4rku kavatsusest hakata kiiresti looma Euroopa kaitses\u00fcsteemi , mille p\u00f5hialused tahetakse paika panna detsembris Helsingi tippkohtumisel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 125, "text": ["kiiresti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selgus ka , et lapsevanemad hindavad \u00fche lapse kasvatamise hinnaks kuus 1001-1500 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 9, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui R\u00fcnne lootused t\u00e4ituvad , siis heidab ta naiste ketta finaalis esmasp\u00e4eval 23. augustil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 34, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00fchap\u00e4eval asub ketast lennutama t\u00e4navu Eesti rekordit uuendanud Aleksander Tammert ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mullu Eesti rekordit uuendanud ( 8672 ) Erki Noole siht on selge : \" V\u00f5idust madalamat eesm\u00e4rki ei saagi p\u00fcstitada !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kergej\u00f5ustiku MM Sevillas l\u00f5peb ka eestlaste jaoks viimase p\u00e4evaga , sest p\u00fchap\u00e4eval 29. augustil asub maratoni starti Jane Salum\u00e4e ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 34, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Segodnja hinnangul v\u00f5ib Draganovi vabastamine olla seotud ka katsega v\u00f5tta tolliprivileegid m\u00f5nelt organisatsioonilt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 60, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suklese hinnangul aitab Haapsalu neid , kes endaga toime ei tule , paremini kui enamik linnu , kuid Sukleski toonitas vajadust sotsiaalkorterite j\u00e4rele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 92, "text": [",", "paremini", "kui", "enamik", "linnu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nagu \u00fchest suust r\u00e4\u00e4givad erinevate erakondade esindajad ja valijad , et Haapsalu vajab mitmekesisemaid t\u00f6\u00f6kohti ja eelk\u00f5ige v\u00e4iketehaseid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 116, "end": 124, "text": ["eelk\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esialgu aitas eelmiste valimiste j\u00e4rel reformijate \u00fclekaalu tasandada \u00fcksikkandidaadina volikokku tulnud volikogu esimees \u00dclo Uluots , kuid p\u00e4rast tema surma kaks aastat tagasi , on ohjad \u00fche poliitilise j\u00f5u k\u00e4es ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Esialgu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isamaaliit , kellega koos Reformierakond , tollal Liberaalid , Haapsalus kuus aastat tagasi v\u00f5rdse valimistulemusega v\u00f5imule tuli , ei maitsnud kolm aastat tagasi linna edukal juhtimisel saavutatud edu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 49, "text": ["tollal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isamaaliidu osaks j\u00e4i sisuliselt m\u00f5ru kaotus ja kolm aastat opositsiooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 32, "text": ["sisuliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Harjumaa Omavalitsuste Liit pole n\u00f5us Naissaare ja Tallinna linna \u00fchendamisega ning otsustas p\u00f6\u00f6rduda Eesti Linnade Liidu ja Omavalitsusliitude Koost\u00f6\u00f6kogu poole taunimaks Tallinna linnavolikogu otsust , sest see oli tehtud Viimsi valda eelnevalt informeerimata ja koosk\u00f5lastamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 237, "end": 246, "text": ["eelnevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis andestatakse m\u00f5nigi inimlik aps ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahvusraamatukogu avalike suhete osakonna juhataja Triin Soone s\u00f5nul sisaldab kataloog praegu andmeid viimase viie aasta jooksul raamatukogudesse saabunud raamatute kohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 93, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See oli t\u00f5esti v\u00f5imas , k\u00fclmav\u00e4rinad jooksid \u00fcle selja , kui Kerttu ja J\u00fcri tulede saatel saabusid , \" kirjeldas n\u00e4htut pulmak\u00fclaline ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 16, "text": ["t\u00f5esti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks m\u00f6\u00f6dunud aastal toimunud Daimler/Chrysleri liidu puhul paraneb Chrysleri juurdep\u00e4\u00e4s Euroopa turule ning Daimler-Benz saab kinnitada senisest tugevamalt kanda USA-s ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 149, "end": 159, "text": ["tugevamalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks kahe aasta p\u00e4rast tuleb m\u00fc\u00fcki Chrysler , millel on Mercedese \" kurvad silmad \" ning mootor ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["N\u00e4iteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast ajalehe postkastidesse panemist kutsus Bairash majaelanikke \u00fcles ka rahvuslikku vaenu \u00f5hutavat tr\u00fckist tellima ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 74, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks ka mitte , kuna nimekiri koostati noore rahvusriigi \u00fclesehitamise ja kindlustamise ajal ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 7, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik kolm on j\u00e4tkuvalt seda meelt , et senistel saavutustel - neist olulisim on p\u00e4\u00e4s Euroopa Liidu esimesse laienemisvooru - ei v\u00f5i peatuda ja reformid peavad j\u00e4tkuma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["j\u00e4tkuvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti ees seisvaid probleeme ei saa lahendada \u00fchegi v\u00f5luvitsaga , olgu selleks siis astmeline tulumaks v\u00f5i m\u00f5ni muu kontekstist v\u00e4lja rebitud ja valimiseelseks loosungiks upitatud idee ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 83, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rnu rannale anti sinilipu tunnistus , kuid lipp j\u00e4eti andmata , sest suplusvee kvaliteet ei vastanud t\u00e4ielikult n\u00f5uetele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 113, "text": ["t\u00e4ielikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "President Lennart Meri alustab t\u00e4na India presidendi Kicheril Raman Narayanani kutsel aset leidvat n\u00e4dalast riigivisiiti Indiasse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 35, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rootslase s\u00f5nul on tal informatsiooni , nagu oleks Bendreus p\u00f5hjendamatult \u00e4ra raisanud 790 000 Rootsi krooni tugir\u00fchma raha , mis koguti mitme kohtuprotsessi algatamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 74, "text": ["p\u00f5hjendamatult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu Euroopa N\u00f5ukogu Parlamentaarse Assamblee ( ENPA ) delegatsiooni liikmete hinnangul m\u00f5jus nende t\u00e4helepanu keskmes olek m\u00f6\u00f6dunud n\u00e4dalal Strasboug'is h\u00e4sti Eesti mainele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 159, "end": 164, "text": ["h\u00e4sti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osa neist kannab m\u00f5ne teise loomaliigi , ka inimese geeni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 43, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seet\u00f5ttu peab neid uurima elusolendites , \" selgitab Karis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Seet\u00f5ttu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inimene ja hiir on kaua koos elanud , neil on \u00fchesugused toitumisharjumused ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 23, "text": ["kaua"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "t\u00f6\u00f6s P\u00f5llumajandus\u00fclikooli sigimisbioloogidega on kindel kava k\u00fcmmekonna aasta p\u00e4rast lehmalt piima sees ka ravimeid v\u00e4lja l\u00fcpsta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 107, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00f5una-Eestis on seevastu liider Postimees 58.000 lugejaga , j\u00e4rgnevad Eesti P\u00e4evaleht 26.000 , S\u00f5numileht 32.000 , Eesti Ekspress 23.000 ning \u00d5htuleht 17.000 lugejaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 24, "text": ["seevastu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Schumacher k\u00e4is p\u00fchap\u00e4eval Pariisis arstlikul \u00fclevaatusel ja teatas peale seda Ferrarile , et ei tunne end v\u00f5istlemiseks piisavalt tervena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 130, "text": ["piisavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4na \u00f5htul alustavad NBA l\u00f5pusirgele j\u00f5udnud San Antonio Spurs ja New York Knicks raevukat spurti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["T\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolmveerand \" staadioniringist \" on l\u00e4bitud , meistris\u00f5rmuste saamiseks tuleb v\u00f5ita ka viimane , neljas seeria ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 86, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaid avaringi teises m\u00e4ngus tehti kodupubliku ees ulakust , kui tunnistati Minnesota Timberwolvesi 80 : 71 paremust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Teda ei uskunud keegi , ometi osutusid kuulsa keskm\u00e4ngija s\u00f5nad t\u00f5eks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": ["ometi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Viga saanud p\u00f5lv on veel hell ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 26, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ent mehed ei saagi teisiti , sest nad teavad : Ewingule tuleb hankida meistris\u00f5rmus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 26, "text": ["teisiti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Knicksi peavad siiski vedama l\u00fchemad mehed : Sprewell ja end supert\u00e4heks m\u00e4ngiv Allan Houston ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meie pole seda teed kunagi taotlenud , \" eitab linnaosa vanema ase-t\u00e4itja J\u00fcri J\u00f5geva oma rolli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 28, "text": ["kunagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See on v\u00e4ljam\u00f5eldis , meie ei plaani sinna mingit elamuehitust , \" kinnitab J\u00fcri J\u00f5geva ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 44, "text": ["sinna"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Grinblats s\u00fc\u00fcdistas samuti Shkelet autoritaarsetes juhtimisv\u00f5tetes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu on Eesti rahaturul tekkinud olukord , kus pankadel on piisavalt raha , mida v\u00e4lja laenata , kuid turul ei ole h\u00e4id ja madala riskiastmega projekte , kuhu seda panna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 70, "text": ["piisavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5igepealt peaks riik l\u00f5petama elamureformi ning kiirendama korteriomandite seadmist ning seadusega reguleerima pikaajaliste kinnisvaratagatisega laenude andmise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["K\u00f5igepealt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Korrusmajade renoveerimisprogrammist on puudu on vaid selge riiklik otsus , m\u00f5ningad muudatused kehtivas seadusandluses ning m\u00f5ne vajaliku institutsiooni loomine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 53, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "R\u00fcnnak toimus p\u00fchap\u00e4evase hommikumissa ajal , kell 10.35 , mil kirikus viibis umbes 500 inimest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 83, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mul on siiralt kahju , et mul pole olnud v\u00f5imalust Ullo Toomit n\u00e4ha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 16, "text": ["siiralt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pianist ja muusikateadlane Liina Teose on rahvatantsualal ise\u00f5ppija nagu oli ka tantsutaat Ullo Toomi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 79, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teose k\u00e4is oma tantsur\u00fchmaga ka juuli alguses Tallinnas \u00fcldtantsupeol ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 31, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA kutsus reedel Venemaad ilmutama Tshetsheenia konfliktis \" kannatlikkust ja m\u00f5istlikkust \" ning l\u00fckkas kategooriliselt tagasi v\u00f5rdlused NATO \u00f5hur\u00fcnnakutega Jugoslaavias ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 106, "end": 121, "text": ["kategooriliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enamik inimesi kasutab internetti t\u00f6\u00f6 ajal , mis t\u00e4hendab , et firma kulul rahuldatakse ka oma seksihuvi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 88, "end": 90, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nabokovi aadlike m\u00e4ngud ei tule Tallinna kesklinnas kuidagi v\u00e4lja"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 59, "text": ["kuidagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Filmi peategelase Henrik Timmeri juhuslikult ja spontaanselt abielurikkuja pihta heidetud kinnas omandab saatusliku t\u00e4henduse intriigi k\u00e4ivitajana - vene aadli p\u00e4ritolu t\u00f5sine mees Sobolev otsustab duelli k\u00e4ima l\u00fckata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 60, "text": ["juhuslikult", "ja", "spontaanselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kas sa oled mees v\u00f5i ei ole , \" k\u00fcsib Vello Jansoni poolt optimistlikuks ja teotahteliseks meheks m\u00e4ngitud Sobolev ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 5, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Moskvas tegutseb Kuldsete Poiste nimeline striptiisigrupp , mis koosneb peamiselt endistest s\u00f5jav\u00e4elastest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 81, "text": ["peamiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mu vanemad ja s\u00f5brad on selle heaks kiitnud ja samuti t\u00fcdrukud - te ei suuda ette kujutada , milliseid pakkumisi ma olen saanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 55, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmasp\u00e4eva \u00f5htul kell kuus l\u00e4ks Raivo taas politseijaoskonda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 42, "text": ["taas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti kuni 14-aastaste poiste koondis kaotas eile Maarjam\u00e4e staadionil Poola eakaaslastele 0 : 5 ( poolaeg 0 : 2 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 49, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Seal oli kombineeritud institutsionaalse m\u00e4lu s\u00e4ra ja kirglik t\u00f5lgendamisoskus , \" kirjutas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["Seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem \u00f5ppis Ane majandustehnikumis ja pedagoogika\u00fclikoolis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Erinevalt eelmistest maratonidest on 32."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 33, "text": ["Erinevalt", "eelmistest", "maratonidest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas \u00e4ra pole t\u00fcdinenud ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta on v\u00e4ga andekas muusik ja loodan , et ta oma talendil raisku minna ei lase ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 10, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma tahan k\u00f5igiga s\u00f5bralikult kokkuleppele j\u00f5uda , kuid kui see ei \u00f5nnestu , siis saab lahkuda mittetahtva ametniku puhul leida mingi rikkumise , \" m\u00e4rkis maavanem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 30, "text": ["s\u00f5bralikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soosaar tegi Kikkasele noomituse , kuigi oleks v\u00f5inud ta ka vallandada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 59, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igal teisip\u00e4eval ja neljap\u00e4eval kell 14-18 v\u00f5etakse jalgrattaeksameid vastu ka Tallinna Liikluspolitseis ( Lastekodu 31 , tuba 101 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 78, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Korteri\u00fchistute Liitu on p\u00f6\u00f6rdunud paljud korteri\u00fchistud , kes on siiralt mures oma maja tehnilise seisukorra p\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 79, "text": ["siiralt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kontrollimisel selgus , et uus korteriomanik lammutas oma korteris k\u00f5ik vaheseinad ( kaasa arvatud kandvad vaheseinad ) ja j\u00e4ttis j\u00e4rele vaid kitsad paneeliribad , mis olid kujundatud ilupostideks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 141, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "LISCO erastamisleping annab ostjale \u00f5iguse kohustusi eirata , kui need takistavad n\u00f5ukogul ja juhtkonnal ettev\u00f5tte juhtimist selliselt , nagu nad seda \u00f5igeks peavad , kirjutas Verslo zinios ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 134, "text": ["selliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA presidendikandidaatide Al Gore ja George W. Bushi vahel k\u00e4ib v\u00f5itlus ka internetis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 75, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "John Hagelin ( Natural Law Party ) tegi k\u00f5ige radikaalsema avalduse , v\u00e4ites , et \" meelelahutust\u00f6\u00f6stus peaks tegema j\u00f5upingutusi selleks , leida uusi teid Napsterit ja sarnaste teenuste kasutamiseks \" maksa-iga-korra-eest \" \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00fcha kuulub Jumalale ja seega v\u00f5ib Jumala p\u00fchadus peegelduda igast inimesest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 29, "text": ["seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5lausaldajate \u00fcldkoosolek m\u00e4\u00e4ras t\u00e4na pankrotis elukindlustusseltsi Polaris Elu kolmeliikmelisele pankrotitoimkonnale t\u00f6\u00f6tasu , m\u00e4rkis pankrotihaldur Maire Arm Eesti P\u00e4evalehele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 38, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaasa ei elata ainult Noolele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seitse protsenti valijaist ei ole otsust veel langetanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 45, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta viitas , et p\u00f5lengu tagaj\u00e4rjed oleks olnud raskemad , aga kuna laevalgusti l\u00e4heduses polnud kergesti s\u00fcttivaid esemeid , siis j\u00e4id hullemad tagaj\u00e4rjed olemata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 103, "text": ["kergesti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See oli ilmselt h\u00f5\u00f5gp\u00f5lemine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 17, "text": ["ilmselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4heduses polnud kergesti s\u00fcttivaid esemeid . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 25, "text": ["kergesti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitu korda \u00fcmber ehitatud ja laiendatud hoonete ajalugu ulatub 700 aasta taha , praegused ehitised on rajatud osaliselt iidsete kloostrihoonete vundamendile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 110, "end": 119, "text": ["osaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma v\u00f5ltsisin ta allkirja , \" \u00fctles Carmen , kes paistab silma talle omase nutikusega , mis aitab tal edukalt vallutada takistusi laias maailmas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 110, "text": ["edukalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja olgem ausad , enamik kuulsaid modelle ei ole klassikaliselt ilusad , \" \u00fctleb kaheksak\u00fcmnendate ja \u00fcheksak\u00fcmnendate edukas supermodell Cindy Crawford Vogue'ile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 62, "text": ["klassikaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just esimene Vogue'i kaanepilt on see , mida enamik supermodelle peab oma edu allikaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul on Vene \u00fcksused t\u00f5rjutud paljudel suundadel tagasi l\u00e4htepositsioonidele , kust nad jaanuari keskpaiku alustasid tormijooksu Grozn\u00f5ile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 112, "text": ["keskpaiku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna halduskohtus j\u00e4i t\u00e4na \u00e4ra istung , kus pidi arutusele tulema Keskerakonna liikme Ain Seppiku kaebus J\u00fcri M\u00f5isa linnapeaks valimise kohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaebuses juhitakse t\u00e4helepanu mullu 4. novembril Tallinna linna volikogu istungil toimunud seaduserikkumistele , nagu valimiste salajasuse ning Tallinna p\u00f5him\u00e4\u00e4ruse rikkumine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 35, "text": ["mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autoveondusega tegelev \u00e4rimees Meelis Vahter plaanib esimese Eesti ettev\u00f5tjana hakata t\u00f6\u00f6stuslikult tootma rapsi\u00f5list biodiislik\u00fctust , mille esimesed liitrid peaksid Kuressaare \u00e4\u00e4relinna rajatava t\u00f6\u00f6koja liinilt tulema kevadel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 99, "text": ["t\u00f6\u00f6stuslikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Transpordiettev\u00f5tte Meelis Transport omanik Meelis Vahter kinnitas , et kavatsus hakata rapsist biodiislik\u00fctust tootma on t\u00f5sine ja taimest \u00f5li v\u00e4ljapressimiseks vajalik tehnika on tal juba tellitud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 185, "end": 189, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie \u00fcritame anda L\u00e4\u00e4nes endistele struktuuridele uut sisu nii , et j\u00e4tkuks vastutust ja arenguruumi nii noortele kui vanadele ohvitseridele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 62, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartumaal elab umbes 1000 isendit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Emaj\u00f5e kallastel Tartu l\u00e4hedal v\u00f5i linnas elab veel minke , vesirotte ja tuhkruid , lisas Postimees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 51, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Venemaa Kovrovi tehase relvameistrid kavatsevad anda peagi tootmisse \" XXI sajandi automaadi \" , mis on senistest relvadest t\u00e4psem ja suurema laskekiirusega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": ["peagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4na toimus Vabariigi Valitsus , Eesti Ameti\u00fchingute Keskliidu ning Eesti T\u00f6\u00f6andjate ja T\u00f6\u00f6stuse Keskliidu vahel j\u00e4rjekordne l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste voor ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["T\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6andjad ja ameti\u00fchingud tulevad l\u00e4hip\u00e4evadel kokku leidmaks mehhanismi , mille abil m\u00f5jutada r\u00f5iva- ja tekstiilit\u00f6\u00f6stuse alaliite uuesti \u00fcle vaatama oma kollektiivlepinguid , et neis olevat t\u00f6\u00f6tasu siduda lahti riiklikust palga alamm\u00e4\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 132, "end": 138, "text": ["uuesti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majaomanikud , kelle k\u00fcttes\u00fcsteem on ehitatud \u00f5lik\u00fcttele on t\u00f5siselt mures eelseisva talve ees , kuna ahjuk\u00fctus on aastaga kallinenud kaks korda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 68, "text": ["t\u00f5siselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Luba on vaja seet\u00f5ttu , et Kohli kui Riigi-p\u00e4eva liiget kaitseb saadikupuutumatus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 21, "text": ["seet\u00f5ttu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Petlike araablase-vuntsidega ja euroopa tumesinise pintsakuga mees surus kannatamatult huuled kokku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 86, "text": ["kannatamatult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pehmelt \u00f6eldes . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Pehmelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kretiin , \" m\u00f5tles 42-aastane eestlanna omaette ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 49, "text": ["omaette"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mul pole valikuid , kapten , \" s\u00f5nas ta valjusti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 50, "text": ["valjusti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Isegi geenius ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja nii-\u00f6elda Monica Lewinski rolli palutakse mind ? \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 12, "text": ["nii-\u00f6elda"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema araablasevuntsid olid tegelikult Texase kubermangu p\u00e4ikese produkt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": ["tegelikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5igupoolest , kahe allpoolse Balti riigiga on asi korras ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["\u00d5igupoolest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitte p\u00e4ris ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vahetult viimase liigam\u00e4ngu eel andis M\u00fc\u00fcrsepp klubi juhtidele teada : \" Makske mulle v\u00f5lg \u00e4ra ja l\u00e4heme s\u00f5pradena lahku ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Vahetult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ministeerium on saatnud \u00fclikoolidele ettepanekud koolitustellimuse esitamiseks j\u00e4rgmiseks \u00f5ppeaastaks , 2001. aastal pole k\u00fcll plaanis sisseastujatele kehtestada \u00f5ppemaksu , lausus Udam ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 122, "end": 126, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5lema kontserni v\u00f5istlevaid seltskonna- , naiste- ja noorteajakirju ootab \u00fchinemine v\u00f5i paarikaupa sulgemine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 99, "text": ["paarikaupa"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui v\u00e4ljaanded ei tule rahaga v\u00e4lja , siis on loogiline , kui \u00fcritatakse kokku leppida ja koost\u00f6\u00f6vorme leida , \" lausus ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 44, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Perekonnadraama \" American Beauty \" ( \" Tabamata ilu \" ) on esitatud sel aastal kaheksale Oscarile , sealhulgas parima filmi kategoorias ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 111, "text": ["sealhulgas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need on ainult kaks n\u00e4idet Eesti teedelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 14, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas ei saa temalt juhtimis\u00f5igust \u00e4ra v\u00f5tta , kui ta ise oma juhiluba ei tagasta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autojuhi v\u00f5ib tervisekontrolli suunata ka politsei , kutselise juhi t\u00f6\u00f6andja ning autokooli \u00f5pilase s\u00f5idu\u00f5petaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 41, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5nism\u00e4e apteegi proviisor-n\u00f5ustaja Aino Itra s\u00f5nul peab ravimite kasutaja rooli taha istudes endale selgeks tegema , et ta ei ole p\u00e4ris terve ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 131, "end": 136, "text": ["p\u00e4ris"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autojuhtimisel on ohtlikud ka verer\u00f5hku alandavad ravimid , mis v\u00f5ivad tekitada peap\u00f6\u00f6ritust ning tema verevarustust v\u00f5ivad h\u00e4irida k\u00f5ikv\u00f5imalikud s\u00fcdamevahendid , lisas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 29, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks kulub hinnanguliselt 3,5 miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 28, "text": ["hinnanguliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Solovjovi s\u00f5nul j\u00e4\u00e4b aga vee hinna m\u00e4\u00e4ramise \u00f5igus linnavalitsusele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 24, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mgine Technologiesi jaoks on v\u00e4ga oluline Regio rikkalik andmebaas ja kaartide tegemise kogemused paberil , arvutites ja mobiiliekraanil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 33, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas paneme ta vangi ja l\u00f5hume perekonna ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "ESIMENE : Konkurent v\u00f5i vaenlane v\u00f5i t\u00f5eliselt aus inimene ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": ["t\u00f5eliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paar aastat tagasi olevat j\u00e4lle vaenuliku riigi luurajad sisse toonud inimliha s\u00f6\u00f6va bakteri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": ["j\u00e4lle"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid n\u00fc\u00fcd on ajad teised ja oleks absurdne v\u00f5rrelda esinduslikke tarkvarafirmasid ja k\u00fc\u00fcditamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja kui raha pole , siis \u00e4ra \u00fcldse sehkenda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 33, "text": ["\u00fcldse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Homme m\u00fc\u00fcvad oma raamatuid kirjastused \" Eesti Raamat \" ja \" Kunst \" , kolmap\u00e4eval \" Eesti Ents\u00fcklopeediakirjastus \" , neljap\u00e4eval \" TEA \" ja reedel \" Varrak \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u0160ubina teatas ka , et k\u00f5ik Vidjajevos elavad allveelaevnike sugulased on k\u00e4tte saanud 720.000 rubla suuruse nn. presidenditoetuse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 16, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4ti pangad reageerisid uudisele negatiivselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 45, "text": ["negatiivselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohe jalgpallimat\u0161i j\u00e4rel peab ta ihutohtri n\u00f5udel Kuubale naasma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neli aastat varem kohtusid samad rivaalid Mexico MMi kullam\u00e4ngus , siis saatis 3 : 2 edu l\u00f5unaameeriklasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["Neli", "aastat", "varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lahkumismat\u0161il l\u00f6\u00f6vad kaasa ka Rudi V\u00f6ller , J\u00fcrgen Klinsmann , Andreas Brehme , Stefan Reuter , J\u00fcrgen Kohler , Mario Basler , Matthias Sammer , Belgia v\u00e4ravavaht Jean-Marie Pfaff ja teised omaaegsed super\u00e4ssad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 30, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul on Venemaal v\u00f5imalik osta mustalt turult v\u00e4lispass 400-600 USA dollari eest , kuid t\u0161et\u0161eeni p\u00f5genike jaoks on see liiga suur summa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 126, "end": 131, "text": ["liiga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Homme j\u00f5ustuv kalap\u00fc\u00fcgiseadus annab miljoneid kroone kasu toova krevetip\u00fc\u00fcgi ees\u00f5iguse aktsiaseltsile Hiiu Kalur , mis kuulub K\u00f5uhknate perekonnale , kes said p\u00fc\u00fcgikvoodi jagajateks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta alguses keskkonnaministeeriumi loal oma p\u00fc\u00fcgilaevad Islandi vetesse saatnud osa\u00fching E-Traal sai eelmisel n\u00e4dalal kalandusosakonnalt korralduse k\u00fcsida p\u00fc\u00fcgi j\u00e4tkamiseks uut luba konkureerivalt Hiiu Kalurilt , sest valitsusliidu algatatud seadusemuudatus annab krevetip\u00fc\u00fcgi monopoli K\u00f5uhknate ettev\u00f5ttele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 184, "end": 198, "text": ["konkureerivalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "E-Traal saab keeluga 120 miljonit krooni kahju , \u00fctles eile ettev\u00f5tte juht Rasmus Kulla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 59, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta tegi paar p\u00e4ris head t\u00f5rjet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["p\u00e4ris"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kodus varem 342 kg kogunud Utsar rebis elu esimesel suurv\u00f5istlusel 145 ja t\u00f5ukas 172,5 kilo , j\u00e4\u00e4des oma parimale alla 24,5 kiloga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 11, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas on Utsari esilekerkimine s\u00fcsteemiv\u00e4line ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "On v\u00e4idetud , et eesti t\u00f5stmine ei suuda v\u00f5istelda maailmaga meditsiinis , sellest ka tasemevahe ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 85, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Oleme ise oma kehvas seisus s\u00fc\u00fcdi , kuid hetkel ei n\u00e4e ka v\u00f5luvitsa , mismoel sellest v\u00e4lja tulla . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 57, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Karl Utsari s\u00f5nul v\u00f5ib t\u00f5stesport oma tugevuse Eestimaal taastada ainult heade asjaolude kokkulangemisel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 72, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Alles sel talvel l\u00e4ks asi hulluks . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Alles"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Uisuliidult sain tuge niipalju , et v\u00f5isin kevadel k\u00e4imata j\u00e4\u00e4nud Rootsi-laagrile m\u00e4\u00e4ratud 10 000 krooni eest s\u00f5idupiletid osta , \" \u00fctles Hernits ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": ["niipalju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Raivo Suviste arvates peaks lool olema s\u00fcgavam tagap\u00f5hi - lihtsalt homosid n\u00e4idata poleks m\u00f5tet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 68, "text": ["lihtsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma ei n\u00e4e seda nii , nagu oleksin Tartust \u00e4ra tulnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 18, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Koonderakonna peasekret\u00e4r Juhan Hindov \u00fctles eile , et \u00fcheks erakorralise kongressi korraldamise p\u00f5hjuseks on \u00dclo Nugise tekitatud ebaterve \u00f5hkkond erakonnas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 49, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinn munitsipaalsaunast ilma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 31, "text": ["ilma"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00e4ks v\u00f5ttis kaks kuud j\u00e4rjest igal hommikul supilusikat\u00e4ie imeravimit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 29, "text": ["j\u00e4rjest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ministeerium pakkus algselt v\u00e4lja karmima eeln\u00f5u variandi , kuid selle laitis \u00f5iguskantsler valitsuses maha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 27, "text": ["algselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui pole kogemust l\u00f6\u00f6ke saada ja neid t\u00f5rjuda , ei suuda end ka reaalses elus kaitsta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 63, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lase segul sulada ja seej\u00e4rel jahtuda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 29, "text": ["seej\u00e4rel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sobib suurep\u00e4raselt hetkedeks , mil keha ja vaim \u00e4ratust vajavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 19, "text": ["suurep\u00e4raselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisa vesi ja raputa segu h\u00e4sti l\u00e4bi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 30, "text": ["h\u00e4sti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ljaande kirjastaja UP Kirjastus ei pea keskmiselt 5000 eksemplaris m\u00fc\u00fcdud Naela j\u00e4tkamist otstarbekohaseks ja otsib ajakirjale uut omanikku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 51, "text": ["keskmiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rokis\u00f5pradest mootorratturid on t\u00e4na koos Bikersi pubis , et pidada musti n\u00e4\u00e4re ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 36, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mootorratturid on teadagi karmid mehed ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 25, "text": ["teadagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tavaks on , et k\u00f5igil lipsumeestel l\u00f5igatakse p\u00e4rast kella kuut \u00f5htul lips pooleks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 82, "text": ["pooleks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muide , ansambli j\u00e4rgmisel aastal ilmuval plaadil on \u00fcks lugu p\u00fchendatud Bikersi pubile"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Muide"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mehed arvasid , et jalad on liiga pehmed , ent teine poolaeg n\u00e4itas , et j\u00f5udu oli k\u00fcllalt . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 35, "text": ["liiga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Reykjaviki sadama poolt v\u00e4ljaantava ajakirja Cruise Europe News andmeil k\u00fclastas Lissaboni m\u00f6\u00f6dunud aastal 230 laeva , Tallinnale j\u00e4i napilt alla Peterburi 187 laevaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 140, "text": ["napilt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Probleem selle kava juures on see , et maksustamine lisab oluliselt arvestamisega kaasnevat t\u00f6\u00f6mahtu ja sellega kaasnevaid kulusid , \" \u00fctles Neivelt BNS-ile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 69, "text": ["oluliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neivelti hinnangul oleks otstarbekam kehtestada hoiustele mingi piir , millest k\u00f5rgemalt tuleb hakata tulumaksu maksma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 88, "text": ["millest", "k\u00f5rgemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajakirjanike k\u00fcsimusele , kas ta arvab , et suudab rahakogumisega korvata annetuste vastuv\u00f5tmisest parteile tekitatud kahju , vastas Kohl : \" Partei on olnud minu kodu \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 29, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "8850 meetri k\u00f5rguselt laskudes suusatas Karnicar kokku umbes 4 kilomeetrit kuni baaslaagrini 5340 m k\u00f5rgusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 60, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti troonip\u00e4rilusj\u00e4rjekorras 12. kohal olev Linley j\u00e4ttis oma 13.000 naelsterlingile hinnatud hallides ja punastes toonides Agusta mootorratta Mayfairi linnaosas t\u00e4navale ning avastas kolm tundi hiljem naastes , et see on varastatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 186, "end": 203, "text": ["kolm", "tundi", "hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kanal 2 juhatuse esimehe Kris Taska s\u00f5nul on erakanalid kaua kannatanud ETV poolt riigi abiga teostatud eba\u00f5igluse all ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 60, "text": ["kaua"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maradonat k\u00fclastas ka Argentiina endine president Carlos Menem , jalgpalluri ammune hea s\u00f5ber ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 21, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Taasalustab kirjandussaade \" Narratiiv \" , mida saab n\u00e4ha kaks korda kuus kolmap\u00e4eviti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 86, "text": ["kolmap\u00e4eviti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmasp\u00e4eva \u00f5htuti kavas olevat \" Tehnokratti \" teeb Kuku raadiost samanimelise saatega tuntud arvutifanaatik Peeter Marvet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 17, "text": ["\u00f5htuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rast t\u00e4nast kohtumist v\u00f5in \u00f6elda , et n\u00e4eme probleemide lahendust ja ka Eesti-Vene suhete edasist arengut , \" \u00fctles Matvijenko ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 75, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmakordselt on messil kaitsej\u00f5udude peastaap , Rocca al Mare kool ja riigikogu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Esmakordselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igal normaalsel ettev\u00f5ttel on ka kasum ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 32, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Aga kusagilt tuleb alata , \" nentis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 14, "text": ["kusagilt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4heme samm-sammult edasi , ning me saame selle k\u00e4tte . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 19, "text": ["samm-sammult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laiatarbe-emotikone on k\u00fcmneid ning nende lugemine on lihtne : kallutad pead vasakule ja vaatad m\u00e4rgijoru ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 85, "text": ["vasakule"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokku m\u00fc\u00fcs riigikantselei oksjonil \u00fcheteistk\u00fcmnest m\u00fc\u00fcki pandud autost k\u00fcmme ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Soovisime kunagi Tshaikat m\u00fc\u00fca alghinnaga veerand miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": ["kunagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paark\u00fcmmend m\u00e4ngijat oleksid pidevalt heal tasemel m\u00e4ngudega h\u00f5ivatud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 37, "text": ["pidevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5lema koosseisudes leidub hulgaliselt Venemaa koondislasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 38, "text": ["hulgaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks balletis \" Kratt \" on Krati rolli selgeks \u00f5ppinud tervelt kolm artisti , Peremehe osaga saavad hakkama kaks inimest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 65, "text": ["tervelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seaduseeln\u00f5u peab l\u00e4bima veel kolmanda lugemise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 29, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta inimestest mainiti veel ( suvalises j\u00e4rjekorras ) :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 29, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gore kampaaniapealik Bill Daley , kes asepresidendi asemel Nashville's paduvihma k\u00e4es lojaalselt ootavate toetajate ette ilmus , \u00fctles , et ilma kindluseta Florida osas ei saa olla kindlust kogu rahva valikus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 96, "text": ["lojaalselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kliiniliselt on t\u00f5estatud , et puudutus aitab :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Kliiniliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teistest riikidest v\u00e4ljasaadetud Eesti kodanikke ja Eestis elavaid mittekodanikke on t\u00e4navu esimese poolaastaga 132."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 91, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu kevadel Hannoveris ja suvel Hong Kongis tutvustatud telefon toetab kiire andmeedastuse standardit HSCSD ning mobiilset internetti WAP ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["T\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiire andmeedastus v\u00f5imaldab telefoni edukalt kasutada koos s\u00fclearvutiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 45, "text": ["edukalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks pidas ta v\u00f5imalikuks , et k\u00f5ige k\u00f5rgematel korrustel selles k\u00fcmnekorruselises uusehitises oleks korterid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 38, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchispanga Pensionifondi saab raha regulaarselt paigutada fonds\u00e4\u00e4stmise teel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 46, "text": ["regulaarselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohapeal tehtud test tuvastas joobe , uriinianal\u00fc\u00fcs aga n\u00e4itas , et alkoholi mehe organismis polnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Kohapeal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegutses Eestis esperanto keele lektorina , aastatel 1929-39 ka Rootsis , Norras , Taanis ja Tshehhoslovakkias ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 63, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See ei pea alati v\u00e4jendama kerglast ellusuhtumist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 16, "text": ["alati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maailma pakub l\u00f5putult pilte ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 22, "text": ["l\u00f5putult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui aga \" telefon \" avada , hakkavad ka erinevused silma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 39, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Loomulikult m\u00e4letan Kuusmaad ( pildil ) ja Sokku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 13, "text": ["Loomulikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peatreener \u00dcllar Kerde otsustab l\u00f5pliku koosseisu t\u00e4na hommikul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 54, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See v\u00f5is olla \u00fcks p\u00f5hjusi , miks uppus kalalaev Katrin , kuid t\u00e4pset p\u00f5hjust ei saa teada enne , kui uurimine selle v\u00e4lja selgitab . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 96, "text": ["enne"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuna laev oli teel Veere sadamast Tallinnasse remonti , polnud ka laadungit . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 65, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ka on viimasel ajal mitmed laevad Hiiumaa ja Saaremaa l\u00e4hedal puulasti merre kaotanud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 4, "text": ["Ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA ja Iisraeli ametnikud peavad praegu k\u00f5nelusi , mida p\u00f5genenud luureohvitseriga teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ikv\u00f5imalikud sihtasutused , programmid , ettev\u00f5tluskeskused ja suured s\u00f5nad ei asuta ettev\u00f5tlust ega paranda eluj\u00e4rge , kui reaalne olukord kohapeal ettev\u00f5tlust ei soosi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 142, "end": 150, "text": ["kohapeal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohtumise algus sujus raskelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 29, "text": ["raskelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4idetavalt maksis Liib\u00fca iga pantvangi eest miljon dollarit lunaraha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["V\u00e4idetavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tripoli v\u00f5imud eitavad aga lunaraha maksmist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 26, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tunnistajale esitavad vandemeeste kogu ees k\u00fcsimusi vaid uurija ja vandemehed ise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 56, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siseministeerium tahab v\u00f5tta p\u00e4\u00e4steametilt kohustuse k\u00f5igile pommi\u00e4hvardustele reageerida , millega j\u00e4\u00e4ksid kontrollimata n\u00e4iliselt p\u00f5hjuseta ja lapse tehtud \u00e4hvardused ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 122, "end": 131, "text": ["n\u00e4iliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eetika m\u00f5ttes on TELE2 kampaania v\u00e4ga inetu , \" s\u00f5nas Starmani tegevdirektor Peeter Kern ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 39, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eriti siis , kui oled v\u00f5\u00f5ral v\u00e4ljakul andnud endast k\u00f5ik . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Eriti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4\u00e4ne ekspertide hinnangul vastab Balti riikide maanteede olukord praegu L\u00e4\u00e4ne-Euroopa maanteede olukorrale 1950. aastate l\u00f5pul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 72, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimasel kahek\u00fcmnel kilomeetril on kaks t\u00f5usu , ajalugu n\u00e4itab , et just seal pannakse paremusj\u00e4rjestus paika . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 77, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00f5uproovi kannab \u00fcle ka Eurosport ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 23, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsuses t\u00e4na heaks kiidetud postiseaduse eeln\u00f5u loob eeldused konkurentsi tekkimiseks Eesti postiteenuste turul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Moe Piiritusetehase AS-i juhatuse esimees Enno Harmipaik \u00fctles Virumaa Teatajale , et Kasahstanis jagatakse turgusid pidevalt ringi , kogu \u00e4ri oleneb sellest , kes on oblasti eesotsas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 125, "text": ["pidevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale 2195 s\u00f5iduauto v\u00f5ttis ARK augustis esmaselt arvele ka 443 veoautot ( neist 127 uut ) , 174 haagist ( 80 ) , 16 mootorratast ( 2 ) ja 13 bussi ( 6 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 59, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4dala p\u00e4rast ei pea tallinlased enam muretsema , kes puhkuse v\u00f5i \u00e4ris\u00f5idu ajaks haiget vanaema valvama j\u00e4\u00e4b , sest Iru hooldekodu avab n\u00e4dala p\u00e4rast k\u00fcmme tasulist elukohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 37, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna abilinnapea Ants Leemetsa s\u00f5nul on sotsiaalvallas on s\u00fcgisel oodata veel uuendusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 81, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskpanga hinnangul j\u00e4\u00e4b inflatsioon siiski mullusele tasemele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 43, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elektrienergia kuutasu hakkab s\u00f5ltuma ka sellest , kui suurt v\u00f5imsust tarbitakse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 40, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enam kui praktilist toimetajat\u00f6\u00f6d n\u00f5uab see amet head tegevjuhti , tuntud n\u00e4gu ja oskust avalikkusega suhelda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Me pendeldame hea ja kurja vahel , kuid teatud tingimustel on v\u00f5imalik , et v\u00e4hemasti \u00fcks osa meist saab lunastatud v\u00f5i Jumalaga lepitatud , muutub valgustatuks , taastab kaotatud algseisundi , mis oli inimesele loomisel m\u00e4\u00e4ratud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 85, "text": ["v\u00e4hemasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas oleme Jumala eksinud laps , kes otsib p\u00e4\u00e4stet , mis talle on t\u00f5otatud ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seoses klubi likvideerimisega 1999. aasta l\u00f5pul on kahanenud ka eelarve ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 63, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" T\u00e4nu k\u00f5rgele kohale edetabelis ma t\u00f6\u00f6tu seisust ei peljanud , \" \u00fctleb rattur ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 14, "text": ["k\u00f5rgele"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et kinniseks ei saa rannariba siiski kuulutada ja p\u00e4ikeset\u00f5usust p\u00e4ikeseloojanguni v\u00f5ivad k\u00f5ik seal olla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 47, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mingi selektsiooni peame siiski tegema , sest naturism on liikumine , millel on teravdatud t\u00e4helepanu ja huviliste kontingent , \" t\u00e4hendas Toivo ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 33, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Oleme siis pannud end karnevali vormi , v\u00e4rvinud ja puulehtedega ehtinud , \" r\u00e4\u00e4kis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 12, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartu Ehitus- ja Kerget\u00f6\u00f6stuskool kaalub kahe oma \u00f5pilase v\u00e4ljaheitmist , kui kohus nad Tartu Pauluse kalmistu sadakonna haua r\u00fc\u00fcstamises s\u00fc\u00fcdi m\u00f5istab , kirjutab t\u00e4nane Postimees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 138, "end": 143, "text": ["s\u00fc\u00fcdi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6koha saamisel on kooli antav iseloomustus m\u00f5nigi kord m\u00e4\u00e4rav olnud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 56, "text": ["m\u00f5nigi", "kord"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" T\u00fctreke jookseb vudinal vaatama , hetke p\u00e4rast tuleb tagasi ja \u00fctleb suuril silmil : \" Emme , tule vaata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 25, "text": ["vudinal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4rgmisel n\u00e4dalal selgub EPL-i lugeja formaadieelistus , millest s\u00f5ltuvalt v\u00f5ib alates septembrist tulla k\u00f5ne alla EPL-i tavasuuruse kahanemine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 74, "text": ["millest", "s\u00f5ltuvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ent toimetuse otsust m\u00f5jutavad lugemismugavuse k\u00f5rval ka muud asjaolud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 56, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4idetavasti teenis fond suure osa oma varasemate aastate kasumist intressivahede v\u00e4henemise pealt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["V\u00e4idetavasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Homsest alustab lennureisijate teenindamist Tallinna Lennujaama ajutine reisiterminaal , mis asub praegusest umbes sada meetrit p\u00f5hja pool ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 109, "end": 114, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja saab ka ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 10, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Holbrooke lisas , et Euroopa Julgeoleku- ja Koost\u00f6\u00f6organisatsioon ( OSCE ) moodustab n\u00fc\u00fcd 2000-liikmelise meeskonna , kelle \u00fclesandeks on j\u00e4lgida , et Jugoslaavia t\u00e4idaks antud lubadusi ja l\u00f5petaks v\u00e4givalla Kosovos ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 89, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eriti kui kaitseministriks on isik , keda olla v\u00f5imatu \u00fcmber veenda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Eriti", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Relvaj\u00f5ududel ei tohi olla v\u00f5imalust kulutada raha t\u00e4itevv\u00f5imu teadmata v\u00f5i tema soovi vastaselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 96, "text": ["vastaselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tsiviilkontrolliks on vajalik rahandusministeerium , mis koostab riigieelarve ja korraldab selle t\u00e4itmist , kontrollides seel\u00e4bi valitsemiskulusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 128, "text": ["seel\u00e4bi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et sel aastal oli konkurents tihedam ja Raschinski n\u00e4itas v\u00e4ga head m\u00e4ngu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 73, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Turniiri atraktiivseimaks m\u00e4ngijaks ning pealtvaatajate lemmikuks peeti Endla teatri n\u00e4itlejat Sepo Seemani , kes arvas , et ta oli k\u00f5ige n\u00f5medam m\u00e4ngija ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 132, "end": 137, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Californiast p\u00e4rit neiu , kes kirjutab Baltic Timesis ja j\u00e4nkinoormees , kes kirjutab Financial Timesis , seisavad ja vaatavad jamesbondliku t\u00e4helepanuga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Californiast", "p\u00e4rit"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kell k\u00fcmme v\u00f5ib siiski pidurahva hulka kaeda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui toimetaja seda uskuma j\u00e4\u00e4ks , et reede \u00f6\u00f6sel teen ma 100-kroonise piletiga \u00f6\u00f6klubis t\u00f6\u00f6d , \" ohkab ameeriklanna ja ostab pileti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 50, "text": ["reede", "\u00f6\u00f6sel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meid oli kunagi \u00fcle saja tuhande , \" \u00fctleb hallip\u00e4ine seltsimees ja ohkab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 15, "text": ["kunagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soliidsete lipsustatud meeste ja kost\u00fc\u00fcmides naiste asemel , kel v\u00e4idetavalt punakurat p\u00f5ues , on maad v\u00f5tnud ehtsad sarvilised halloweeni pidulised ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 76, "text": ["v\u00e4idetavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "On ju senine praktika n\u00e4idanud , et maavanem l\u00e4heb poliitkaubaks hoolimata sellest , mida \u00fctleb seadus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 5, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaob ju p\u00e4rast reformiprotsessi l\u00f5pulej\u00f5udmise ning omavalitsuste eeldatavat \u00fchinemist maavalitsuste j\u00e4rele vajadus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 7, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcheksameheline grupp , kuhu Jaan Kirsipuu ja Lauri Ausi klubist mahtus lisaks Bo Hamburgerile Pascal Chanteur , l\u00e4ks \u00e4ra juba distantsi esimesel kolmandikul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 125, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juuni alguses siseminister Olari Taalile saadetud kirjas juhtisin t\u00e4helepanu aasta algusest poole v\u00f5rra t\u00f5usnud tubakaaktsiisi juba tekkinud negatiivsetele tulemitele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 127, "end": 131, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegu on p\u00f5hjendamatu optimismiga , sest esimese nelja kuu laekumine oli vaid 81,8 miljonit krooni ehk 13 protsenti eelarvelisest mahust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 76, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on valitsus s\u00f5nades seadnud prioriteediks Eesti igak\u00fclgse ettevalmistamise EL-i t\u00e4isliikmeks saamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "On silmakirjalik p\u00f5hjendada ebapopulaarset maksu t\u00f5usu justkui Euroopa Liidu n\u00f5uetega ning seega s\u00fcvendada kodanike kasvavat vastuseisu liiduga \u00fchinemisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 91, "end": 96, "text": ["seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcldkogu arvates oli Tammeri esitatud teistimisavaldus p\u00f5hjendamata teistimisaluse puudumise t\u00f5ttu ja seega j\u00e4i rahuldamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 106, "text": ["seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast viimaseid p\u00f6\u00f6rdeid Maapanga loos peab valitsus , kes panga klientidele korduvalt lootustandvaid lubadusi pildus , oma s\u00f5nu s\u00f6\u00f6ma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 87, "text": ["korduvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Me leiame koridoridest peaaegu iga p\u00e4ev narkomaanide s\u00fcstlaid , \" \u00fctles keskturu naabruses Lastekodu 16 majas elav Sergei ( 54 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 32, "text": ["peaaegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ega selliste pisiasjade p\u00e4rast hakka keegi politseid t\u00fclitama . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 5, "text": ["Ega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00f5tlesin suurt vereloiku n\u00e4hes esimese ehmatusega , et keegi on lausa \u00e4ra tapetud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 71, "text": ["lausa"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kindlasti vesteldi inimestega , \" lausus ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["Kindlasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhtivspetsialisti hinnangul tuleks probleemi lahendamiseks luua v\u00f5imalikult soodsad tingimused \u00fchiskanalisatsiooniga liitumiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 76, "text": ["v\u00f5imalikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie klient peab saama liisingtooteid kodukohaj\u00e4rgsest kontorist ning juba tuttava telleri v\u00f5i kliendihalduri k\u00e4est , \" \u00fctles Altvee ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 74, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas saab peale liisinglepingu vaadata liisitud objekti ning sellega seotud kindlustuspoliisi andmeid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks , et pakutav teenus oleks t\u00e4iuslik , saab klient tellida liisingmaksete tasumiseks ka e-arveid ning anda p\u00fcsimaksekorraldusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 91, "end": 93, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestlaste jaoks on NATO veel t\u00e4he\u00fchend , millel pole seost tegeliku eluga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 28, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Luige hinnangul laienemise esimene ring pigem rahustab kui \u00e4rritab Venemaad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": ["pigem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4lis\u00fcli\u00f5pilastalituse spetsialisti Silvi Lannese s\u00f5nul oli k\u00f5rgkooli tahtjaid veelgi rohkem , kuid k\u00f5ik ei saanud \u00fclikooli sisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 85, "text": ["veelgi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lannese s\u00f5nul ei asu k\u00f5ik \u00fclikooli vastu v\u00f5etud v\u00e4lismaalased siiski s\u00fcgisel koolipinki ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 68, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Soomlasi on meil \u00f5ppinud varemgi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 34, "text": ["varemgi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui p\u00f5hiseadus on deklaratsioon , siis on seadusandja ainus kohtum\u00f5istja oma seaduste p\u00f5hiseadusp\u00e4rasuse \u00fcle ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 38, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teiseks , valimisseadust muudeti vahetult enne valimisi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": ["vahetult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neist saavad erakonda kuuluda vaid Eesti kodanikud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 34, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimastel aastatel on ministeerium teinud rea julgeid otsuseid ning ehitanud laenuraha eest kiiresti valmis Vanemuise Kontserdimaja ( 1998 ) , millele j\u00e4rgnesid Vanalinna stuudio , spordimuuseum , Nukuteater , Endla , Tartu veekeskus , P\u00e4rnu kontserdimaja ..."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 100, "text": ["kiiresti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja kas peabki ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 6, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teatrite rahastamine nn k\u00fclastaja doteerimisp\u00f5him\u00f5ttel on t\u00e4naseks t\u00f5estanud oma formaalsust ning sundinud teatreid v\u00f5idujooksule kunstikaugete eesm\u00e4rkide nimel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 66, "text": ["t\u00e4naseks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teatriliit pakub teatrite toetamise arvestusaluseks paratamatuid kulusid , mis tagaksid stabiilsuse ja v\u00f5imaldaksid suunata kogu teatritegevuse just kunstiliste \u00fclesannete teenimisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 144, "end": 148, "text": ["just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keegi ei taha ju esineda t\u00fchjadele saalidele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 16, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogult on vajalik aktsept valitud vahendite stabiilseks rahastamiseks , mis l\u00f5petaks peost-suhu elamise ja kerjusetunde , mis on paraku meie t\u00e4nase kultuurielu igap\u00e4evaseks kaasn\u00e4htuseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 140, "text": ["paraku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See teadmine ei v\u00e4henda meie soovi NATO-sse astuda , kuid maailmapoliitilised realiteedid sunnivad v\u00e4gisi sellisele j\u00e4reldusele j\u00f5udma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 105, "text": ["v\u00e4gisi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Militaarne info-oaas terendab kaitsekulutuste osakaalu t\u00f5usuga ning hariduse osas ei ole siin \" suure m\u00e4nguga \" v\u00f5rreldes midagi j\u00e4rele anda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 93, "text": ["siin"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mul on v\u00e4ga hea meel P\u00e4rnu kontserdimaja valmimise \u00fcle P\u00e4rnu muinsuskaitsealas , \" \u00fctles Lepp ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 13, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kihelkonna vallavanem Allan Alev tunnistas , et neljap\u00e4eva \u00f5htul teatavaks tehtud Eesti Panga otsus EVEA Panga sulgemise kohta oli talle t\u00f5eliselt ebameeldiv \u00fcllatus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 146, "text": ["t\u00f5eliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pankrotistunud Maapangas on Kihelkonna vallal siiani 202 000 krooni , 350 000 krooni \u00f5nnestus tagasi saada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": ["siiani"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Viis sekundit ja uks on j\u00e4lle kinni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": ["j\u00e4lle"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis hakkavad inimesed Suletud Ruumist v\u00e4lja tulema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui selle kasuks otsustame , toetame \u00fchtlasi k\u00f5iki neid , kes tootmises on osalenud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 44, "text": ["\u00fchtlasi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Narvast p\u00e4rit Andrei ja kolm naist tapeti narkom\u00fc\u00fcgikohaks olnud korteris p\u00fchap\u00e4eva \u00f5htul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Narvast", "p\u00e4rit"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et firma alustab metalliveoga Muuga sadama kaudu juba m\u00f5ne kuu p\u00e4rast , kuid metalli galvaniseerimise ja pakendamise ettevalmistamine n\u00f5uab aega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 64, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ligi 200 000 krooni maksma l\u00e4inud n\u00e4itus j\u00e4\u00e4b avatuks kuni juunini"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Ligi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rakveres avatud Eesti Vabariigi 85. s\u00fcnnip\u00e4eva n\u00e4itus \u0161okeerib vaatajat nii naturalismi kui ka nimega , sest omariiklust v\u00f5rreldakse sogasest veest p\u00fc\u00fctud kalaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 94, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu leitakse , et see on tugev ja emotsionaalne kujund ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00dchtlasi saame teada , milline on loendajate koormus ja kuidas inimesed loendusele reageerivad , \" selgitas Sundja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["\u00dchtlasi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Endine USA kohtuminister , praegune WorldComi revident Richard Thornburgh avaldas esmasp\u00e4eval raporti , kus kritiseerid teravalt telekommunikatsioonihiiglase juhatust ja teisi firmajuhte , teatas AP ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 128, "text": ["teravalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Palu lisas , et juhul kui kolimiskulusid poleks kaetud , oleks Eestis puhkusel viibides antud lubadust haigekassasse t\u00f6\u00f6le tulla olnud tunduvalt raskem t\u00e4ita ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 146, "text": ["tunduvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Haigekassa juhatuse esimees Hannes Danilov lausus , et kavatseb k\u00fcll ette v\u00f5tta samme riigikontrolli avastatud puuduste k\u00f5rvaldamiseks , kuid kontrolliaktis pole kordagi viidatud haigekassas esinenud ametiseisundi kuritarvitamisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 68, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti P\u00e4evalehe artiklid Vene \u00dchtsuspartei nimekirjas olevatest , kuid sellesse parteisse mitte astunud eestlastest viisid keskkriminaalpolitsei s\u00fc\u00fcdistuse esitamiseni partei juhatuse liikmele Eduard Seda\u0161evile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 95, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda\u0161ev ennast s\u00fc\u00fcdi ei tunnistanud , vaid nentis , et ta ei kontrollinud andmete \u00f5igsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["s\u00fc\u00fcdi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praeguses olukorras peaks enam m\u00f5tlema rahvusv\u00e4hemuste olukorrale Eestis , saama aru , et siinsed v\u00e4iksemad rahvusv\u00e4hemused n\u00f5uavad erilist t\u00e4helepanu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinnas ja Tartus eile korraldatud meeleavaldustel n\u00f5udsid tudengid \u00f5ppetoetuste rakendamist s\u00fcgisest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 24, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskerakond lootis teisip\u00e4eval kirjutada Res Publicaga alla koalitsioonilepingule Kohtla-J\u00e4rve linna \u00fchiseks valitsemiseks , kuid Res Publica kohalikud juhid soovisid v\u00f5tta veel m\u00f5tlemisaega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 173, "end": 177, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurikuulsa Mehmeti , Saksamaa vaieldamatult prominentseima p\u00e4ti v\u00e4ljasaatmine lau-p\u00e4eval sarnanes t\u00e4htsa riigitegelase teele l\u00e4kitamisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 43, "text": ["vaieldamatult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mehmetit saatsid lennukini kolm piirivalvurit , kaasa lendas ka tema 16-aastane s\u00f5branna Jasmin Kollmann ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 63, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Falck valvab tunnelit \u00f6\u00f6p\u00e4evaringselt , turvamees on tunneli keskel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 37, "text": ["\u00f6\u00f6p\u00e4evaringselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viljandis on traadita interneti\u00fchendus lisaks k\u00f5rtsile Tegelaste Tuba j\u00f5udmas ka supelranda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 80, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peetsi s\u00f5nul pole keskmiselt v\u00f5ttes palgad \u00fcle m\u00f5istuse suured ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 28, "text": ["keskmiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majandusminister lisas , et majandusministeeriumi valitsemisalas j\u00e4\u00e4b teiste juhtide palgatase Eesti Energia direktori omale selgelt alla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 132, "text": ["selgelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riided ei k\u00f5lvanud tal kuhugi . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 29, "text": ["kuhugi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurja s\u00f5na pole Mall lastelt iial kuulnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 33, "text": ["iial"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00d6\u00f6bivad n\u00e4iteks Rotermanni taga v\u00f5i mujal mahaj\u00e4etud majades , \" teab noormees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 43, "text": ["mujal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00e4iksemad , 8-9-aastased , l\u00e4hevad tavaliselt kaasa , \" \u00fctleb poiss ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 47, "text": ["tavaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mall on k\u00e4inud abi otsimas nii laste vanematelt kui ka koolidelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 54, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui me ei saa uuendada oma tooteid , siis asendab meid keegi teine , \" \u00fctles Gates Postile antud intervjuus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 41, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaitsev\u00e4e juhataja viitseadmiral Tarmo K\u00f5uts m\u00e4\u00e4ras neljap\u00e4evast seni Kaitsej\u00f5udude Peastaabi \u00fclema ametikohal teeninud kolonelleitnant Aarne Ermuse operatiiv\u00fclemaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 69, "text": ["seni"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vabariigi President Arnold R\u00fc\u00fctel nimetas eile , 13. juunil uueks Kaitsej\u00f5udude Peastaabi \u00fclemaks kolonel Alar Lanemani ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 46, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Katrin , mida te Streimannilt p\u00e4rast 7,5 aasta m\u00f6\u00f6dumist avariist ootate ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 36, "text": ["p\u00e4rast"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Huvitav , kas keegi neist otsustajatest on Streimanni kriminaalasja toimikuga tutvunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 13, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks te varem seda lugu ei avalikustanud ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu jaoks oli asi siis lahendatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 23, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et ta on nii nahhaalne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 12, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuidas ta \u00fcldse julgeb kandideerida sellisele kohale ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 15, "text": ["\u00fcldse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem kirjutas ta kolm erinevat seletuskirja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00f5branna kirjutas sellest ka seletuses , Streimann tahtis kogu s\u00fc\u00fc k\u00f5rvalistuja kaela ajada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 28, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "8. juulil 1995. aastal kirjutas ta aga uue seletuse , et polnud \u00f5nnetusele eelnenud kahe \u00f6\u00f6p\u00e4eva jooksul tilkagi alkoholi tarbinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 38, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Streimann \u00fctles emale , et parem , kui see asi \u00e4ra unustatakse , et me ei n\u00e4e sentigi ja katsugu me teda veel t\u00fclitada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 109, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle aasta 10. jaanuaril selgus kontrolli k\u00e4igus , et neiul on vigastatud ka teine selgrool\u00fcli -toim . ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 77, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu jalgade tundlikkust testinud neuroloog \u00fctles , et vasaku jala n\u00e4rvid pole enam sama head , kui parema jala n\u00e4rvid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 83, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii , nagu ka teie ajakirjanikule Toomas K\u00fcmmelile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 13, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Olen seda teemat m\u00f5nes v\u00e4ljaandes kommenteerinud ja praegu pole mul midagi uut lisada , \" \u00fctles Kaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 60, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hemoglobiinitaseme m\u00e4\u00e4ramiseks piisab v\u00e4ga v\u00e4ikesest verekogusest , s\u00f5na otseses m\u00f5ttes \u00fchest tilgast verest , \" kinnitas Mardna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 44, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Videman ja Stray Gundersen on viimastel aastatel t\u00f6\u00f6tanud oma testimismeetodi ( SAFE ) , kallal , mis nende v\u00e4itel on p\u00f5hjalikum kui praegu FIS-i poolt kasutatav ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 133, "end": 139, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5nedest asjadest on nende k\u00e4e all saanud kunstitaiesed , n\u00e4iteks neoonv\u00e4rvilise karvaga tumbad , mida vaadates on raske arvata , et need kunagi midagi muud on olnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 65, "text": ["n\u00e4iteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "EAL saatis 7. novembril haridusministrile , sotsiaalministrile ning riigikogu rahandus- , sotsiaal- ja kultuurikomisjonile kirja , milles juhtis t\u00e4helepanu t\u00f5igale , et hoolimata arstide koolituse programmi muutusest j\u00e4rgmisel aastal on riigieelarve projektis residentuurikulud v\u00f5rreldes eelmise aastaga sama suured ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["EAL"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema hinnangul saab arstitudeng ilma residentuurita t\u00f6\u00f6le ainult hooldajaks v\u00f5i vedamise korral leiab t\u00f6\u00f6koha ravimifirmas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 64, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirjas seisab veel , et \" instruktoritel on piisav praktiline kogemus alates 1996. aastast EV Kaitsej\u00f5udude ajateenijatele l\u00e4biviidud kursuste p\u00f5hjal \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 18, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ilmselt lisame omalt poolt elusa kana v\u00f5i k\u00fc\u00fcliku , et \u00f5petada loomast v\u00f5i linnust toiduvalmistamist koos tapmise ja n\u00fclgimisega . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["Ilmselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Endine New Yorgi linnapea Rudolf Giuliani loeb t\u00e4nasel m\u00e4lestusp\u00e4eval esimesena ette m\u00f5ned aasta eest terrorir\u00fcnnakutes hukkunute nimed , millega j\u00e4tkavad siis teised tseremoonial osalejad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 155, "end": 159, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel palutakse leinajad kaubanduskeskuse paigale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Seej\u00e4rel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas peaks iga arukas inimene m\u00f5istma , et parkimise eest maksmine on autostunud \u00fchiskonnas normaalne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Stoiber , kes oli s\u00fc\u00fcdistanud Schr\u00f6derit Saksa-USA suhete kahjustamises , paistis hetkeks segadusse sattuvat , kuid kordas siis , et on USA \u00fchepoolse s\u00f5jategevuse vastu ning et Saksamaa peaks koosk\u00f5lastama oma seisukoha teiste Euroopa Liidu liikmetega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 123, "end": 127, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid Stoiber sai endiselt h\u00e4id punkte t\u00f6\u00f6turupoliitika eest , mis on valimiskampaania keskseid teemasid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 25, "text": ["endiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajaleht kirjutab , et kui v\u00e4likomand\u00f6ride jutt t\u00f5ele vastab , siis on see esimeseks t\u00f5endiks , et bin Laden asub p\u00e4rast USA v\u00e4gede operatsiooni Tora Bora piirkonnas endiselt Afganistani territooriumil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 165, "end": 173, "text": ["endiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ravikindlustusseadus puudutab igas vanuses inimesi - nii neid , kes maksavad kindlustusmaksu , kui neid , kellel on seaduse j\u00e4rgi \u00f5igus saada raviteenuseid ja h\u00fcvitisi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 56, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raviasutuse n\u00f5ukogule j\u00e4\u00e4b v\u00f5imalus kehtestada voodip\u00e4evatasu v\u00f5i mitte seda teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 71, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd viisime seaduse eeln\u00f5usse s\u00e4tte , mis m\u00e4\u00e4rab ravimih\u00fcvitiste kululae ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4nnart \u00fctles Tallinna linnakohtus , et ta pole \u00fchtegi normatiivakti teadlikult ega tahtlikult rikkunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 94, "text": ["teadlikult", "ega", "tahtlikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohtut\u00e4itur on oma \u00f5igusliku staatuse poolest v\u00f5rreldav notariga , kuna ta peab ametit oma nimel ja vastutusel , t\u00e4ites samaaegselt talle riigi delegeeritud funktsioone ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 131, "text": ["samaaegselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas rahvusriik v\u00f5i heaoluriik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N Liidus olid eestlased need , kes elasid paremini t\u00e4nu oma t\u00f6\u00f6kultuurile ja traditsioonidele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 50, "text": ["paremini"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olles n\u00fc\u00fcdseks v\u00f5rreldud L\u00e4\u00e4nega , ei taga eestlus mingeid eeliseid elukeskkonna parandamisel ja kultuurilisele erip\u00e4rale toetuval identiteedil ei ole enam majanduslik-poliitilist p\u00f5hjendust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 151, "end": 155, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tahes tahtmata tuleb sel puhul k\u00fcsida , milline on meie kultuuripoliitika rahapaigutamise efektiivsus ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Tahes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "EMOR Gallup Media detsembrikuise teleuuringu kohaselt n\u00e4itasid televaatajad eriti suurt poolehoidu TV3 suhtes aasta l\u00f5pus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 81, "text": ["eriti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda on rohkem kui vaadati ETV-d 31. detsembril ( 2 h ja 31 min. ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 18, "text": ["rohkem", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta 2001 oli v\u00e4ga edukas mitmetele TV3 omasaadetele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Stabiilselt j\u00e4tkasid vaatajate lemmikud Kuldvillak ja KAHVEL ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Stabiilselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sportlase s\u00f5nul oleks ta rahul , kui suudaks Salt Lake Citys korrata Nagano esitust , siis oli Eesti parim iluuisutaja 20."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 90, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et Tallinna osalus liiga madalale ei langeks , pidas linn riigiga kahe n\u00e4dala v\u00e4ltel l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 24, "text": ["liiga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lennuk maandus \u00f5nnelikult Khartoumi lennuv\u00e4ljal ja Sudaani v\u00f5imud k\u00fcsitlevad saudist kaaperdajat , vahendas Reuters ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 25, "text": ["\u00f5nnelikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "51 protsenti Eesti P\u00f5levkivist kuulub Narva Elektrijaamadele ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud otse riigile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 78, "text": ["otse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsuses tulnuks aga probleemid selgeks vaielda , \u00fctles Kallas Riigikogus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 22, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lennuk kukkus alla Nueva Ecija provintsis , Cabanatuan City elamurajooni , tekitades purustusi v\u00e4hemalt 15 majale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 103, "text": ["v\u00e4hemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rootsis v\u00f5imul olevatele sotsiaal-demokraatidele algas valimiste aasta h\u00e4sti , kuna viimase k\u00fcsitluse p\u00f5hjal pooldab neid 60 protsenti valijatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 76, "text": ["valimiste", "aasta", "h\u00e4sti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Poska ja Uus-Sadama t\u00e4nava vahel olev teel\u00f5ik on viletsas olukorras ja seal tuleb kolme n\u00e4dalaga v\u00e4lja vahetada pool kilomeetrit trammiteed , kaasa arvatud keerukoht ole Narva maantee ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 77, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige keerulisem aeg liiklemiseks on 20.-23. juulini , kui trammiteeehitajad j\u00f5uavad Kadrioru kaubanduskeskuse juurde ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just ajaloost tahakski seoses Tarmo M\u00e4nni ning presidendi kantseleis aset leidva inetu sahmerdamisega r\u00e4\u00e4kida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eesti Ekspress on saanud arvamuse \u00fchelt Eesti autoriteetsemalt eksperdilt ja lisaks tellinud k\u00e4ekirjaekspertiisi Eda Siibojalt , kes on samuti autoriteet omal alal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 138, "end": 144, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seoses 18. veebruaril algava suure islami palver\u00e4nnaku had\u017eiga on Saudi Araabiasse saabunud ligikaudu pool miljonit islami palver\u00e4ndurit , teatas kuningriigi siseministeeriumi passiosakonna esindaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 101, "text": ["ligikaudu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigihanked on l\u00f5ppenud ka kahe renoveeritava lasteaia sisustamiseks ning uue m\u00f6\u00f6bli saavad Tondi lasteaed-algkool ( 321 167 krooni , m\u00fc\u00fcb Standard ) ja lasteaed Kraavikr\u00f5ll ( 341 460 krooni , m\u00fc\u00fcb Holster ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 26, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis saaksid uusi laudu-toole ja riiuleid S\u00f5le g\u00fcmnaasium , Vanalinna hariduskolleegium , Hiiu p\u00f5hikool ja Kadrioru saksa g\u00fcmnaasium ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui maleliit katab suurmeistril k\u00f5ik turniiriga seotud kulud , maletab Ehlvest tulemuslikult ja teda saadab edu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 94, "text": ["tulemuslikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lipandit s\u00fc\u00fcdistatakse ainult Rootsi peksmises ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 29, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Roots \u00fctleb , et ajas Rama mitu korda minema , aga see tuli j\u00e4lle tagasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 65, "text": ["j\u00e4lle"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rootsi v\u00e4itel pole ta Ramat l\u00f6\u00f6nud , Rama v\u00e4idab aga vastupidist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 52, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See t\u00e4hendab , et Elektriraudtee AS on k\u00fcll raha maksnud , kuid pole kaupa vastu saanud , lisas Riisalu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 43, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige suurem eksport oli m\u00e4rtsis , kui koguk\u00e4ive oli 12,9 miljardit ja eksport moodustas sellest 5,6 miljardit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellised juhtumid on sponsorite ja toetajate jaoks \u00e4\u00e4rmiselt negatiivse iseloomuga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 60, "text": ["\u00e4\u00e4rmiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirjale tuleb soliidselt vastata ja k\u00e4ituda maailmas kehtestatud normide j\u00e4rgi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 24, "text": ["soliidselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alaveril pole midagi selle vastu , kui ol\u00fcmpiakoondise suusamehi testitakse , kuid ta palub s\u00e4ilitada eelk\u00f5ige rahu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 110, "text": ["eelk\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Televisioon vaidlustas seadusevastaselt n\u00e4idatud Saaremaa viina reklaami eest saadud 80 000kroonise rahatrahvi Tallinna ringkonnakohtus , kuna telekanal on seisukohal , et nemad pole seadust rikkunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 45, "text": ["seadusevastaselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul reklaamiseadus sponsorlusele mingeid piiranguid ei sea ning seet\u00f5ttu on esimese astme kohtus telekanalile m\u00e4\u00e4ratud rahatrahv p\u00f5hjendamatu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 79, "text": ["seet\u00f5ttu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmase reklaamiseaduse rikkumise korral saab tarbijakaitseamet rikkujale teha vaid ettekirjutuse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 82, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Korduva rikkumise korral on sanktsioonid karmimad ning siis v\u00f5ib kohus rikkujat karistada kuni 100."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 59, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui v\u00e4liskomisjon hakkab homme muudatusettepanekuid arutama , on komisjonis \u00fcks opositsiooni esindaja v\u00e4hem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 30, "text": ["homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolmap\u00e4eval peaks Ameerika \u00dchendriikidesse s\u00f5itma ka m\u00f5\u00f5dukast v\u00e4liskomisjoni esimees Andres Tarand ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 52, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osaliselt seitsmekorruseline Estonia teatri hoone saab sel suvel renoveerimist\u00f6\u00f6de k\u00e4igus oma esimese lifti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Osaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Harju politseiprefektuur korraldab koost\u00f6\u00f6s P\u00f5hja-Eesti Verekeskusega doonorip\u00e4eva t\u00e4na oma peahoones Sauel , Tule p\u00f5ik 2."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 87, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4rgmine doonorip\u00e4ev toimub homme kella 10-13 Maardu G\u00fcmnaasiumis aadressil Ringi 64."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 33, "text": ["homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma olen alati m\u00f5elnud selle peale , et ma ei taha , et minu lapsed annaksid mu kolleegidele t\u00f6\u00f6d ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 15, "text": ["alati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Komissariks olemine t\u00e4hendab eelk\u00f5ige vastutust ja administratiivt\u00f6\u00f6d ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 37, "text": ["eelk\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miinisadamas avati eile hommikul kaks renoveeritud kaid , mille ehitust\u00f6\u00f6d l\u00e4ksid maksma kokku \u00fcle 95 miljoni krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 23, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jaanisoo raiub aga \u00fcheksak\u00fcmnendate aastate soojaga edasi , temast j\u00e4\u00e4vad galeriisse maha t\u00fc\u00fcakad ja kobedad objektid , millele hea k\u00e4si peale panna ja mis viskavad pikka \u00fcmarat varju ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 18, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja siis tegi puust ette asjad , mille poole ta ei vaatagi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 7, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja \u00f5igesti r\u00e4\u00e4givad , \u00e4ratuntavad asjad on kunstis pikka aega unustuses olnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 10, "text": ["\u00f5igesti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tervisekaitseinspektsiooni peadirektori aset\u00e4ita Heino Lutsoja \u00fctles , et Eestis pole toonikute joomisest keegi surnud , kuid kofeiini sisaldava j\u00f5ujoogi austajad peavad teadma , et seda v\u00f5ib tarbida ainult v\u00e4ikestes kogustes ja ei tohi segada alkoholiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 200, "end": 206, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid tugeva f\u00fc\u00fcsilise koormuse puhul , kui inimorganism t\u00f6\u00f6tab oma v\u00f5imete piiril , v\u00f5ib kofeiini-alkoholi koosm\u00f5ju p\u00f5hjustada ja juba ongi p\u00f5hjustanud surma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 130, "end": 134, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti kaubavahetuse k\u00e4ive oli juunis statistikaameti esialgsetel andmetel 25 miljardit krooni , k\u00e4ive v\u00e4henes v\u00f5rreldes eelmise aasta juuniga kaks protsenti ja t\u00e4navu maiga kaheksa protsenti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 160, "end": 166, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kaido tuleb homme \u00fclekuulamisele kui peksmises kahtlustatav , \" \u00fctles P\u00f5hja ringkonnaprokuratuuri pressiesindaja P\u00e4evaleht Online'ile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 19, "text": ["homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kapo andmeil t\u00f5i Pupp avalikus kohas pommiplahvatuse teel surra soovinud Rainer L\u00e4tile trot\u00fc\u00fcli , mille viimane enda \u00fcmber sidus ja kaubanduskeskuse fuajees eba\u00f5nnestunult plahvatama pani ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 157, "end": 171, "text": ["eba\u00f5nnestunult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meile ei meeldi , et poliitikud \u00fctlevad \" Tehtud ! \" , kuigi tegemata on nii tervishoiu- , pensioni- , haridus- , t\u00f6\u00f6turu- kui haldusreform , \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 62, "text": ["kuigi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4na 5. m\u00e4rtsil algas Eurovisioni ametlikul kodulehel  viktoriin , kus loositakse igal n\u00e4dalal v\u00e4lja kaks piletit lauluv\u00f5istluse finaalkontserdile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["T\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui miski oleks mind pensionilt tagasi meelitanud , oleks see olnud just Indiana Jonesi film ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 74, "text": ["just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00f5ua , et kollid oleksid digitaalsed , kaljud madalad ning kaitseks trikimeistrite eest hoia piits alati k\u00e4eulatuses . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 106, "text": ["alati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ftalaate kasutatakse peamiselt plastikust toodete elastsuse ja plastilisuse tagamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 30, "text": ["peamiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kella 12 -14 toimuvad ekskursioonid Toompeale ja all- linna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 53, "text": ["all-"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majandusministri n\u00f5unik Heido Vitsur \u00fctles ETAle , et l\u00e4hiaastatel vaevalt varimajanduse osakaal Eestis v\u00e4heneb ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 74, "text": ["vaevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigiprokur\u00f6r Heino T\u00f5nism\u00e4gi ja Tallinna linnakohtu kohtunikku Merle Partsi p\u00fcstolist Taurus kogemata kaela haavanud Torger ( 28 ) s\u00f5lmisid mais kokkuleppe , mille j\u00e4rgi karistatakse viimast viie kuu pikkuse reaalse vanglakaristusega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 94, "end": 102, "text": ["kogemata"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piraattarkvara osakaal Eestis kasutatavas tarkvaras oli mullu 53 protsenti , selle n\u00e4itajaga on Eesti paremal positsioonil kui enamik Ida-Euroopa riike , n\u00e4itas Business Software Alliance'i ( BSA ) tellitud uuring ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 61, "text": ["mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinnas tulistas 27-aastane diskor laup\u00e4eval Paavli t\u00e4naval asuvas diskoteegis p\u00fcstolist kolm lasku , haavates kergelt \u00fcht meest."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 120, "text": ["kergelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega pole tulevikus v\u00e4listatud , et projekti hilisemas faasis ette n\u00e4htud 160 km/h raudteetrass Tallinnast Riiga kulgeb P\u00e4rnu kaudu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toomas-Hendrik Ilves asetas t\u00e4na p\u00e4rja ligi sajale miljonile kommunistlike re\u017eiimide ohvrile , kellele p\u00fchendatud monumendi avas George Bush 12. juunil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 32, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "John Allen Muhammad ja John Lee malvo , kellele on esitatud juba s\u00fc\u00fcdistused Marylandis ( kuues m\u00f5rvas ) ja Virginias ( \u00fches m\u00f5rvas ) , said s\u00fc\u00fcdistuse 23. septembril toimunud veret\u00f6\u00f6 toimepanemises Baton Rouge'is , kus s\u00fc\u00fcdistuse j\u00e4rgi hukkus nende kuulist 45aastane Hong Im Ballenger , teatas Reuters ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 64, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esiteks , mul on m\u00f6\u00f6dunudaastane litsents ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["Esiteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mul on v\u00e4ga hea m\u00e4lu ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 11, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Enne sa istusid alati minu vastas , vaatasid mu silmi , hoidsid k\u00e4test kinni \u2026 \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 23, "text": ["alati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Aga kullake , p\u00e4rast seda , kui me m\u00fc\u00fcsime klaveri , ei ole selleks enam mingit vajadust ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 74, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilukirurg vaatab t\u00e4helepanelikult daami n\u00e4gu ja \u00fctleb :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 33, "text": ["t\u00e4helepanelikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politsei on rongis\u00fc\u00fctamisega seoses arreteerinud 21 ja \u00fcle kuulanud lisaks veel 30 muhameedlast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 79, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See t\u00e4hendab aga kuni neljakordset hinnat\u00f5usu poolkoksi ehk p\u00f5levkivi j\u00e4\u00e4tmete eest , mis seab ettev\u00f5tte plaanitud investeeringud keskkonnaohutumasse tehnikasse l\u00f6\u00f6gi alla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 16, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rajasalu lisas , et Talij\u00e4rv p\u00f5hjendas enda taandamist sellega , et Aigar Kallase n\u00e4ol on tegemist v\u00e4ga hea juhiga , kes on RMK juhatuse esimehe ametikohale parim valik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 103, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimane tulistamisintsident toimus esmasp\u00e4eval kell 21.15 kohaliku aja j\u00e4rgi Fairfaxi maakonnas , kus tapeti 47aastane Arlingtonist , Virginiast p\u00e4rit Linda Franklin ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 150, "text": ["Virginiast", "p\u00e4rit"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5mme Muuseum tegutses 1936-40 praeguses Muusikakoolis , kui see likvideeriti , kadusid paljud esemed j\u00e4ljetult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 111, "text": ["j\u00e4ljetult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tunnistused v\u00f5eti peamiselt alla 18-aastastelt t\u00fcdrukutelt , kes mainisid \u00fcle 40 erineva agentuuri ja valitsusv\u00e4lise organisatsiooni ning t\u00f5id p\u00e4evavalgele 67 perverti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 27, "text": ["peamiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Pagulased on \u00f6elnud , et neil pole lihtsalt kellelegi kaevata , \" \u00fctles Nolan ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 45, "text": ["lihtsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii naiste kui meeste hulgas stardivad esikohapretendendid viitstardist , nagu esilagselt oligi planeeritud , kirjutab  ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 78, "text": ["nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dclej\u00e4\u00e4nud v\u00f5istlejad j\u00e4rgnevad \u00fchisstardist , kusjuures naistel p\u00e4\u00e4seb \" suur laine \" rajale 5 minutit peale liidrit ja meestel kuus minutit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 55, "text": ["kusjuures"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna ringkonnakohus j\u00e4ttis eelmisel n\u00e4dala rahuldamata samuti massirahutuste organiseerimises kahtlustatava sama liikumise \u00fche juhtfiguuri Mark Sir\u00f5ki kaebuse vahistamism\u00e4\u00e4ruse peale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 65, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurb on , et lapsed l\u00f5huvad skulptuuri just t\u00e4nu v\u00e4ikese inimese suurele huvile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 43, "text": ["just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gruusia v\u00f5imude v\u00e4itel on kohtualused seotud end Venemaal varjava endise julgeolekuministri Igor Giorgadzega , keda Interpol otsib \u00fchtlasi taga ekspresident Eduard *evardnadze atentaadikatse p\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 131, "end": 143, "text": ["\u00fchtlasi", "taga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avalikkus sai v\u00e4idetavast m\u00e4ssust teada mullu septembris , mil politsei arreteeris 29 Giorgadze toetajat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": ["mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Venemaa tolliametnikud tabasid hiljuti Vene-Eesti piiril mehe , kelle taskus olid dollarid , mille radioaktiivne kiirgus \u00fcletas normi 300 korda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 38, "text": ["hiljuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaitsev\u00e4e teabe\u00fclem major Peeter Tali \u00fctles , et eilse seisuga oli major \u00dchtegi endiselt luurepataljoni \u00fclem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 88, "text": ["endiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Terve rea asjaolude t\u00f5ttu , sealhulgas otseste , ma \u00fctleksin , poliitiliste keeldude t\u00f5ttu , ei toimu sel aastal Tallinnas pidu Vivat Rossija , millega me Tallinnas viimaste aastate jooksul harjunud oleme , \" s\u00f5nas Uspenski ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 40, "text": ["sealhulgas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00e4imasoleva \u00f5ppeaasta alguses paigaldati Gustav Adolfi g\u00fcmnaasiumisse umbes 150 000 krooni v\u00e4\u00e4rtuses l\u00e4bip\u00e4\u00e4su- ja identifitseerimistehnikat ning jagati k\u00f5ikidele \u00f5pilastele elektroonilised puutevabad kiipkaardid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 75, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sageli on postkastid katkised , pole lukustatavad ning neil puudub omaniku nimi v\u00f5i aadress ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Sageli"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirjakandjale peab olema tagatud juurdep\u00e4\u00e4s postkastile , sest sageli peab t\u00f6\u00f6taja kulutama aega , et kirjakastini j\u00f5uda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": ["sageli"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskmine sigaretipakk kallineks umbes 10 krooni ja 60 senti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 37, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4hemalt praegusel teadaoleval teadulikul tasemel on Eesti pass v\u00f5ltsimiskindel , \" \u00fctles Pedak ETV hommikuprogrammis Terevisioon kommenteerides levivaid kuuldusi sellest , et kiibiga biomeetrilisi passe on v\u00f5imalik kopeerida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["V\u00e4hemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "16. augustil v\u00f5eti ajakirjanik kuueks kuuks vahi alla ja ta istub n\u00fc\u00fcd Tallinna vanglas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 70, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tal oli v\u00e4ga hea h\u00e4\u00e4lematerjal , isikup\u00e4rane ja s\u00e4rav toon ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 14, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcksinda j\u00e4etud t\u00fcdruku leidis m\u00e4gede patrull , kelle ekipaa\u017e sidus t\u00fcdruku katki h\u00f5\u00f5rdunud jalad , andis s\u00fc\u00fca ja leidis \u00f6\u00f6bimiskoha l\u00e4himas k\u00fclas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["\u00dcksinda"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need pole pelgalt aastaaruanded ega \u00fclevaaten\u00e4itused ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 17, "text": ["pelgalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toomas Vindilt n\u00e4iteks 1999. ja 2004. aastast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 22, "text": ["n\u00e4iteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muljet avaldab ka Mall Nukke kullatud kollaa\u017e \" Maailma ilu \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 17, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel kannavad jooksjad eri riikidest t\u00f5rvikut ol\u00fcmpialinna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Seej\u00e4rel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokku l\u00e4bib t\u00f5rvik teekonnal ol\u00fcmpiastaadionile 137 000 kilomeetrit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ga v\u00e4hesed programmid pakuvad \u00f5pingute l\u00f5pus topeltdiplomit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["V\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aastas teenib ETK kilekottide m\u00fc\u00fcgilt ligi 9 miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 42, "text": ["ligi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peaminister Matti Vanhase teine valitsus astus eile Soomes ametisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 51, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskpartei ja Rootsi Rahvapartei j\u00e4tkavad ka uues kabinetis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 44, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema v\u00e4itel saab selle piirangu seaduslikkust hinnata alles j\u00e4rgmiste valimiste eel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 59, "text": ["alles"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5imalik , et selleks ajaks on l\u00e4bi viidud haldusterritoriaalne reform ning meil on vaid 100 omavalitsust , \" r\u00e4\u00e4kis J\u00f5ks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 84, "end": 88, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogus meenutati , et juba eelmine valitsus tuli v\u00e4lja eeln\u00f5uga , mis oleks l\u00f5petanud 2005. aastast valimisliitude moodustamise \u00f5iguse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene \" Kaks takti ette \" oli eetris 1972. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 25, "text": ["ette"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tabasalus restoran Luccat k\u00fclastanud klient sai meisterkokk Michael Bhoolalt kuulda s\u00f5imu ja n\u00e4ha keskmist n\u00e4ppu ning seda \u00fcksnes seep\u00e4rast , et klient julges uurida , millest on valmistatud lasagne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 123, "end": 129, "text": ["\u00fcksnes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Restoranisk\u00e4igu algus on kena - teenindus kiire ja meeldiv ning v\u00e4rskelt pressitud mahlad kosutavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 72, "text": ["v\u00e4rskelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu v\u00f5ttis t\u00e4na vastu riikliku pensionikindlustuse seaduse t\u00e4ienduse , mis suurendab 1. juulist k\u00f5iki vanaduspensione 250 krooni ning rahvapensione 150 krooni v\u00f5rra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 21, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tiivas ( 31 ) on t\u00f6\u00f6tanud OMXis alates 1998. aastast , alustades Tallinna B\u00f6rsi tegevjuhi kohalt ning liikudes sealt edasi ettev\u00f5tte Balti Operatsioonide presidendi kohale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 111, "end": 116, "text": ["sealt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Me n\u00e4eme seal h\u00e4id v\u00f5imalusi OMX-i \u00e4ritegevuse laiendamiseks , ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 13, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vene v\u00e4ed tapsid eile Ingu\u0161\u0161ia m\u00e4ssuliste \u00fche juhi Sait-Magomed Galijevi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 21, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaid 24-aastane Galajev hukkus tulevahetuse k\u00e4igus , vahendab Reuters ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale Galiejevi hukkus Ingu\u0161\u0161ia peamise linna Nazrani l\u00e4hedases k\u00fclas toimunud tulevahetuses veel \u00fcks m\u00e4ssuline ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 93, "end": 97, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu liige Marko Mihkelson leiab , et L\u00e4ti saadik Euroopa Parlamendis Tatjana \u017ddanoka , kes kuulub roheliste fraktsiooni , tegutseb ilmselgelt Venemaa huvides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 147, "text": ["ilmselgelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tatjana \u017ddanoka on homseks p\u00e4rastl\u00f5unaks Euroopa parlamendis plaaninud aktsiooni , kus kaks \u00d6ise Vahtkonna liiget r\u00e4\u00e4givad sellest , kuidas Eesti politsei aprillis\u00fcndmuste ajal v\u00e4idetavalt k\u00fcmneid inimesi piinas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 177, "end": 188, "text": ["v\u00e4idetavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iga p\u00e4ev j\u00f5uab Makedoonia illegaalsele relvaturule umbes paarsada tulirelva ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 56, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siseministeeriumi kinnitusel tegeleb ebaseadusliku relva\u00e4riga suur hulk inimesi , eriti aga nn rahvavabastusarmee v\u00f5itlejad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 87, "text": ["eriti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Selline olukord on meie t\u00f6\u00f6s v\u00e4ga ainulaadne , \" tunnistas tol \u00f6\u00f6l ja p\u00e4eval valvekorrapidaja olnud Avo Reiman ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 35, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ausalt \u00f6elda ma teist sellist korda hetkel meenutada ei suudagi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Ausalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunstiakadeemias osutusid k\u00f5ige kuumemateks erialadeks sisearhitektuur ja graafiline disain ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meil on hea meel , et nii paljud inimesed leiavad , et interneti kasutamist tasub selgeks saada , \" \u00fctles Vaata Maailma juhataja Alar Ehandi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 25, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Roomajatest leiavad seal kodu kameeleonid , iguaanid , gekod ja mitmed maoliigid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 24, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen sellele palju m\u00f5elnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["palju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teisiti ei saa t\u00f6\u00f6d teha , see peab meeldima ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Teisiti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga teater on ikka olulisem ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 18, "text": ["ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keda m\u00e4ngida , kuhu minna , mida veel teha ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 37, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kain ja Aabel on t\u00e4nap\u00e4eval samamoodi p\u00e4evakorras ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 37, "text": ["samamoodi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ning iga seriaal saab l\u00f5puks otsa ja rahval on l\u00fchike m\u00e4lu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 28, "text": ["l\u00f5puks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurb on lugeda , et mitte midagi pole muutunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 25, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Euroopa Komisjonile valmistavad muret rahvastiku vananemine ning madal s\u00fcndimus , mist\u00f5ttu kutsutakse riike rohujuure tasandil probleemiga tegelema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 90, "text": ["mist\u00f5ttu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mereajaloolase Bruno Pao kaasabil on peaaegu 100-protsendilise t\u00f5en\u00e4osusega tuvastatud , et tegu on 1937. aastal Saaremaal Papisaarel ehitatud mootorpurjekaga Oskar ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 44, "text": ["peaaegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Venemaa valitsus otsustas v\u00e4lja vahetada valdava enamuse Venemaa koolide arvutites kasutatavatest arvutiprogrammidest ja operatsioonis\u00fcsteemidest , kuna praegu on need 90 protsendi ulatuses varastatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 153, "end": 159, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meil on kokku 62 000 kooli ja erinevatel andmetel on 70-90 protsenti neis kasutavatest operatioonis\u00fcsteemidest varastatud , \" \u00fctles RIA Novosti teatel Venemaa esimene asepeaminister Dmitri Medvedev ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seni ei ole maksuhaldur k\u00f5nealuseid tehinguid maksustanud , kuid vajadusel kaalub seadusest tuleneva \u00f5iguse kasutamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Seni"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ei , sa n\u00e4gid midagi enamat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 2, "text": ["Ei"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta seedis suletud ukse ees juhmilt istudes n\u00e4htut , vigastatud k\u00e4si p\u00f5lvedel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 34, "text": ["juhmilt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskkonnaminister Rein Randveri esitatud ettepanekud \u00f5lifondi loomiseks v\u00f5eti eile toimunud valitsuskabineti n\u00f5upidamise p\u00e4evakorrast ilma p\u00f5hjendamata v\u00e4lja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 82, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskkonnaministeeriumi hinnangul peaks \u00f5lifondi t\u00f6\u00f6 p\u00f5him\u00f5te l\u00e4htuma printsiibist saastaja maksab ehk reostuse kulud tuleks kanda naftatransiidist kasusaajatel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 98, "end": 101, "text": ["ehk"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcleeile esines \u00dcRO-s k\u00f5nega USA president George W. Bush ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["\u00dcleeile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nelja riigi \u00fchisettepanek n\u00e4eks ette nii alaliste kui ka mittealaliste liikmete arvu suurendamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 56, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi NATO ametimehed Kabuli ja Kandahari staapides \u00fctlevad , et Talibanil olevat v\u00f5hm v\u00e4ljas , on Eesti s\u00f5duri tegelikkus Afganistani tulipunktis hoopis teine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 147, "end": 153, "text": ["hoopis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elektriraudtee kommunikatsioonijuhi Kuldar V\u00e4\u00e4rsi s\u00f5nul toimub \u00fcleminek elektroonilisele s\u00fcsteemile j\u00e4rk-j\u00e4rgult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 100, "end": 112, "text": ["j\u00e4rk-j\u00e4rgult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meditsiinilised testid l\u00e4bis Zahhovaiko Kuveidis 27. jaanuril ning mingeid probleeme ei tuvastatud , samal p\u00e4eval saadeti Eestist Kuveiti ka m\u00e4ngija rahvusvaheline \u00fcleminekuluba ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 138, "end": 140, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mis kunagi oli \u00fcllatav ja uudne , on muutunud harjumusp\u00e4raseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": ["kunagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See kuritegevuse liik aga ei m\u00f5juta kuidagi inimeste \u00fcldist turvatunnet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 43, "text": ["kuidagi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kauplusevarguste \u00e4rahoidmiseks ei saa politsei suurt midagi teha , nemad tegelevad ainult tagaj\u00e4rgedega , \" mainis Jaani ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 91, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka s\u00f5idukite \u00e4randamisi on lisandunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 2, "text": ["Ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kust need autod v\u00f5etakse - ikka keskuse parklatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 33, "text": ["ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhtkonstaabel Margus Trees \u00fctles , et kevadest on kokkulepe abipolitseinikest kaitseliitlastega , kes hakkavad jalgratastega patrullimas k\u00e4ima , samamoodi l\u00e4heb kevadest k\u00e4ima motorolleripatrull ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 146, "end": 155, "text": ["samamoodi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmasp\u00e4eval kell 16.47 helistas Falcki juhtimiskeskusse mees , kes \u00fctles , et hetk tagasi olid taskuvargad \u00fcritanud Harju t\u00e4naval tema emalt n\u00e4pata rahakotti , teatas Falcki pressiesindaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 89, "text": ["tagasi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00c4\u00e4relinnas asuvat \" \u00fc\u00fcripinda \" v\u00f5ivad kaaluda ka mustr\u00e4stad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 49, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "United Motorsi turundusdirektor Toomas P\u00e4rna \u00fctles , et BMW on uue kolmese v\u00e4ljat\u00f6\u00f6tamisel astunud taas pika sammu konkurentidel eest \u00e4ra . ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 103, "text": ["taas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle mudeliklassi lipulaevaks on vaieldamatult 6-silindrilise mootoriga BMW 330i ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 47, "text": ["vaieldamatult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ikidel uue 3. seeria mudelitel on standardvarustuses 6-k\u00e4iguline manuaalk\u00e4igukast , lisavarustusena saadaval ka 6-k\u00e4iguline automaatkast ja segmentaalkast SMG ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 111, "end": 113, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale standardvarustuses olevate topelt-halogeen esitulede saab valida ka bi-xenon tuled koos adaptiivsete ( kurvi suunas p\u00f6\u00f6ravate ) tulede funktsiooniga v\u00f5i ilma selleta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 73, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuhu nemad oma suurt\u00fckkidega ees , sinna meie soldatid p\u00fcssidega j\u00e4rele !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 40, "text": ["sinna"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige kuivem ja soojem v\u00f5ib olla kuu esimene kolmandik , \" teatas ilmajaam ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toome vaid m\u00f5ne n\u00e4ite ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 10, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel perioodil tegutses P\u00e4rnu mnt 41 veel \u00dcle-eestimaaline Noorproletaarlaste \u00dching , mis riigivastase tegevuse p\u00e4rast pidi siseministri m\u00e4\u00e4rusega 14. aprillist 1921 tegevuse l\u00f5petama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 43, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kinnistu omanik Jaan Arnover n\u00f5udis juba 1922. aastal \u00fc\u00fcriv\u00f5lglaselt ruumide vabastamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 40, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5nnetus juhtus umbes 75 kilomeetri kaugusel Peterburist , vahendab YLE ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Brisbane linnast p\u00e4rit 82-aastasele pedofiilile esitati s\u00fc\u00fcdistus kahe alaealise t\u00fcdruku v\u00e4gistamises 32 korda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["Brisbane", "linnast", "p\u00e4rit"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga eba\u00f5ige investeering on pikaks ajaks ristiks kaelas nii omanikul , tegevjuhil , palgat\u00f6\u00f6tajatel , maksumaksjatel kui ka riigil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 123, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige loogilisem tundub olevat ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "orienteerumine teadmisp\u00f5hisele majandusele , eelk\u00f5ige suure lisandv\u00e4\u00e4rtusega k\u00f5rgtehnoloogilise t\u00f6\u00f6tleva t\u00f6\u00f6stuse edendamisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 53, "text": ["eelk\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis kulub palju energiat halbade kliimaolude korvamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["palju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hakkasime kohe rahvast \u00fcles \u00e4ratama ning \u00f5ue aitama , \" meenutas Vare ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 16, "text": ["kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul j\u00e4idki aga paari korteri uksed suletuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 21, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enamikule tarbijatele on k\u00f5ige t\u00e4htsamad toidukaubad ( statistikaameti tarbijahinna-korvis on nende osat\u00e4htsus 24% ) , kulutused eluasemele ( 17% ) ja transport ( 15% ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 30, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna-Tartu bussipilet on juba aastaid maksnud 75 krooni ja tudengitele 50 krooni ( enne seda maksis t\u00e4ispilet 90- 100 krooni ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 33, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna kommunaalameti liiklusteenistuse peaspetsialist Vello L\u00f5ugas lausus , et koos-k\u00f5lastuse mitteandmisel on v\u00e4ga lihtne p\u00f5hjus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 118, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rnu linnavalitsus asus p\u00f5him\u00f5tteliselt toetama v\u00f5rkpalliringkondade soovi korraldada P\u00e4rnus 2009. aastal Euroopa karikasarja etapp rannavolles ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 40, "text": ["p\u00f5him\u00f5tteliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kelle juurde teie tulete ? \" k\u00fcsib mahedah\u00e4\u00e4lne naine s\u00f5bralikult , ent n\u00f5udlikult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 84, "text": ["s\u00f5bralikult", ",", "ent", "n\u00f5udlikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ei , seinal on suitsetamist keelav silt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 2, "text": ["Ei"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4rgmisel aastal algava Tallinna-Narva maantee rekonstrueerimist\u00f6\u00f6de k\u00e4igus v\u00f5etakse \u00fcles ka teel\u00f5ik , mille ehitasid omal ajal Tallinna k\u00fclje alla saksa s\u00f5javangid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 92, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajaloolase Robert Nermani s\u00f5nul alustati praeguse Tallinna-Narva maantee ( tuntud ka kui Peterburi tee - toim ) ehitamist 1940. aastate l\u00f5pus tollase n\u00f5ukogude v\u00f5imu poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 84, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis kandis praegune Peterburi tee Suur-Raevalla t\u00e4nava nime , \" selgitas Nerman ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" On selge , et ainult v\u00e4ljapoolt l\u00e4htuv tegevus saab takistada tapmist , \" \u00fctles USA president George Walker Bush ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["ainult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Praegu on liisijatel hirm ning lepingud vormistatakse \u00fcmber , \" t\u00f5des Nissan Nordic Europe'i Balti osakonna juht Margus Mikk ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5i-malus sel juhul end lunastada on osta v\u00e4hem reostavatelt riikidelt nende \u00e4rakasutamata saastekvoote ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 47, "text": ["v\u00e4hem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti inimesed saavad t\u00f6\u00f6d , selle asemel , et end lihtsalt surnuks juua , lisanduvad Tiidemanni sotsiaalsed argumendid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 59, "text": ["lihtsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas on sajad inimesed Hiinas pandud epideemia kartuses karantiini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eelmisel n\u00e4dalal alanud puhangu ajal on Hiina teatanud juba kahest kindlast SARSi juhtumist ning seitsmest kahtlustatavast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 59, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enesem\u00fc\u00fcgioskus pole midagi sellist , mida meie haridus-s\u00fcsteem t\u00e4na kvantf\u00fc\u00fcsika , keemia ja muude ainete k\u00f5rval ise-enesest m\u00f5istetavana pakuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 68, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igatahes nemad oma m\u00e4ngu k\u00e4ima ei saanudki . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Igatahes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie pink on aga pikem , \" lahkas Kullam\u00e4e ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 16, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See t\u00f5stis , jah , motivatsiooni , \" kinnitas Tombak ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": [",", "jah"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolmekesi - Ree p\u00fcsis kaaslaste tuules - t\u00f6\u00f6d r\u00fcgades tehti peagrupiga ees m\u00f5ne kilomeetriga turvaline vahe sisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Kolmekesi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00e4ga raske oli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["V\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jalad olid reedesest raskest treeningust pehmed ja v\u00f5istluspaus tegi ka oma t\u00f6\u00f6 , \" m\u00e4rkis Tombak ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 71, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00f5tlesin , et kui Oras l\u00e4heb kaasa , pingutan ise ka ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 54, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Otsa tegi lahti must Volkswagen , kes kihutas m\u00f6\u00f6da isegi rattakaravani ees s\u00f5itnud politseiautost ja keeras m\u00f5ne hetke p\u00e4rast \u00f5igele teele tagasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 57, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d6\u00f6sel seisab v\u00e4ikese baari ukse ees mees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["\u00d6\u00f6sel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Miks sa siin seisad ja sisse ei l\u00e4he ? \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 14, "text": ["siin"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Peremees lubas naise ka v\u00e4lja visata ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 25, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Me oleme sellest teadlikud ning uurime seda aktiivselt , \" \u00fctles FBI pressiesindaja teisip\u00e4eva \u00f5htul The Times'i teatel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 56, "text": ["aktiivselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Levib ta e-maili vahendusel ning ka Kazaa kaudu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 35, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4ti Eesti Seltsi esinaise P\u00e4rja Svarpstina s\u00f5nul on seekordse ESTO eelarve ligikaudu 1,5 miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 85, "text": ["ligikaudu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rohutirts oli aga teistsugune ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 17, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sipelgas istus n\u00fc\u00fcd oma soojas majas , mille ta suvel ehitanud oli ning nautis raske t\u00f6\u00f6ga varutud toitu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad on v\u00e4ga kohusetundlikud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 11, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neil ei ole pensionisambaid , aga neil on v\u00e4ga suur mersu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 46, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ela nagu sipelgas , t\u00f6\u00f6ta nagu sipelgas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 8, "text": ["nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Septembri alguses kaheks kuuks Moostesse kolinud itaallane Antonio Della Marina kavatseb seal avastada kohalikku helikeskkonda ja saada materjali uuteks heliteosteks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 93, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kineetiline ja atraktiivne kunst n\u00e4ib rohkem \" pullitegemise \" oreooli kandvat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 44, "text": ["rohkem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See k\u00f5ik on aga ihaldusv\u00e4\u00e4rse kommunikatsiooni tekitamiseks ja kontakti loomiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 15, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et tarbijate vajadustele paremini vastu tulla , pakub Renault Trucks Mascott ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": ["paremini"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui Eesti pangad saaksid turule tuua mobiilmaksed , mis toimivad , oleks see suurep\u00e4rane alternatiiv SMS-maksetele ja n\u00e4iteks Rate.ee-s rakendaksin mobiilmaksed kohe ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 161, "end": 165, "text": ["kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "1977. aastal korraldas tollane ehituskomitee arhitektuurim\u00e4lestiste kaitse inspektsioon objekti uuringud ning tellis selle kohta ka ajaloolaste \u00f5iendi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 129, "end": 131, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem l\u00fclitati ehitis kaitstavate m\u00e4lestiste nimistusse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti naiskonna parimad on edetabelikoha poolest allpool : Kaia Kanepi 121. ja Maret Ani 131. kohal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 56, "text": ["allpool"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pakihoiuga tegelev t\u00f6\u00f6taja tekitab kauplusele pealegi lisakulusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 53, "text": ["pealegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui Eesmaa k\u00f5rvale seatakse \u00fcles ka Kreitzberg , siis meie eelistus on Kreitzberg , \" \u00fctles M\u00f5\u00f5dukate fraktsiooni Ivari Padar kolmap\u00e4eval ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 37, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu on Pirita randa paigaldatud 37 riietuskabiini - 18 kabiini rohkem kui m\u00f6\u00f6dnud aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["T\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "30. aprill 1996 - Tammsaare tee pikenduse piirikupitsat m\u00e4rgivad pidulikult maha abilinnapea Jaak Saarniit ja linnapea Jaak Tamm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 75, "text": ["pidulikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enne praeguse maja valmimist k\u00e4idi koos Sakala keskuses umbes k\u00fcmne ruutmeetri suuruses toas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 61, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tatarlased kasutasid tuba isegi palvusteks , sest muud kohta polnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 33, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Palvuste ajaks t\u00f5steti kaks kirjutuslauda \u00fcksteise peale - nii saadi ruumi , \" r\u00e4\u00e4kis tuntud n\u00e4itleja ja Tallinna linnavolikogu liige Ahmetov ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 62, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ahmetov t\u00f5i n\u00e4iteks venelased , kelle kultuuri ja seltse riik v\u00f5imsalt toetab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 70, "text": ["v\u00f5imsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Null-tulumaksum\u00e4\u00e4ra puhul tuleb k\u00fcsida , kas see on meie ettev\u00f5tete huvides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 44, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00c4kki on parem minna Iirimaa teed , kus on \u00fchtne v\u00e4heste eranditega ettev\u00f5tete tulumaksum\u00e4\u00e4r soodsal 12,5 protsendi tasemel ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["\u00c4kki"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uut maksustrateegiat hakkame s\u00fcgisest v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tama , v\u00f5ib-olla on j\u00e4rgmiseks s\u00fcgiseks meil konkreetne positsioon olemas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 63, "text": ["v\u00f5ib-olla"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahandusministeeriumil on ka sotsiaalmaksum\u00e4\u00e4ra v\u00e4hendamise idee 1-2 protsendi v\u00f5rra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 28, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00fcmberringi m\u00f6\u00f6da maad minnes tuleb l\u00e4bida kaheksa kilomeetrit , \" kirjeldas linnapea ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["\u00fcmberringi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui maanteesildu on Eestis 800 , siis rippsildu v\u00f5ib n\u00e4ppudel \u00fcles lugeda , \" r\u00e4\u00e4kis Kirotam ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 39, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sillaehitusest k\u00e4ib aga j\u00f5ud \u00fcle , \" r\u00e4\u00e4kis Treial ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 23, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Interj\u00f6\u00f6r on muidugi teine , aga m\u00f5juv on siinne l\u00e4hedus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 20, "text": ["muidugi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga millised on t\u00e4nased j\u00f5ulukombed helilooja Raimo Kangro , kirjanik Leelo Tungla ja nende kolmelapselises peres , p\u00e4ris l\u00f5unalekutsuja edasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 116, "end": 121, "text": ["p\u00e4ris"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Loodan olla sama suuremeelne ja ehk viie aasta p\u00e4rast ostan minagi nende k\u00e4est , kes mind alandanud on , 10 krooni eest postkaarte ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 37, "text": ["ehk"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See on vist niisugune k\u00fclma maa efekt , et pead endale ise kogu aeg sooja tegema , ise enda eest seisma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 11, "text": ["vist"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00e4is samasugune \u00fcksteise materdamine , kes on k\u00f5ige kangem eestlane , nagu praegugi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 51, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga sooja on 14 kraadi ja televiisor lubab , et kohe tuleb 21."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 52, "text": ["kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ja kohe laskis saatejuht eestikeelse laulu t\u00e4ies pikkuses inglisekeelsele otsa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": ["kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Orkester m\u00fcrisenud naerda nagu rahvusmeeskoor ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks nii t\u00f5sine ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 8, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teistsugusena pakume ka lugemisvara , mis nende kaante vahel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 23, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ikka selleks , et pakkuda erinevat lugemist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00e4ga h\u00e4sti ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["V\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kord n\u00e4dalas p\u00e4rast sauna ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 14, "text": ["Kord", "n\u00e4dalas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" No tema v\u00f5tab s\u00e4rgi kohe p\u00e4rast selgapanemist \u00e4ra ja paneb uue ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 26, "text": ["kohe"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" T\u00e4na teeme tordis\u00f6\u00f6mise v\u00f5istluse , lauluv\u00f5istluse ja viktoriini !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["T\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eestis on kaitsetollidest maalitud tont , kelle \u00fcmber tantsitakse , teadmata , kas tegemist ongi tondiga . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 84, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahandusminister Mart Opmanni seisukoht \" kaitsetollide kehtestamise suhtes on praegu eitav \" , aga kui olukord n\u00f5uab , \" v\u00f5ib seda teha m\u00f5ne koha pealt \" ( \u00e4P , 16.1. ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 85, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jaak Olepilt p\u00e4rineb idee h\u00e4vitada k\u00f5ik Visarite t\u00f6\u00f6d , et vaid m\u00fc\u00fct s\u00e4iliks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 63, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4iteks 20-aastase t\u00e4htajaga 500 000-kroonise laenu puhul t\u00e4hendab kolmeprotsendiline intressit\u00f5us makse suurenemist ligi 1000 krooni v\u00f5rra . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["N\u00e4iteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokku l\u00f5ppintress 3,35% ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Oleme saanud teha ka m\u00f5ned treeningulaagrid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 20, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Talenti on raske m\u00f5\u00f5ta , aga t\u00f6\u00f6tahe on Richardil v\u00e4ga suur , \" \u00fctleb Vinter ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 56, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks Karelsonile maadles MMil veel kolm Eesti juuniori ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 36, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eile p\u00e4rastl\u00f5unaks oli Pedagoogika\u00fclikooli laekunud 802 avaldust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hei , Puhvetikapp ! \" h\u00fc\u00fcdis f\u00e4nn kord trib\u00fc\u00fcnilt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 40, "text": ["kord"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanaema jutustab , et t\u00fcdruk on hakanud palju r\u00e4\u00e4kima nii vanaisaga eesti kui vanaemaga vene keeles ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": ["palju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tugevamad neist v\u00f5tavad vastutuse perekonna eest enda kanda ning hoolitsevad ka haige ema eest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 79, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartu politseiprefektuuri noorsoopolitsei juhtiv inspektor Marina Paddar teab oma pikast t\u00f6\u00f6kogemusest meenutada m\u00f5ndagi peret , kus politseinikud on t\u00e4itnud sisuliselt sotsiaalt\u00f6\u00f6taja \u00fclesandeid , aidates vaimuhaige ema v\u00f5i isaga koos elavat last ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 158, "end": 168, "text": ["sisuliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poolas sain tugeva \u00f5latrauma , aeg-ajalt andis tunda mullune seljavigastus . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 40, "text": ["aeg-ajalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elasin nii nagu professionaalsele sportlasele kohane ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 15, "text": ["nii", "nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pronksikohtumiseks on isegi raskem h\u00e4\u00e4lestuda kui esikohamatshiks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inimesed ei m\u00f5ista altmineku p\u00f5hjuseid ning hakkavad arutlema - kas Pertelsoni vaevab mingi kompleks ? \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 67, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4dalakese harjutan kergemalt , siis algab t\u00f5sine ettevalmistus oktoobrikuiseks MMiks , \" kinnitab ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 31, "text": ["kergemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd j\u00e4\u00e4b \u00e4parduste korral aega kosumiseks . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti d\u00fcnaamiline majandusareng j\u00e4tkub ka 1998. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 41, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autobussikoondise pressiesindaja Sirje Rohu s\u00f5nul oli n\u00e4dalavahetusel bussiterminalis v\u00e4ga rahulik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 90, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vello Kink ei karda , et n\u00e4iteks Kivi\u00f5lis koerte eest makstav tasu sunniks raha teenida \u00fcritavaid inimesi Tallinnast koeri p\u00fc\u00fcdma , et need v\u00e4ikelinna toimetada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 32, "text": ["n\u00e4iteks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meilt patrullib iga p\u00e4ev kaks meest , kes on maist saadik p\u00fc\u00fcdnud umbes 30 koera , \" kirjeldas ESC Saaremaa osakonna direktor Jaanis R\u00f5\u00f5m ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 73, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kivi\u00f5lis p\u00fc\u00fcti t\u00e4navu seitsme kuuga 334 hulkuvat koera-kassi , kellest 327 pandi magama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lihakombinaadi aktsiatega kauplemine on b\u00f6rsil ajutiselt peatatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 56, "text": ["ajutiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4\u00e4ne-Siberis Novokuznetsis maeti eile 54 Z\u00f5rjanovskaja kaevanduses toimunud metaaniplahvatuses hukkunud kaevurit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 38, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eile hommikul toimus kaevanduse juures leinamiiting ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kamtshatka poolsaarel toimus eile tugev maav\u00e4rin , mille v\u00f5imsuseks m\u00f5\u00f5deti 7,6 magnituudi Richteri skaalal , teatas Jaapani meteoroloogiaagentuur ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 33, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need geenid toodavad valke , mis otseselt pidurdavad raku kasvamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": ["otseselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Terve p53 suudab valmistada piisavalt koopiaid , et kasvajat ohjes hoida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 37, "text": ["piisavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ent v\u00e4hk pole v\u00e4ltimatu - see areneb \" vaid \" 14 protsendil suitsetajatel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 43, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Euroopa suurima majandusega Saksamaal on hinnad 7% keskmisest madalamad , mille on p\u00f5hjustanud \u00fcha kasvav t\u00f6\u00f6puudus ja v\u00e4ike majanduskasv ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 98, "text": ["\u00fcha"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00fchalepa vallavanema Anton Kaljula s\u00f5nul on nende huvi saada tagasi k\u00f5ik varem vallale kuulunud maad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 78, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Maailma statistika n\u00e4itab , et 10 protsenti kindlustusseltside poolt v\u00e4lja makstud h\u00fcvitistest on v\u00e4lja petetud , \" \u00fctles Eesti Kindlustuse juhatuse esimees Ivar Virkus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 100, "end": 105, "text": ["v\u00e4lja"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kindlustusseltside Liit pakub v\u00e4lja , et kindlustuspettust v\u00f5iks k\u00e4sitleda kriminaalkoodeksisse eraldi punktina v\u00f5i siis v\u00f5rdsustada see kelmusega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 116, "end": 120, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid p\u00e4rast esmasp\u00e4evast kohtumist Emsisega otsustas Uus Aeg teda mitte toetada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 71, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raivo Hellerma , Nordea panga Eesti filiaali personali- ja haldusjuht :  Oleme erineval viisil ja regulaarselt m\u00f5\u00f5tnud t\u00f6\u00f6tajate rahulolu ja motivatsiooni , samuti osalenud erinevates uuringutes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 157, "end": 163, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis peaks sellest saama linna suurim venekeelse kirjanduse kauplus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Nii et meist saavad t\u00f5elised keldrikakandid , \" naeris kaupluse juhataja Sirje-Mai Pihlak ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Nii", "et"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Positiivne h\u00f5ive kasv peegeldab t\u00f6\u00f6andjate j\u00e4rjest suurenevat vajadust kvalifitseeritud t\u00f6\u00f6j\u00f5u j\u00e4rele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 50, "text": ["j\u00e4rjest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teiseks oluliseks eesm\u00e4rgiks on muuta t\u00f6\u00f6turuteenuste pakkumine kliendikesksemaks ja suunata teenused inimeseni , kel on neid t\u00f5epoolest vaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 126, "end": 136, "text": ["t\u00f5epoolest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "1. t\u00f6\u00f6 on parim kaitse vaesuse vastu - uus seadus motiveerib inimest t\u00f6\u00f6tama ja teenima t\u00f6ist tulu , mitte toetustest elama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 106, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osakond j\u00e4tkab nullkoosseisus , kuna ministeeriumil pole iseseisvalt \u00f5igust oma struktuuri muuta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 68, "text": ["iseseisvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahapoliitika osakond j\u00e4\u00e4b alles ja vajadusel saab selle taas t\u00f6\u00f6sse rakendada , \u00fctles Ohlau ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 61, "text": ["taas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega ei ole lotomiljon\u00e4ridel uut lehte m\u00f5tet osta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaadanud 19. m\u00e4rtsil saadet \" \u00c4rapanija \" , tekkis mul riigikogu t\u00f6\u00f6 kohta ka oma seisukoht ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 77, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kord riieldakse ning minnakse lahku v\u00f5i koju , kuid j\u00e4rgmisel p\u00e4eval on k\u00f5ik m\u00f6\u00f6das ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Kord"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna reisisadam suudab p\u00e4rast juurdeehitust\u00f6\u00f6de l\u00f5ppu vastu v\u00f5tta peale Silja Finjetti ka Balti merel s\u00f5itvaid suurimaid laevu , \u00fctles Tallinna Sadamate tehnikadirektor Aare Kitsing ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 91, "end": 93, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teede- ja sideminister Raivo Vare \u00fctles eelmisel n\u00e4dalal , et reisisadama \u00fcmberehitus peab olema l\u00f5ppenud \u00fclej\u00e4rgmiseks aastaks , sest siis j\u00f5ustub Euroopa Liidus uus tax-free kaubandust reguleeriv seadus , mis keelab tax-free kaubanduse euroliidu piires ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 135, "end": 139, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Peale tax-free kaotamist euroliidus ei s\u00f5ida keegi enam Saksamaale v\u00f5i Rootsi , Eestisse s\u00f5itjate arv v\u00f5ib kahekordistuda , \" \u00fctles ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 57, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sadama laiendamisel saaksid nii Finjett kui Cinderella reisijad tulla otse reisisadamasse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 74, "text": ["otse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "; EL : Haaberstis elab \u00fcheksa protsenti linlastest , kuritegevust on seal viis protsenti kogu linna kuritegevusest , mis n\u00e4itab , et Haabersti on turvaline linnaosa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 73, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ollakse juba korra pisivarguse eest"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 16, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "TT : Sagedamini on r\u00f6\u00f6ve olnud Astangu-J\u00e4rveotsa vahelisel t\u00fchermaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 15, "text": ["Sagedamini"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ohu all on k\u00f5ik t\u00e4naval \u00fcksi liikuvad joobes inimesed ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 28, "text": ["\u00fcksi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis m\u00f6\u00f6dus meist s\u00f5iduauto Ford Probe ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks punktidele hankis O'Neal kohtumise jooksul ka 12 lauapalli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 52, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loe ka Sportnetist !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 6, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vajatakse 600 miljonit inimest , kuid praeguse seisuga on registreerunuid juba 600 260 793."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 78, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Projekt , mida algul plaaniti levitada s\u00f5prade seas , sai n\u00e4dalatega \u00fclemaailmse t\u00e4helepanu osaliseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["algul"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5si k\u00fcll , on v\u00e4heusutav , et see \u00fcritus \u00f5nnestub ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui see plaan peaks l\u00e4bi minema , v\u00f5ib m\u00f5\u00f5dukas kommunist Zjuganov oma kohast ilma j\u00e4\u00e4da , sest paljud vanameelsemad s\u00fc\u00fcdistavad teda ja ka duuma spiikerit Gennadi Seleznjovi valitsusega koost\u00f6\u00f6 tegemises ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 139, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta oli austatud kogu Euroopas ja seep\u00e4rast annan suure kurbusega edasi oma kaastunde . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 42, "text": ["seep\u00e4rast"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinki juht Enn Pant nimetati pressivaenlaseks seet\u00f5ttu , et olles suure b\u00f6rsifirma juht , keda sajad ja tuhanded inimesed on usaldanud , ei anna ta minisuguseid selgitusi s\u00fcndmuste kohta , mille vastu avalikkus ja aktsion\u00e4rid huvi tunnevad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 57, "text": ["seet\u00f5ttu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchtlasi annab ta sellega selge signaali \u00fcleolevast suhtumisest ajakirjandusse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["\u00dchtlasi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rnu politsei korraldab seoses Sky Plusi p\u00e4evadega politseioperatsiooni , kuhu on kaasatud ka kollegid julgestuspolitseist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 94, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "John Prescott , kelle armu-af\u00e4\u00e4r sekret\u00e4riga on valitsuse mainet kahjustanud , j\u00e4\u00e4b edasi asepeaministriks , kuid tema volitusi v\u00e4hendati oluliselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 138, "end": 147, "text": ["oluliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mootorratas ei andnud teed paremalt tulnud s\u00f5iduautole ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 35, "text": ["paremalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Parkimistasu maksmata j\u00e4tnud autojuhtidele koostasid Falcki kontrol\u00f6rid Tallinnas juulis 6174 viivistasuotsust ( VTO ) , kuu varem oli neid 4155."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 130, "text": ["kuu", "varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suurendatud koosseisudega parkimiskontrolli aktsioone on Falck kohustatud l\u00e4bi viima Tallinna linnaga t\u00e4navu m\u00e4rtsi l\u00f5pus s\u00f5lmitud uue halduslepingu alusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 108, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartu \u00fclikooli keskkonnaf\u00fc\u00fcsika instituudi teadur Marko Kaasik , kes juba aastaid on andnud veebis oma ilmaennustusi , pole nelja kuu prognoosi m\u00e4rtsist juunini avaldanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 73, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "ETV-s leiab paraja hulga vaatajaid ka dokfilm kunstist , kirjandusest v\u00f5i tantsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 37, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti filmi vaatajanumbrid t\u00f5estavad , et eestlane pole tingimata k\u00f5mujanuline ja meelelahutusn\u00e4ljas madallaup - aastal 2005 ETV-s n\u00e4idatud eesti filmi edetabelisse mahub Rein Marani kaunis loodusfilm \" Eesti kotkad \" ja teravast \u00fchiskonnaprobleemist pajatav t\u00f5sielulugu \" Parema elu nimel \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 65, "text": ["tingimata"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas see on \u00f5iglane ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "1985. aastal kuulutati taas v\u00e4lja , et 4. juulil p\u00e4rast pallilahingut algab suurep\u00e4rane show ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 27, "text": ["taas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle asemel , et rahulikult koju magama minna , otsustasid bossid plaani t\u00e4ita , maksku , mis maksab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 28, "text": ["rahulikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Esmalt k\u00e4rgatas s\u00e4\u00e4rane k\u00f5makas , et iga alla 100 kilo kaaluv magaja h\u00fcppas lakke ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Esmalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "H\u00fcvitusfondi tegevus on \u00f5iguslikult reguleeritud h\u00fcvitusfondi seadusega ( RT I 1993 , 35 , 544 ) ja h\u00fcvitusfondi p\u00f5hikirjaga ( RT I 1993 , 61 , 850 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 35, "text": ["\u00f5iguslikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Fondi p\u00f5hikapitali kuulub ka see , mis laekub h\u00fcvitusfondile kuuluvate obligatsioonide m\u00fc\u00fcgist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 28, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et saada raha , millest maksta obligatsioonide omanikele intresse ja hiljem k\u00f5ik obligatsioonid tagasi osta , arendab fond mitmek\u00fclgset majandustegevust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 75, "text": ["hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Katsetustel kasutati andmevahetus- ja juhtimisseadmeid , mis hiljem tarnitakse \u00fchenduse s\u00f5lmpunktidesse Espoo alajaama Soomes ning Harku alajaama Eestis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 67, "text": ["hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peamiselt turustatakse Daisy kaubam\u00e4rgiga pehmepaberi tooteid Eesti , L\u00e4ti , Leedu ja Skandinaavia turul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Peamiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lebedeva suutis end viimaseks katseks ikka kokku v\u00f5tta , \" kirjeldas ta kahe s\u00fcmpaatia - venelanna Tatjana Lebedeva ja kreeklanna Hrysopiy\u00ed Devetz\u00ed - vahelist duelli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 42, "text": ["ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kahju , et Veeral ( Baranova - toim ) nii l\u00e4ks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 43, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga on ikka suur vahe , kas h\u00fcpata T\u00fcril v\u00f5i G\u00f6teborgis , \" kommenteeris ta oma koduse rivaali eba\u00f5nnestumist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 11, "text": ["ikka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige p\u00f5nevamaks osutus Tarmo Kivisilla korraldatud rahvamuusikainstrumentide \u00f5pituba , kus tutvustati instrumente parmupillist l\u00f5\u00f5tspillini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunstin\u00e4itusel tasub kunsti k\u00f5rval seirata ka n\u00e4itusepaika ennast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 45, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesed pildigaleriid tekkisid renessansiajastul ja sealt alguse saanud maalide eksponeerimise komme j\u00e4i p\u00fcsima sajanditeks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": ["sealt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4evavalgus j\u00f5udis galeriidesse l\u00e4bi akende v\u00f5i katuse-akende ning 19. sajandi l\u00f5pus hakati galeriides ka gaasivalgust kasutama , et nende lahtioleku-aega pikendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 105, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcks versioon on , et valgeks v\u00e4rvitud kunstikeskkonda hakkas 1920.-1930. aastatel propageerima New Yorgis asuv moodsa kunsti muuseum , kuid valge kuubi s\u00fcnnikohana mainitakse ka Viini ja Amsterdami ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 175, "end": 177, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00fchjas ruumis hakkas kunstiteos elama oma elu ja sattus t\u00e4pselt vaataja t\u00e4helepanu keskmesse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 63, "text": ["t\u00e4pselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud kunstnikud , eriti just noored , v\u00f5tavad keerulisse ruumi sobitumist v\u00e4ljakutsena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 25, "text": ["eriti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alustasin oma garaa\u017eigaleriiga P\u00e4rnus sellep\u00e4rast , et tahtsin n\u00e4ituseid teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 49, "text": ["sellep\u00e4rast"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minul pole valijana k\u00fcll suurt midagi selle vastu , kui Isamaaliit ja Res Publica v\u00f5i Keskerakond ja Rahvaliit \u00fchinevad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 24, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid alati ei t\u00e4henda parteide liitumine poliitikas tehet 1 + 1 = 2."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 10, "text": ["alati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti ajaloos on olnud olukord , kus 1932. aasta valimistel saavutatud kolme suurima partei toetusprotsendid 40 , 22 ja 21 v\u00f5rdusid 1934. aasta jaanuaris kokku v\u00e4hem kui 50-ga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 160, "end": 175, "text": ["v\u00e4hem", "kui", "50-ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "1920. aastate parteide ( \u00fcle ) k\u00fcllusest ( 10-14 parteid riigikogus ) j\u00e4i 1932. aastaks \u00fchinemislaine j\u00e4rel alles kolm suurt ( sotsialistid , Rahvuslik Keskerakond ja p\u00f5llumehed koos asunikega ) ning kolm marginaalset parteid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 113, "text": ["alles"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchinenud parteid hoopis n\u00f5rgenesid ja nende h\u00e4\u00e4led hajusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 23, "text": ["hoopis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keegi ei tea , mida toob august - \u00e4kki metsikuid \u00e4ikesetorme ja \u00fcleujutusi ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 38, "text": ["\u00e4kki"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Diana matustel on lubanud laulda Elton John , samas kui Itaalia tenor Luciano Pavarotti l\u00fckkas tagasi Buckinghami palee palve tulla esinema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 55, "text": ["samas", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Patrullekipaa\u017ei turvat\u00f6\u00f6taja m\u00e4rkas v\u00e4ikest poissi \u00f6\u00f6sel kell 2.40 Tartu maanteel asuvas tanklas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 56, "text": ["\u00f6\u00f6sel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcndmuskohale kutsutus politseinikele tunnistas poiss , et veel kaks lastekodu kasvandikku on linna peal jooksus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 63, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ettepaneku selleks tegi erakonna piirkonnajuhatus , p\u00f5hjuseks Kristiine halduskogu esimehe valimised eelmise aasta novembris , kui Korp h\u00e4\u00e4letas vastupidiselt erakonna otsusele halduskogu esimehe valimisel keskerakondlase Natalja Vaino poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 145, "end": 158, "text": ["vastupidiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Venemaa soovis t\u00f5en\u00e4oliselt k\u00e4ttemaksuks oran ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 27, "text": ["t\u00f5en\u00e4oliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaatamata mehe priskele ja hoolitsetud , isegi heatahtlikule v\u00e4limusele seostatakse Mogilevit\u0161it Vene ajakirjanduses mitme palgam\u00f5rva tellimisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 46, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ukraina tarbib aastas ligi 76 miljardit kuupmeetrit gaasi , millest 20 miljardit moodustab oma toodang ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 26, "text": ["ligi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mullu tarnis Gazprom Ukraina kaudu Euroopasse 110 miljardit kuupmeetrit gaasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimane t\u00e4hendab samu muusikuid , kes osalenud Bonzo ja T\u00f5uni plaatide salvestamisel : lisaks Bonzole ( laul , suupill , mbira , kitarr ) ja T\u00f5unile ( laul , kitarr , havaikitarr , mbira ) on seal Alari Piispea ( kontrabass , tuba ) , Ahti Bachblum ( klaver , harmoonium ) , Margus Tammem\u00e4gi ( l\u00f6\u00f6kpillid , vibrafon ) , Meelis Unt ( saksofonid , klarnet ) , Tanel Aavakivi ( trompet ) ja Lauri Liivak ( heli ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 189, "end": 196, "text": ["on", "seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaata ka :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 8, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laagri on siia p\u00fcsti pannud Katari abit\u00f6\u00f6tajad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 14, "text": ["siia"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaarli kiriku juurde oli \u00fcles rivistatud r\u00fchmad k\u00f5igist kaitseliidu malevatest ning naiskodukaitse ja \u00fcli\u00f5pilaskorporatsiooni Rotalia r\u00fchm , kokku 17 r\u00fchma ja 18 liputoimkonda \u00fcle 500 inimese rivis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 141, "end": 146, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti julgeolekuteenistustele olid kaks mullu juulis Londoni metroos pommid l\u00f5hkema pannud meest teada , kuid neid ei peetud otseseks julgeolekuohuks , teatas Reuters ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": ["mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Briti parlamendi luure ja turvakomitee raporti andmeil oli Briti julgeolekuteenistus MI5 Khanist ja Tanweerist teadlik , kuid ei j\u00e4lginud neid piisavalt \" resursside nappuse ja teiste oluliste prioriteetide t\u00f5ttu \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 143, "end": 152, "text": ["piisavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "TALLINN , 21. aprill ( EPLO ) - Eesti Pandipakend kogus esimeses kvartalis enam kui poole 2005. aasta v\u00e4ltel tagastatud pakendite kogusest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 83, "text": ["enam", "kui"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Klassikas\u00f5idus andsid kehvad suusad eriti tunda , \" lausus ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 41, "text": ["eriti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soosikute hulka v\u00f5ib arvata ka Sabina Valbusa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 30, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Paratamatult tekib v\u00f5rdlusmoment 1941. aastal Maarjam\u00e4ele rajatud m\u00e4lestusm\u00e4rgiga miiniristlejate Avtroil ja Spartak madrustele , kes 1919. a Naissaarel maha lasti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 14, "text": ["Paratamatult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et nende haudu ei leitud , toimus matus fiktiivselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 51, "text": ["fiktiivselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00f5uku kahtlustatakse veel selleski , et pettust kasutades meelitati lapsehoidja ametit lubades Soome arengupeetusega eesti naine , kes lubatud t\u00f6\u00f6 asemel kolmeks n\u00e4dalaks prostituudiks sunniti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 25, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kindlasti toetavad viimaseid literaadid ja T\u00f5nu Ehasalu , kes eilses Postimehes arvab , et just nemad asendavad Eestis puuduvat kunstiteooriat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Kindlasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kumari s\u00f5nul ei muutu kliendi jaoks sisuliselt midagi , sest varasem tase oli v\u00f5etud kiirm\u00fc\u00fcgiv\u00e4\u00e4rtuselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 46, "text": ["sisuliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tagatisv\u00e4\u00e4rtus peab olema olenevalt omafinantseeringu suurusest kuni 1,6 korda laenust suurem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 63, "text": ["olenevalt", "omafinantseeringu", "suurusest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Shell ja Statoil langetasid eile seoses turul toimunud muudatustega bensiiniliitri hindu Tallinnas viie sendi v\u00f5rra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 32, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche- kuni kolmetoaliste korterite hinnad j\u00e4\u00e4vad 650 000 ja 1,3 miljoni krooni vahele , 150- ruutmeetrine maja maksab peaaegu kolm miljonit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 124, "text": ["peaaegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nooreks pereks loetakse perekonda v\u00f5i \u00fcksikvanemat , kes kasvatab v\u00e4hemalt \u00fchte alla 16-aastast last ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 74, "text": ["v\u00e4hemalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehitama hakkame suve l\u00f5pus v\u00f5i s\u00fcgise alguses , praegu k\u00e4ivad ettevalmistust\u00f6\u00f6d , \u00fctles Merko elamuehitusdivisjoni direktor Tiit Kuusik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 54, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piirkonda ehitatakse 32 elamut ja 13 kortermaja , millest iga\u00fches on 14 korterit - kokku 214 eluaset ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 88, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu k\u00e4ib ta korra n\u00e4dalas arsti juures kontrollis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mullu 11. oktoobril juhtus J\u00f5gevamaal Pala vallas raske liiklus\u00f5nnetus , kus koolilapsi t\u00e4is bussile s\u00f5itis otsa metsaveoauto Scania ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mullu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kindlasti neid on , kes tahaksid saarele suvila ehitada , eksootilisi suvilapaiku otsivad paljud , \" selgitas olukorda Postimehele L\u00e4\u00e4ne maavanem Sulev Vare ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["Kindlasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Budapesti tsentristliku valitsuse peaminister Gyula Horn lubas aga referendumi korraldamist 1994. aasta valimiskampaania ajal ja soovib n\u00fc\u00fcd oma s\u00f5na pidada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 136, "end": 140, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimased arvamusk\u00fcsitlused annavad alust arvata , et NATO-ga liitumist pooldab 57 protsenti valijaist ja otsustavalt on selle vastu 23 protsenti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 116, "text": ["otsustavalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja teiseks t\u00e4hendas see avalikkuse eest info varjamist : juba mitu p\u00e4eva enne reostuse avastamist oli tankeri Flawless kapten saatnud piirivalvele teate , et tekile oli lekkinud tonn rasket k\u00fctte\u00f5li ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 61, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5imuliidu hinnangul sobib 22. september s\u00fcmboliseerima kannatusi , mida on toonud eesti rahvale ajaj\u00e4rgust s\u00f5ltumata tema maa anastamine mis tahes v\u00f5\u00f5rvallutajate poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 138, "end": 147, "text": ["mis", "tahes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00f5hiliselt venekeelse elanikkonna esindajad on 22. septembrit t\u00e4histanud Tallinna vabastamise p\u00e4evana ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["P\u00f5hiliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui raha v\u00e4lja arvata , on Naumi s\u00f5nul tegemist igati asjaliku klubiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 53, "text": ["igati"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rindekohviku k\u00fclalised saavad s\u00f5jaaegse muusika saatel ja vanaaegses \u00f5hustikus osta traditsioonilisi Soome h\u00f5rgutisi nagu pannkoogid moosi ja suhkruga , katlas keedetud kohv ja hernesupp ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 121, "text": ["nagu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on karistuse teada saanud klubidel kolm p\u00e4eva selleks , et see edasi kaevata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iisraeli \u00e4rilehe Globes veebiv\u00e4ljaande andmeil m\u00fc\u00fcvad internetikasiinode arendamise ja haldamisega tegeleva Playtechi omanikud esmase avaliku m\u00fc\u00fcgi ( IPO ) k\u00e4igus aktsiaid 240 miljoni USA dollari ehk \u00fcle kolme miljardi krooni eest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 200, "end": 203, "text": ["\u00fcle"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Organisatsiooni eksperdid nimetavad ajakirjanike m\u00f5rvamist \" \u00e4\u00e4rmuslikuks , kuid mitte ainsaks tsensuuri meetodiks \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 86, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi 10-15 miljardit krooni maksva kiirtee projekt t\u00f5otab odavat populaarsust , tuleks Sotsiaaldemokraatlikul Erakonnal rohkem anal\u00fc\u00fcsida Eesti transpordipoliitika sisulisi vajadusi ning lahendusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 127, "text": ["rohkem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seal , kus ID-kaardi lugejat pole , n\u00e4iteks m\u00f5nes v\u00e4lisriigis olles , saab tarvitada mobiiltelefoni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 69, "text": ["Seal", ",", "kus", "ID-kaardi", "lugejat", "pole", ",", "n\u00e4iteks", "m\u00f5nes", "v\u00e4lisriigis", "olles", ","], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kasutaja jaoks n\u00e4eb asi v\u00e4lja \u00fcsna lihtne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 34, "text": ["\u00fcsna"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd tuleb telefoni peale teade tahad panka ? ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See kood pole kuskil kaardil , vaid sinu peas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 20, "text": ["kuskil"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega tuli kohtul Hansar selles osas \u00f5igeks m\u00f5ista , sest \u00fcks fotografeeritutest oli 14- ja teine 16-aastane ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Seega"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu aitab pensionip\u00f5lve pidav odameister vahel vasaraheitjat Terje Matsikut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5istlesin ju kahel ol\u00fcmpial ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 13, "text": ["ju"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alates 16. novembrist lendab Estonian Air taas Kopenhaagenisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 46, "text": ["taas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast sooja s\u00fcgist ja vihmasadusid on V\u00f5rtsj\u00e4rve veetase hakanud t\u00f5usma , kuid karmi k\u00fclma korral \u00e4hvardab kalu siiski hapnikupuudus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 119, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5rgharidust on Tallinna pedagoogilises seminaris v\u00f5imalik omandada nii eesti kui ka vene keeles ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 84, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ma teen pildi n\u00e4itusele , siis on see minu vaba tegemine ja ma ei arvesta , et p\u00e4rast oleks tore m\u00fc\u00fca v\u00f5i ema autosse \u00e4ra pakkida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 34, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Lossis on vesi ja elekter sees , v\u00f5lgu pole \u00fcldse , \" on Reivik rahul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 51, "text": ["\u00fcldse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See ilmnes siis , kui Toonit vaatama l\u00e4inud Sellis avastas vana pesa t\u00fchjana ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sealt Sellis mune hauduva linnu avastaski ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Sealt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale Ganswindti on vahistatud veel kuus inimest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 35, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5istlusel osaleja peab olema 7-26-aastane ning \u00fcllatama m\u00f5ne uuendusliku ja originaalse ideega , mida saaks ka reaalsuses rakendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 109, "end": 111, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaata ka :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 8, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4dalavahetusel toimunud armeeoperatsioon oli selge m\u00e4rguanne L\u00e4\u00e4nele ja ka oma rahvale , et Iraagi valitseja on Saddam , kes ei lase oma autoriteeti kellelgi \u00f5\u00f5nestada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 75, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Bagdadi eesm\u00e4rgiks on taastada j\u00e4rkj\u00e4rgult v\u00f5im riigi p\u00f5hjaterritooriumidel , kasutades selleks kurdi r\u00fchmituste rivaalitsemist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 42, "text": ["j\u00e4rkj\u00e4rgult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iraak pole kontrollinud oma kolme p\u00f5hjaprovintsi 1991. aasta Lahes\u00f5ja l\u00f5pust saadik , mil seal puhkes kurdide \u00fclest\u00f5us ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 94, "text": ["seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4letatavasti on T\u00fcrgi mitmel korral viinud oma v\u00e4ed karistusoperatsioonideks \u00fcle Iraagi piiri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["M\u00e4letatavasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Artikli autorid tegid ettepaneku Eesti Vabariigi Rahandusministeeriumile , et need investeeringuteks ette n\u00e4htud finantsressursid , mille jaotuse \u00fcle otsustatakse maakonna tasandil , oleks \" vabalt jaotatavad \" , st haaraksid investeeringute k\u00f5rval ka muid tegevusi ( antud juhul uute bussiliinide avamine ja nende doteerimine ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 249, "end": 251, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iseloomulik on just madal , \u00fche t\u00f6\u00f6v\u00f5imelise elaniku kohta tulev tulumaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": ["just"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samal ajal on piirkonnas v\u00e4ga head geograafilised ja majanduslikud eeldused ekspordiks , tootmiseks ja transiitkaubanduse arenguks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 29, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhul kui perspektiivis rajatakse kaasaegne raudteetranspordi infrastruktuur , koos kaasaegse veerevkoosseisuga taastub ka rongiliiklus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 122, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Me oleme juba ligi paark\u00fcmmend aastat koos koorilaulu harrastanud , \" r\u00e4\u00e4gib Konstantin pilguga Helmalt kinnitust otsides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui Konstantin oli noorem , meeldis talle laulmisest rohkem viiulit m\u00e4ngida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 59, "text": ["rohkem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Nojah , ega keegi taha nii suurt poissi s\u00f6\u00f6tma hakata , \" arvab Konstantin ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 28, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Noorena ma nii maias ei olnudki , \" tunnistab ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 16, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Dallas alistas Memphis Grizzliese m\u00e4ngudega 4 : 0 , otsustav v\u00f5it v\u00f5eti v\u00f5\u00f5rsil 102 : 76 ( 48 : 39 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 79, "text": ["v\u00f5\u00f5rsil"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Programm on kokku seatud a cappella orelisaatega kooriteostest , \" I am the true vine \" ja \" Missa Syllabica \" a cappella-versioonid k\u00f5lavad Eestis esmakordselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 148, "end": 160, "text": ["esmakordselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel lindistab Kaljuste koor Londonis P\u00e4rdi uue plaadi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Seej\u00e4rel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mall M\u00e4lberg lausa sunnib seostama oma isikuga igap\u00e4evasid aeroobikatrenne ja pikki iluseansse Eesti parimate kosmeetikute juures ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["lausa"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seal elati , kuni kodakondsus k\u00e4es ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Seal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie t\u00fctrega panime hommikul trikood selga ja l\u00e4ksime k\u00f5igepealt ujuma , siis istusime r\u00f5dul ja nautisime olemist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 64, "text": ["k\u00f5igepealt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik on nii ilus , et \u00f6\u00f6kima ajab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 11, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siinne jaanuaripimedus , teate k\u00fcll - kui veerand kolm p\u00e4eval pimedaks l\u00e4heb , on \u00e4ngistav . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 35, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Huvid olid muutunud ja pinget hakkas pakkuma hoopis v\u00e4lispoliitika ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 51, "text": ["hoopis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00fc\u00fcd pean koju tormama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["N\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T. Paul peaaegu ei kommenteeri oma v\u00e4idet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 15, "text": ["peaaegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fcll teeb seda mu meelest Tagore oma ammuste tekstidega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["K\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "BBC andmetel on maja turvakaameratest n\u00e4ha meest pesapallim\u00fctsiga , kes Politkovskaja j\u00e4rel majja sisenes vahetult enne tulistamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 106, "end": 114, "text": ["vahetult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muudatuse l\u00e4bi kannataks ligi 35 000 puuetega inimest , kellest 32 000 ei t\u00f6\u00f6ta ja saavad vaid v\u00e4ikest invaliidsuspensioni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 94, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hoogsalt \u00f5itsev kasiino\u00e4ri saab p\u00e4itsed p\u00e4he , kui riigikogu leiab j\u00f5udu kinnitada seadus , mis kaotab magalarajoonidest ja v\u00e4ikelinnadest kasiinod ning annab kohalikule v\u00f5imule loa hasartm\u00e4nguvabade piirkondade kehtestamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Hoogsalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks tavap\u00e4rasele jutule reformide vajalikkusest , paindlikkusest , demokraatia alustest ja sotsiaalsetest kompensatsioonimehhanismidest \u00fctles R\u00fc\u00fctel , et t\u00e4nases kiiresti muutuvas maailmas n\u00f5uab ajaga kaasask\u00e4imine pidevat pingutust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 165, "end": 173, "text": ["kiiresti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Liin nr 29 t\u00f6\u00f6tab k\u00f5ikidel n\u00e4dalap\u00e4evadel ja tagab Iru Hooldekodu piirkonna inimestele n\u00fc\u00fcdsest bussi\u00fchenduse nii kesklinna kui ka Lasnam\u00e4ega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 130, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi Suzuki tiim testis n\u00e4dal enne Rootsi rallit uut Swifti Norras , polnud auto lumel siiski ideaalne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 88, "end": 94, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Fordile oli see \u00fcldse 50."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 21, "text": ["\u00fcldse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tavakohaselt k\u00fcsib STV selle t\u00f6\u00f6 eest 492 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Tavakohaselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hind kerkib Fortum Tartu kliendile veerandi v\u00f5rra - seniselt 399 kroonilt megavatt-tunnist 504 kroonile , kirjutab Tartu Postimees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 103, "text": ["seniselt", "399", "kroonilt", "megavatt-tunnist", "504", "kroonile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5ib arvata , et Volga oli rallirajale minnes \u00fcpris vana ja v\u00e4sinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 51, "text": ["\u00fcpris"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasperes esinevad kunstnikud on eri generatsioonidest ( vanah\u00e4rra Evald Okasest kunstiakadeemia tudengiteni ) ja eri maailmavaadetega ( kristlikust J\u00fcri Arrakust kri\u0161naiitlike Kadri Kangilaski ja Toomas T\u00f5nissooni ) ning k\u00f5nelevad eri kunstikeeltes ( kohal on fotorealistlik Maarit Murka , s\u00fcrrealistlik Mati K\u00fctt jpt , kui veel -isme ritta seada ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 320, "end": 328, "text": ["kui", "veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lossis tundub ilu loomulik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Lossis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kas me elame ajal , kus ilu p\u00f5geneb linnast maale ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 5, "text": ["Kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5i ehk motiveerib n\u00e4itusekorraldajate poolt esitatud k\u00fcsimustele vastuseid otsima ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 7, "text": ["ehk"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui me \u00fcle-eelmise aasta s\u00fcgisel naiskonnaga MMil ehk ol\u00fcmpiakatsev\u00f5istlusel 9. koha saime , kanti meid hetkega maha - ei raha , ei v\u00f5istlusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 55, "text": ["ehk"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui raha on , siis j\u00f5uan m\u00f5nele MK-etapile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 18, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti puuduvad Luigel v\u00f5lad pankadele , eraisikutele ning liisingud ja h\u00fcpoteegid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majanduslike huvide deklaratsiooni andmetel on president Lennart Meri Hansapangale v\u00f5lgu 1 022 402 krooni , valitsuse liikmetest on suurim v\u00f5lg peaminister Mart Laaril , kes on Hansapangast laenanud 1 035 150 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 88, "text": ["v\u00f5lgu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00e4hiregistri tulevik on t\u00e4nasel p\u00e4eval t\u00f5esti tume , \" t\u00f5des riikliku v\u00e4hiregistri juhataja Tiiu Aareleid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 47, "text": ["t\u00f5esti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4gin \u00f6\u00f6sel hirmsaid unen\u00e4gusid . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": ["\u00f6\u00f6sel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellest koorub v\u00e4lja mingi statistiline keskmine , aga mitte iga \u00fcksiku inimese h\u00e4dad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 60, "text": ["mitte"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Asi l\u00e4ks nii hulluks , et pidin n\u00e4rviparanduskeskuses paariks n\u00e4dalaks aja maha v\u00f5tma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 12, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuni viimase ajani oli meil ka kohalikus polikliinikus oma p\u00e4ev , et iga mees saaks tervist tarbe korral j\u00e4lgida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 32, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Praegusajal on varem rajatud maaparanduss\u00fcsteemidele suurt kahju teinud paljude maade peremehetus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 22, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks ajaks peab olema lahendatud ka esimese etapi arstiabikorraldus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 38, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valge Maja endise pressiesindaja Dee Dee Myersi s\u00f5nul on Hillaryl senaatorina ees isiklik karj\u00e4\u00e4r ja ta ei vaja enam Billi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 116, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt kasseeris Hugh Rodham 400 000 dollarit selle eest , et ta suutis Bill Clintonilt v\u00e4lja r\u00e4\u00e4kida armuandmise kahele s\u00fc\u00fcdim\u00f5istetud kurjategijale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Nimelt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu kultuurikomisjon , Emakeele Selts , keeleamet ja Estonia Selts arutavad t\u00e4na Kristjan Jaak Petersoni s\u00fcnnip\u00e4eva , 14. m\u00e4rtsi muutmist riiklikuks t\u00e4htp\u00e4evaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 86, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Idee muuta 14. m\u00e4rts Kristjan Jaak Petersoni p\u00e4evaks , et teadvustada eesti keele ja kultuuri t\u00e4htsust , p\u00e4rineb kauaaegselt Sonda emakeele\u00f5petajalt ja koduloolaselt Meinhard Laksilt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 124, "text": ["kauaaegselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel t\u00f6\u00f6tas ta Rannu ja Elva , 1979. aastast Tartu Pauluse koguduse \u00f5petajana ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Seej\u00e4rel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Habemeajamisriistad ja l\u00f5hnaveepudelid , parmesan ja veinid , CD-plaadid ja aluspesu , sink ja kohv , vitamiinid ja safran , patareid ja p\u00e4ikeseprillid - need on k\u00f5ige varastatumad kaubad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 162, "end": 167, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii selgub kaubandusanal\u00fc\u00fcsiga tegeleva Briti firma Centre for Retail uuringust , mis kannab nime \" Euroopa jaekaubandusvarguste baromeeter 2005 \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Monarhistid aga siiski r\u00f5\u00f5mustavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peres kasvab ka nelja-aastane Marcus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 15, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6tlemine t\u00e4hendab , et haiguse iseloomust l\u00e4htuvalt tuleb positiivseid ja negatiivseid hapniku ioone eraldavat k\u00e4sikasutatavat masinat probleemsest kohast \u00fche sentimeetri kaugusel hoida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 53, "text": ["haiguse", "iseloomust", "l\u00e4htuvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige v\u00e4iksem oli tarbija ostuj\u00f5ud L\u00e4\u00e4ne-Eestis , kus pereliikme tehtud kulutused ei \u00fcletanud 1225 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["K\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00fcheksa protsenti elanikest kulutab kuus kuni 4000 krooni , 1,5 protsenti kuni 8000 ning \u00fcks protsent \u00fcle 8000 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 101, "end": 104, "text": ["\u00fcle"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Statistikaameti andmeil on leibkonnaliikme keskmine sissetulek pidevalt v\u00e4iksem kui v\u00e4ljaminek ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 71, "text": ["pidevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Statistikaamet k\u00fcll m\u00f5\u00f5dab elanike tehtud kulutusi , kuid ei anal\u00fc\u00fcsi tulemusi edasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": ["k\u00fcll"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alarm hakkas t\u00f6\u00f6le hoone p\u00f6\u00f6ningul , kuid anal\u00fc\u00fcsid n\u00e4itasid , et sinna sattunud aur on ohutu ega ole n\u00e4rvigaas , teatas politsei ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 71, "text": ["sinna"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tehingud Hansapanga aktsiatega andsid n\u00e4dala k\u00e4ibest veidi \u00fcle poole ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": ["veidi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Augustis asutatud firma tegutseb edasi samas valdkonnas nagu varemgi , pakkudes esindusteenuseid erinevatele lennufirmadele ja turismiettev\u00f5tetele nii Eestis kui ka teistes Balti riikides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 162, "end": 164, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gillettile on varem kuulunud korvpallimeeskond Harlem Globetrotters ja mehel on olnud v\u00e4hemusosalus ameerika jalgpalli klubis Miami Dolphins ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 19, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maalima hakkas ta 1920. aastatel , viljeldes esialgu akvarelli ja gua\u0161\u0161i , 1950. aastate teisel poolel lisandus \u00f5limaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 52, "text": ["esialgu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Volikogu h\u00e4\u00e4letas m\u00e4\u00e4rusesse sisse ka M\u00f5\u00f5dukate muudatusettepaneku , mille j\u00e4rgi \u00fc\u00fcrniku ja omaniku vahel ei pea olema enne \u00fc\u00fcri t\u00f5stmist kirjalikku kokkulepet , miks ja millal on omanikul seda plaanis teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 37, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Guatemalas on alates juuni algusest sadanud paduvihmad t\u00e4naseks n\u00f5udnud 17 inimelu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 63, "text": ["t\u00e4naseks"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaks aastat tagasi maksis kinnistu 1 135 000 krooni , millest 11 350 tasuti erastamisv\u00e4\u00e4rtpaberites , n\u00fc\u00fcd hindab kinnisvarab\u00fcroo LVM kinnistu mitteametlikuks ligikaudseks maksumuseks kolm miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 102, "end": 106, "text": ["n\u00fc\u00fcd"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kinnisvarab\u00fcroo LVM juhataja Andres Suti s\u00f5nade j\u00e4rgi muutub Suur-J\u00f5ekalda 4a kinnistu ja selle \u00fcmber asuv j\u00f5e\u00e4\u00e4rne piirkond kinnisvaraturul j\u00e4rjest atraktiivsemaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 141, "end": 148, "text": ["j\u00e4rjest"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Plahvatusohvrite seas on kokku viis last , neist noorim oli kaheaastane , teatasid v\u00f5imud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 30, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesed fotod ja video Iraagi diktaatorist pidid kinnitama , et arreteeritu on t\u00f5esti Iraagi riigijuht ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 86, "text": ["t\u00f5esti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcldjuhul valatakse betoontrepp valmis betoonifirmas ja t\u00f5stetakse siis kraanaga paika ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 70, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4bi raskuste said nad oma trepi siiski maja l\u00f5hkumata k\u00e4tte ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": ["siiski"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aastate eest \u00e4\u00e4rmiselt populaarse keerdtrepi kohta \u00fctleb Perm , et ebamugavuse p\u00e4rast ei saa see olla kodu p\u00f5hitrepp ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["\u00e4\u00e4rmiselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5iguskantsler Allar J\u00f5ksi seisukohalt ei takista p\u00f5hiseadus Eesti \u00fchinemist Euroopa Liiduga , samal seisukohal on ka Soome \u00f5iguskantsler Paavo Nikula ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 116, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Milliseid paragrahve ja millises s\u00f5nastuses muuta tuleb , on J\u00f5ksi s\u00f5nul praegu ennatlik \u00f6elda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 79, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema kirjutas tolli poolt 1992. aastal alla Rootsi tolliameti ja kaitsej\u00f5udude vahelisele lepingule niinimetatud eriotstarbelise materjali tollideklaratsioonide kohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 100, "end": 112, "text": ["niinimetatud"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajalehe teatel kohtusid USA k\u00f5rged s\u00f5jav\u00e4elased hiljuti Badoia linnas Somaalia valitsusega opositsioonis oleva \u00fchenduse Leppimisn\u00f5ukogu esindajatega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 55, "text": ["hiljuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enim , 1,94 protsenti t\u00f5usis Merko Ehituse aktisa , kes avalikustas t\u00e4na justiitsministeeriumiga s\u00f5lmitud 112,5 miljoni kroonise ehituslepingu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 72, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta oli meeldivalt \u00fcllatunud , et Virumaa Kommertspanga kaheksast juhatuse liikmest viis on naised ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 17, "text": ["meeldivalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inglise ja saksa keele alal omandas Ricci ka teise k\u00f5rghariduse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 44, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Olen selle \u00fcle v\u00e4ga uhke , \" m\u00e4rkis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 21, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas ei avalikustanud Kask , kui suure miinusega ettev\u00f5tte iga kuu t\u00f6\u00f6tab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Samas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "on lausa s\u00e4\u00e4rane rubriik , kuhu v\u00f5ib saata fotosid teemal \" Mina ja kuulsus \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 8, "text": ["lausa"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Itaalias on seoses dopinguaf\u00e4\u00e4riga keelatud praegu k\u00f5ik rattav\u00f5istlused ja toimub juurdlus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": ["praegu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Telefoni tormikahjud on samuti m\u00f5\u00f5detavad miljonites kroonides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 36, "text": ["samuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nasest kuni p\u00fchap\u00e4evani saab interneti vahendusel j\u00e4lgida umbes 25 p\u00e4rimusmuusika kontserti Viljandist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 65, "text": ["umbes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viljandi folgi kodulehelt on v\u00f5imalik oma arvutisse laadida ka tasuta RealPlayeri programmi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 62, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kesklinna lastepolikliiniku lastearsti Mare Rosina s\u00f5nul esinevad selles vanuses lapsel sageli rahutusehood , mil ta nutab ja topib rusikaid suhu , sest igemed s\u00fcgelevad ja kihelevad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 88, "end": 94, "text": ["sageli"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ravialuste nimekirjas on ka San Antonio Spursi Monty Williams ja Philadelphia 76ersi Derrick Coleman ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 27, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ukraina Intellektuaalse Vara Kaitse Liidu presidet Jevgeni Kornit\u0161uk \u00fctles , et \u00dchendriigid v\u00f5ivad kehtestada Ukraina kaupadele t\u00e4iendava 40-protsendilise eksporditolli v\u00f5i keelata kogu Ukraina ekspordi ligi miljardi dollari v\u00e4\u00e4rtuses ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 203, "end": 207, "text": ["ligi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Saksamaa jalgpalli bundesligas on voor enne l\u00f5ppu oma kolmandale j\u00e4rjestikusele meistritiitlile v\u00e4ga l\u00e4hedal M\u00fcncheni Bayern , kes laup\u00e4eval peetud eelviimases voorus alistas kodus Kaiserslauterni 2 : 1."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 96, "end": 100, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta on \u00fcks ligi sajast vabatahtlikust , kes eile end Eesti Televisioonile eurovisiooni korraldamisel appi pakkus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 47, "text": ["eile"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Varem pole ta vabatahtlik olnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sealne kogemus on mul meeles , pealegi ei meeldi mulle suhtumine , et kui midagi palutakse teha , siis k\u00fcsitakse , mis ma selle eest saan , \" leiab Kirso ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 38, "text": ["pealegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta ei pea end eurovisioonif\u00e4nniks , ka ei t\u00f5mba teda vabatahtlikuks v\u00f5imalus n\u00e4ha Malta lauljat v\u00f5i kohvi joovat Tanel Padarit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 38, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Homme on Eesti Draamateatri suur saal laste p\u00e4ralt , kell 16 esietendub David Woodi lasten\u00e4idend \" Kiigepuu \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Homme"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nap\u00e4evaaineline muinaslugu koos laulude ja tantsudega toob lasteni loo vanast tammest ja selle okstele ning \u00f5\u00f5nsusse kodu rajanud lindudest ja loomakestest , kelle muredele ja r\u00f5\u00f5mudele on v\u00e4ikestel vaatajatel v\u00f5imalus innukalt kaasa elada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 221, "end": 229, "text": ["innukalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Venemaa ja Euroopa Liidu liidrid kinnitasid t\u00e4na Moskvas toimunud tippkohtumisel , et T\u0161et\u0161eenia k\u00fcsimusele tuleb leida poliitiline lahendus , mis ei rikuks Venemaa suver\u00e4\u00e4nsust ja territoriaalset terviklikkust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 48, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See on endine eriuurimisteenistuse t\u00f6\u00f6taja , 26-aastane Leedu kodanik Eugenijus Jonika , kes varem kandis nime Golovenko ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 93, "end": 98, "text": ["varem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnavalitsuses on kokku \u00fcheksa n\u00f5unikku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 24, "text": ["kokku"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu juhid lubasid siis Merile , et enne suvepuhkust v\u00f5etakse seadus vastu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 28, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis on v\u00f5imalik teksti suvepuhkuse j\u00e4rel lihvida , \" lausus Adams , kes loodab , et seadus v\u00f5etakse sel aastal vastu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Justiitsminister M\u00e4rt Raski s\u00f5nul oleks Eesti \u00f5iguss\u00fcsteemi huvides , kui riigikogu kinnitaks v\u00f5la\u00f5igusseaduse jaanip\u00e4evaks , sest vastasel juhul l\u00fckkub selle rakendumine veel pool aastat edasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 171, "end": 175, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma ei tahaks komisjoni suhtes kriitiline olla - tegemist on k\u00f5igi aegade k\u00f5ige mahukama eeln\u00f5uga ja nad on teinud suurt t\u00f6\u00f6d , \" m\u00e4rkis Rask ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 78, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sigrid asus hiljuti t\u00f6\u00f6le modelliagentuuri Next Pariisi kontori alluvusse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 19, "text": ["hiljuti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Milano ammendas end minu jaoks t\u00e4ielikult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 43, "text": ["t\u00e4ielikult"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Remont l\u00f5petatakse siis , kui see valmis saab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 23, "text": ["siis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsus tahab laiendada \u00f5igusabi ka teistele kohtumenetluse liikidele ning tagada riigipoolse kaitsja halduskohtus ja tsiviilkohtus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 36, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsus kiitis t\u00e4na heaks ja saatis Riigikogule \u00f5igusteenuse seaduse eeln\u00f5u , mis laiendab \u00f5igusabi pakkujate ringi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 20, "text": ["t\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laup\u00e4eval raputab talveunne suikunud P\u00e4rnut \u00e4sja Brasiilia-turneelt naasnud ameerika kontrabassim\u00e4ngija Robert Black , kirjutab P\u00e4rnu Postimees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 48, "text": ["\u00e4sja"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kontserdiga kell 18 P\u00e4rnu uue kunsti muuseumis soovib Robert Black t\u00f5estada elukutselistele muusikutele , muusika\u00f5pilastele ja koolilastele , et n\u00fc\u00fcdisheliloojate looming kontrabassile v\u00f5ib olla v\u00e4ga p\u00f5nev ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 195, "end": 199, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiinast sai maailma suurima mobiilikasutajate arvuga riik t\u00e4navu juulis , kui mobiiliomanike arv j\u00f5udis 120,6 miljonini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 64, "text": ["t\u00e4navu"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5lleaktsiisi laekumise suurenemise p\u00f5hjuseks on lisaks suve soojadele ilmadele ka \u00f5lletehaste otsused suurendada keskmisest k\u00f5rgema alkoholisisaldusega \u00f5llede tootmist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 79, "end": 81, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "R\u00fc\u00fctlil \u00f5nnestus p\u00f5geneda enne , kui politseipatrull s\u00fcndmuskohale j\u00f5udis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["enne"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tulvaveed ujutasid l\u00fchikese ajaga \u00fcle \u00fche j\u00f5e\u00e4\u00e4rse k\u00fcla ning uputavad veel nelja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 74, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sandomierzi linnale on aga l\u00e4henemas teine k\u00f5rgvee tsoon ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 26, "text": ["aga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcleujutuste senised kahjud ulatuvad juba \u00fcle 250 miljoni dollari ( 4,5 miljardi Eesti kroonini ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 40, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Leping s\u00f5lmiti 1.detsembril 1959.a Washingtonis ja j\u00f5ustus 23.juunil 1961.a. Lepingu kohaselt tuleb Antarktikat kasutada \u00fcksnes rahumeelsetel eesm\u00e4rkidel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 121, "end": 127, "text": ["\u00fcksnes"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik Antarktikas teostatud teadusvaatlused ja tulemused on lepinguosalistele vabalt k\u00e4ttesaadavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 83, "text": ["vabalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja tsiteeritud artikkel r\u00e4\u00e4gib hoopis sellest , kui hea on elada USA-s ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 37, "text": ["hoopis"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhus v\u00f5i mitte , kuid ka p\u00e4rast esimest laienemisringi ei ole inglisekeelses NATO riikide nimekirjas \u00fchtki ia-l\u00f5pulist riiki ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 25, "text": ["ka"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi isegi Henrik kasutab ladinakeelses tekstis m\u00f5nes kohas pool-saksakeelset vormi Estlandia ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 11, "text": ["isegi"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ma p\u00e4rast sakslasega vestlust juba spordi p\u00e4rast k\u00fcsisin sama k\u00fcsimust taanlaselt , tuli v\u00e4lja , et tal ei olnud mingit assotsiatsooni Taani lipu ja Estonia vahel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 38, "text": ["juba"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elluj\u00e4\u00e4nud karupoeg on emane , \u00fcldse oli pesakonnas kaks emast ja \u00fcks isane karupoeg ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 36, "text": ["\u00fcldse"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00fchis\u00f5numi saatmine portaalis maksab vastavalt paketile kas 2.50 , 1."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 59, "text": ["kas"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4na esitab Lambin soomlasele Vesa Surenkinile kutse tulla turniirile Eesti meeskonda juhendama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["T\u00e4na"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eestis on vaja luua uus koondis , l\u00e4htuvalt tulevikustrateegiast 2006. aasta MM-i nimel . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 89, "text": [",", "l\u00e4htuvalt", "tulevikustrateegiast", "2006.", "aasta", "MM-i", "nimel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Georgetowni \u00dclikooli v\u00e4listeenistuse kateedri professori William Taylori s\u00f5nul tuleneb see osaliselt sellest , et m\u00f5ned v\u00f5tmet\u00e4htsusega ametikohad valitsuses on t\u00e4itmata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 93, "end": 102, "text": ["osaliselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui kevad uksele koputab , pole \u00f5ppimisel enam minekut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 46, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Lapsed ootavad tunnustust , aga enamasti j\u00e4\u00e4b k\u00f5lama see , et ma ei ole sinuga rahul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 42, "text": ["enamasti"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaimne ja f\u00fc\u00fcsiline koormus peavad olema tasakaalus ja trenni arvelt v\u00f5idetud aeg kaob niikuinii k\u00e4est ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 96, "text": ["niikuinii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "MINA kirjutamine suurelt ja rasvaselt tekitab tunde , et oledki suurem ja tublim ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 37, "text": ["suurelt", "ja", "rasvaselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tee nii 10-20 korda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 7, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peaminister Mart Laar ei v\u00f5rdsusta endisi tippkommuniste akadeemik Karl Rebast ja Arnold Greeni ning peab Greeni minevikku teaduse elut\u00f6\u00f6preemia saanud Rebase omast tunduvalt kommunistlikumaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 165, "end": 174, "text": ["tunduvalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "NATO esindaja Yves Brodeur ei \u00f6elnud , milliseid n\u00f5udmisi edasiantud abitaotlus sisaldab , m\u00e4rkides vaid , et need n\u00f5udmised on osa rahvusvahelise terrorismi vastu suunatud kampaaniast ning igale liikmemaale on antud \u00f5igus otsustada , mil moel ta abi osutab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 100, "end": 104, "text": ["vaid"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00f5rmused viis ta hiljem pandimajja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 23, "text": ["hiljem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Nad \u00fctlesid mulle , et kui nad oleksid teadnud , kuidas heroiin m\u00f5jub , poleks nad seda iial tarbima hakanud , \" \u00fctles filmi re\u017eiss\u00f6\u00f6r Priit Vehm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 94, "text": ["iial"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "See oli nii \u00f5udne , et mul tuli m\u00f5te : narkomaailma jubedusest v\u00f5iks teha filmi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 11, "text": ["nii"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igalt poolt \u00f6eldi Vehmile , et asja uuritakse , aga vaevalt k\u00fcll , et keegi lubab ennast filmida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 59, "text": ["vaevalt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et talunik ei taganenud , peatas noormees \u00e4kitselt s\u00f5iduki ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 50, "text": ["\u00e4kitselt"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaim ei j\u00f5udnud enam \u00fcleelamistele vastu panna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 20, "text": ["enam"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui valged oleks , saaks rohkem teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 31, "text": ["rohkem"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pea hakkab veel ringi k\u00e4ima ja kukun maha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": ["veel"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nasel trio Fragile kontserdil kuursaalis esinevad kaks muusikut ja \u00fcks maalikunstnik - kitarrist Robert J\u00fcrjendal koos trummar Arvo Urbiga ning kunstnik T\u00f5nu Talve , kelle kohapeal valmiv maal p\u00e4rast kontserti oksjonil maha m\u00fc\u00fcakse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 174, "end": 182, "text": ["kohapeal"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Leedu pangandusturu potentsiaal on Neivelti s\u00f5nul v\u00e4ga suur ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 54, "text": ["v\u00e4ga"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti taasisesisvumisel olid liidutehaste t\u00f6\u00f6lised Ilnitski kinnitusel k\u00f5ige kaitsetumad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 71, "end": 76, "text": ["k\u00f5ige"], "labels": ["stanza_syntax_ignore_entity_advmod"]}}]}]}]