[{"data": {"text": "Ta t\u00f5deb , et selle aja jooksul on tema publik k\u00f5vasti muutunud :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 31, "text": ["selle", "aja", "jooksul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma sattusin uimastite v\u00f5rku , kaklesin , tegin asju , mida ma poleks pidanud tegema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 27, "text": ["uimastite", "v\u00f5rku"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minuga oleks v\u00f5inud juhtuda midagi t\u00f5eliselt halba ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Minuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Oleksin v\u00f5inud vangi sattuda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": ["vangi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks muusikategemisele produtseerib ta oma plaadifirma Slim Shady hip-hop-artistide muusikat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Lisaks", "muusikategemisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Hailie kasvab , ma p\u00fc\u00fcan talle eeskuju anda , \u201d r\u00e4\u00e4gib Eminem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 32, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nii juhtus ka Eminemiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 23, "text": ["ka", "Eminemiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Filmi l\u00f5ppedes j\u00e4\u00e4b tunne , et unistus saab teoks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Filmi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Muusikast eemal olles tunnen end n\u00e4rvilise ja pisut haiglasena , \u201d tunnistab EVELIN SAMUEL ( 26 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["Muusikast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alternature on nimi , millega muusikaasjatundjad Evelini seostavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 29, "text": ["millega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Evelini ei h\u00e4iri , et plaati pole v\u00e4lja m\u00e4ngitud tema kui lauljanna nimele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 74, "text": ["tema", "kui", "lauljanna", "nimele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ningatest asjadest olen hakanud hoopis paremini aru saama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["M\u00f5ningatest", "asjadest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Piisav raha on suhteline , ka v\u00e4ikese sissetulekuga on v\u00f5imalik end mugavalt \u00e4ra elatada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 51, "text": ["v\u00e4ikese", "sissetulekuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5igepealt haihtus Pajusaare arvuti k\u00f5vakettalt j\u00e4ljetult kolm lugu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 47, "text": ["Pajusaare", "arvuti", "k\u00f5vakettalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ootamatu t\u00f5rge tekkis ka plaadi\u00fcmbrisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 40, "text": ["ka", "plaadi\u00fcmbrisega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Universal soovitas selle loomakaitsjate protesti v\u00e4ltimiseks \u00fcmber vahetada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 60, "text": ["selle", "loomakaitsjate", "protesti", "v\u00e4ltimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6 ja eraelu on Evelin enda jaoks kindlalt lahutanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 34, "text": ["enda", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mul on olnud v\u00f5imalik mingeid situatsioone lihtsamalt lahendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Mul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teisest k\u00fcljest aga kahandab avaliku elu tegelaseks olemine privaatsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Teisest", "k\u00fcljest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Ma olen elus palju nutnud , \u201d tunnistab AS Sangari juhatuse esimees JAAN KALLAS ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 14, "text": ["elus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00f6\u00f6rab pilgu oma poegadele Jaanusele ( 17 ) ja Joosepile ning lisab , et tegelikult on patt \u00f6elda , et elu on raske ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 56, "text": ["oma", "poegadele", "Jaanusele", "(", "17", ")", "ja", "Joosepile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Kurb on vaadata seda tavalist maailma , kus tegeldakse suurte muredega , kuid ei osata hinnata seda k\u00f5ige olulisemat - elu ja tervist . \u201d"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 72, "text": ["suurte", "muredega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201d Mehel on pere ja s\u00f5brad , kes aitasid sellest \u00fcle saada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 47, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Me olime ikkagi seitseteist aastat abielus . \u201d"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 36, "text": ["seitseteist", "aastat"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kadri ja Jaan tutvusid \u00f5pilasmalevas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 36, "text": ["\u00f5pilasmalevas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Meil k\u00e4is lihtsalt kr\u00f5ks !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": ["Meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201d Jaan usub , et Kadrile poleks meeldinud , kui ta \u00fcksi j\u00e4\u00e4ks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 24, "text": ["Kadrile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ema aitas sellest \u00fcle saada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 17, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201d Hoolimata arstide selgest s\u00f5numist , et Joosep r\u00e4\u00e4kimist selgeks ei \u00f5pi , on Jaan optimistlik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 75, "text": ["Hoolimata", "arstide", "selgest", "s\u00f5numist", ",", "et", "Joosep", "r\u00e4\u00e4kimist", "selgeks", "ei", "\u00f5pi", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jaan leiab , et ega see ei t\u00e4henda , et n\u00fc\u00fcd tuleks vastu seina joosta ja kurvastama hakata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 63, "text": ["vastu", "seina"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mehed itsitavad ning Jaanus r\u00e4\u00e4gib l\u00fchidalt oma koolisk\u00e4imisest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 63, "text": ["oma", "koolisk\u00e4imisest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ukrainas elab umbes 4200 eestlast , kel paraku ei ole oma kooli ja kelle keeleoskus on h\u00e4\u00e4bumas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Ukrainas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkutulek toimus Eesti riigi ning Ukraina rahvussuhete ja migratsiooni komitee rahalisel toetusel , korraldajaiks aga olid ainult kohalikud eestlased ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 98, "text": ["Eesti", "riigi", "ning", "Ukraina", "rahvussuhete", "ja", "migratsiooni", "komitee", "rahalisel", "toetusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teiste Ukraina piirkondadega v\u00f5rreldes on kompaktselt elavaid eestlasi praegu k\u00f5ige rohkem Krimmis , 800 inimese ringis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 28, "text": ["Teiste", "Ukraina", "piirkondadega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcldse elab iseseisvunud Ukrainas umbes 4200 eestlast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": ["Ukrainas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegutses , kuigi klassiruumis oli vaid neli pinki ja koolis k\u00e4is kokku 16 \u00f5pilast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 59, "text": ["koolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just sellise esimese impulsina olidki eestlaste suvep\u00e4evad Krimmis m\u00f5eldud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Just", "sellise", "esimese", "impulsina"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Estonia puhul peeti sellist omadust justkui loomulikuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Estonia", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui uus uurimine oletust kinnitab , saavad hukkunute omaksed h\u00fcvitust , mida looduse k\u00e4est polnud v\u00f5imalik n\u00f5uda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 77, "end": 90, "text": ["looduse", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tembeldagem meres\u00f5iduamet tavaliseks kirjakontoriks , kus isegi laeva\u00f5nnetus v\u00f5ib ununeda lauasahtlisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 103, "text": ["lauasahtlisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid Bureau Veritase puhul ei saa seda kuidagi teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 26, "text": ["Bureau", "Veritase", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "See t\u00e4hendab , et laevakere konstruktsioon pidi vastu pidama kasv\u00f5i Atlandi j\u00f5ududele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 85, "text": ["kasv\u00f5i", "Atlandi", "j\u00f5ududele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "1990. aasta suvel vaatas Bureau Veritas Estline'i omanduseks saanud laeva uuesti \u00fcle ja kirjutas klassitunnistusse taas  Deep Sea  ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["1990.", "aasta", "suvel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on \u00fcmberl\u00fckkamatu t\u00f5siasi , et nende laevade puhul t\u00e4hendanuks visiiri lahtirebenemine l\u00f5ppu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 57, "text": ["nende", "laevade", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laeva ehitamisel oli j\u00e4medalt eiratud konventsiooni Eluohutus Merel ( SOLAS ) esman\u00f5udeid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 89, "text": ["Laeva", "ehitamisel", "konventsiooni", "Eluohutus", "Merel", "(", "SOLAS", ")", "esman\u00f5udeid"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Laevanduses on konkurents halastamatu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Laevanduses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enam kui kaks kolmandikku kirjadest sisaldab abipalveid ja on tulnud meeleheitlikus olukorras peredest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 102, "text": ["meeleheitlikus", "olukorras", "peredest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisasissetuleku allikana n\u00e4hakse nii astmelist tulumaksu kui ka Tallinna ja Harjumaa ettev\u00f5tluse taasmaksustamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Lisasissetuleku", "allikana"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine kolmeteistk\u00fcmneaastane pihib , et tal lihtsalt on vaja s\u00fcdant kergendada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 43, "text": ["tal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad on elanud mitmel pool , on tihti ka n\u00e4lginud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 25, "text": ["mitmel", "pool"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00fcdrukuke loodab , et \u00e4kki lisatakse palka v\u00f5i v\u00f5idab loteriiga natuke , aga lisab elutargalt - imesid ju ei juhtu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 63, "text": ["loteriiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta kirjutab ( kirjaviis muutmata ) : \u201c Eesti tulevik s\u00f5ltub siiski lastest , mite riigi ametnikude reisidest ja puhkustest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 74, "text": ["lastest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pika kirja l\u00f5pus tsiteerib ta \u00dclo Koitu : \u201c Eestlane olla oli uhke ja h\u00e4\u00e4 ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Pika", "kirja", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ga ilmekas on l\u00f5ik noore , lastega lese kirjast : \u201c Ma pole iial riigilt midagi oodanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 74, "text": ["riigilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga n\u00fc\u00fcd tuleb \u00fcks vanem daam ja n\u00f5uab riigilt aru ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 46, "text": ["riigilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks 1974. aastal otsustati tema Rootsi s\u00f5idu taotlus rahuldada , \u201c arvestades 2. osakonna operatiivset huvitatust \u201d ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 20, "text": ["1974.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehk m\u00f5tleb president Meri v\u00e4lja m\u00f5ne uue auraha neile meestele medalina kaelas kandmiseks ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 89, "text": ["neile", "meestele", "medalina", "kaelas", "kandmiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maja sisemus , p\u00e4evin\u00e4inud , kuid hubane , peidab oma soppides teisigi v\u00f5imalusi p\u00e4eva \u00f5htusse saatmiseks - siin on ka k\u00e4sit\u00f6\u00f6- ja muusikatuba ning raamatukogu ja lugemissaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 50, "end": 62, "text": ["oma", "soppides"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c Terje tulekuni sahmisime siin omaette ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 16, "text": ["Terje", "tulekuni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nimelt on see k\u00f5ik t\u00e4nap\u00e4eva teadmiste juures p\u00f5him\u00f5tteliselt ka v\u00f5imalik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 45, "text": ["t\u00e4nap\u00e4eva", "teadmiste", "juures"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teatud bakteri geeni sisseviimine kartulisse p\u00e4\u00e4stab selle koloraado mardika k\u00e4est ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 82, "text": ["selle", "koloraado", "mardika", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selguse v\u00e4henemisega suureneb ootamatute allergiliste haiguste oht ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Selguse", "v\u00e4henemisega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Modifitseeritud organismid v\u00f5ivad levida , muteeruda ja ristuda looduses esinevatega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 72, "text": ["looduses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Heaks n\u00e4iteks on tomat , mis on muudetud k\u00fclmakartmatuks kala geeni sisseviimisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 57, "end": 82, "text": ["kala", "geeni", "sisseviimisega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5lbelisemad taimetoitlased v\u00e4idavad , et see tomat neile ei k\u00f5lba ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 57, "text": ["neile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tuli ju selle loomiseks tappa kalu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 23, "text": ["selle", "loomiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad ei kuluta selleks rohkemat peale oma perekonna t\u00f6\u00f6j\u00f5u ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 21, "text": ["selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui nende toodete hinnad aga langevad , on arengumaades oodata hoopis toiduainete eksporditulude v\u00e4henemist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 55, "text": ["arengumaades"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tagaj\u00e4rjeks on vastupidiselt ootustele sealsete p\u00f5llupidajate veelgi s\u00fcvenev vaesumine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 38, "text": ["ootustele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega j\u00e4\u00e4ks neil veelgi v\u00e4hem raha oma toidupuuduse leevendamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 16, "text": ["neil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kahekorruseline ilmetu puumaja M\u00f5isak\u00fclas , kus J\u00fcri Kukk koolitarkust sai , seisab juba m\u00f5nda aega t\u00fchjalt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 99, "text": ["m\u00f5nda", "aega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5lemad m\u00e4letavad Kukke targa ja \u00f5pihimulise poisina ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 52, "text": ["targa", "ja", "\u00f5pihimulise", "poisina"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kord tungis Ants isale kallale , ema Meeta \u00e4rritus , sai infarkti ja suri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 22, "text": ["isale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mingit n\u00f5ukogudevastasust Kuked M\u00f5isak\u00fcla ajal \u00f5petajate teada ei ilmutanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 46, "text": ["M\u00f5isak\u00fcla", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00fcri Kuke otsustused ei kerkinud kunagi emotsionaalselt pinnalt , vaid rangelt ratsionaalse m\u00f5ttek\u00e4igu tulemusena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 113, "text": ["emotsionaalselt", "pinnalt", ",", "vaid", "rangelt", "ratsionaalse", "m\u00f5ttek\u00e4igu", "tulemusena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5nda ei valmistanud edasij\u00f5udmine talle erilisi raskusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 40, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kukk vastas alati , et see asi on otsustatud ning rohkem ta sellest ei r\u00e4\u00e4gi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 67, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kukk oskas nimelt vene keelt v\u00e4ga h\u00e4sti , ent oli selle omandanud peamiselt ilukirjandusklassika lugemise p\u00f5hjal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 112, "text": ["peamiselt", "ilukirjandusklassika", "lugemise", "p\u00f5hjal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuke 10-kuune stazheerimine Prantsusmaal oli kogu \u00fclikoolis esmakordne juhus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 59, "text": ["kogu", "\u00fclikoolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunagised t\u00f6\u00f6kaaslased kinnitavad , et kadedust nad tema vastu ei tundnud , vastupidi , oldi r\u00f5\u00f5msad , et l\u00f5puks ometi oli avanenud nii oodatud kanal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 62, "text": ["tema", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00fcri Tamm meenutab , et oli Kukega koos parteib\u00fcroos ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 34, "text": ["Kukega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kukk tahtis parteib\u00fcroost v\u00e4lja astuda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 25, "text": ["parteib\u00fcroost"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Parteist aga teatavasti v\u00e4lja astuda \u00fcldse ei saanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Parteist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kukk esitas avalduse dotsendi kohale valimiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 47, "text": ["dotsendi", "kohale", "valimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kukk ise ei lootnudki dotsendiks saada , seda n\u00e4itab kasv\u00f5i asjaolu , et ta j\u00e4ttis selleks vajaliku  venia legendi  ehk avaliku akadeemilise loengu pidamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 90, "text": ["selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dclikooli toonane rektor Arnold Koop soovitas siiski valimine k\u00f5igi reeglite kohaselt l\u00e4bi viia ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 84, "text": ["k\u00f5igi", "reeglite", "kohaselt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eks ole ju k\u00f5ige selle kohta kirjutatud lugematul hulgal raamatuid ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 28, "text": ["k\u00f5ige", "selle", "kohta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchest k\u00fcljest on see t\u00f5esti nii , loomise eeltingimuseks on vabadus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["\u00dchest", "k\u00fcljest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just nimelt paremates , sest kehvemale ei hakka k\u00fclge \u00fckski \u00fcldistus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 38, "text": ["kehvemale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4ngu tuleb t\u00e4htis tegur v\u00f5i isegi tegelane - fantaasia ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["M\u00e4ngu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid grafomaani ei erista geeniusest kirjutatud lehek\u00fclgede arv ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 36, "text": ["geeniusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna Matuseb\u00fcroo tegevdirektor Toomas Daum v\u00e4idab , et \u00e4risse on j\u00e4\u00e4nud vaid need , kes s\u00f5na peavad ja keda \u201c s\u00fcsteem \u201d tunnustab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 65, "text": ["\u00e4risse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik muu asja juurde k\u00e4iv on kaup v\u00f5i teenus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["K\u00f5ik", "muu", "asja", "juurde"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nobedad noorikud , kes samuti matuseb\u00fcroo palgal , valmistavad p\u00e4rgi ja kimpe , kunstnikuk\u00e4ega mehed raiuvad hauaplaatidele kirju ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 109, "end": 123, "text": ["hauaplaatidele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dclej\u00e4\u00e4nud haiglatel on lepingud Kristini matuseb\u00fcrooga surnukambrite kasutamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["\u00dclej\u00e4\u00e4nud", "haiglatel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Andrei igap\u00e4evane t\u00f6\u00f6 v\u00f5ib koosneda k\u00fcmmekonnast erinevast teenusest : surnu riietamine , alkoholikompress , osaline v\u00f5i t\u00e4ielik balsameerimine , keha pesemine ja desinfitseerimine , n\u00e4opesu ja habemeajamine ning surnu dekoratiivkosmeetika ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 239, "text": ["k\u00fcmmekonnast", "erinevast", "teenusest", ":", "surnu", "riietamine", ",", "alkoholikompress", ",", "osaline", "v\u00f5i", "t\u00e4ielik", "balsameerimine", ",", "keha", "pesemine", "ja", "desinfitseerimine", ",", "n\u00e4opesu", "ja", "habemeajamine", "ning", "surnu", "dekoratiivkosmeetika"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Andrei ametivendi on Eestis k\u00f5vasti alla saja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kristini morgis on palgal ka \u00fcks naisinimene ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Kristini", "morgis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peamiseks kodumaiseks artikliks on riidest surnusussid , mida tehakse V\u00f5rumaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 78, "text": ["V\u00f5rumaal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Matusetarvete t\u00f6\u00f6kojas Tallinnas \u00f5mmeldakse halle kikilipse ja tavalisi lipse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 32, "text": ["Matusetarvete", "t\u00f6\u00f6kojas", "Tallinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirstude hinnad algavad 480 kroonist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 36, "text": ["480", "kroonist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uus mood on Skandinaavia algup\u00e4ra paadikujuline kirst , mis inimese kehakujuga sobivam kui tavaline kandiline sark ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 78, "text": ["inimese", "kehakujuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mustam\u00e4el asuva matusetarvete kaupluse k\u00f5rval on t\u00f6\u00f6koda , kus \u00f5mmeldakse kirstude sisusid - kattelinu , patju ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Mustam\u00e4el"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need v\u00f5ivad olla tavalisest musterpaberist k\u00f5ige peenema valge siidini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 42, "text": ["tavalisest", "musterpaberist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja kus on teie k\u00f5nemees , nad pole muusikuga kokku leppinud !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 44, "text": ["muusikuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Matusemuusik peab oskama soleerida , aga iga esimene viiul ei suuda ilma orkestrita midagi teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 83, "text": ["ilma", "orkestrita"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinnas laululehed enam eriti ei l\u00e4he ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Tallinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u201c T\u00e4nap\u00e4eval kl\u00f5psutab iga\u00fcks oma seebikarpi ning fotograafi pole vaja , \u201d selgitab Daum ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": ["T\u00e4nap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche korraliku peielaua valmistamiseks u 50 inimesele kulub 2-3 inimese t\u00f6\u00f6j\u00f5ud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 52, "text": ["\u00dche", "korraliku", "peielaua", "valmistamiseks", "u", "50", "inimesele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene ahi on liiga kitsas , et sinna inimene koos puus\u00e4rgiga mahutada , kui kirstu soovitakse p\u00f5letada , tuleb seda teha eraldi ja selle eest on eritasu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 62, "text": ["koos", "puus\u00e4rgiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegelikult on kogu aeg rakkes ka krematooriumi juhataja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 22, "text": ["kogu", "aeg"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hauakaevaja V\u00e4ino J\u00f5gi on P\u00e4rnam\u00e4el t\u00f6\u00f6tanud 23 aastat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 35, "text": ["P\u00e4rnam\u00e4el"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirstud on v\u00e4ga erineva suurusega , poolteise meetri s\u00fcgavune hauakaevik aga standardne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 52, "text": ["poolteise", "meetri"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5ib juhtuda , et kirst ei mahu auku \u00e4ra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 36, "text": ["auku"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loodusl\u00e4hedust ihkavatele eestlastele meeldivad ka kodumaised p\u00f5llukivid , mille t\u00f6\u00f6tlemist kivimeistrid \u00e4ra ei p\u00f5lga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 37, "text": ["Loodusl\u00e4hedust", "ihkavatele", "eestlastele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kivi l\u00f5ikamiseks , lihvimiseks ja poleerimiseks on rakkes v\u00e4hemalt kolm inimest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 47, "text": ["Kivi", "l\u00f5ikamiseks", ",", "lihvimiseks", "ja", "poleerimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirjaraidur toksib k\u00e4sitsi marmor- v\u00f5i graniitplaadile kirjad ja pildid sisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 54, "text": ["marmor-", "v\u00f5i", "graniitplaadile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Omaette teenus on kalmupinkide ja ristide tegemine - Tallinna matusetarvete kaupluses on selleks eraldi puut\u00f6\u00f6koda , kus t\u00f6\u00f6tab \u00fcks inimene ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 139, "text": ["on", "selleks", "eraldi", "puut\u00f6\u00f6koda", ",", "kus", "t\u00f6\u00f6tab", "\u00fcks", "inimene"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rauat\u00f6\u00f6kodades tehakse kalmulaternaid ja muid kujunduselemente ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Rauat\u00f6\u00f6kodades"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nini on meie poliitilistel vastastel v\u00e4hemalt meie endi hinnangute kohaselt t\u00f5estusmaterjali nappinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 77, "text": ["meie", "endi", "hinnangute", "kohaselt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Oluline on eelk\u00f5ige see , et Eesti poliitikud ja riigiametnikud ilmutasid antud juhul t\u00e4iesti selgelt asjatundmatust ja ebakompetentsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 85, "text": ["juhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti taasiseseisvumise j\u00e4rel tehti panus kommertspankadele , kuigi kooperatiivpankade asutamine N\u00f5ukogude Liidu 1988. aasta pangandusreformi raames oli lubatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 29, "text": ["Eesti", "taasiseseisvumise", "j\u00e4rel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Saksamaa , Soome ) on \u00fchistuline pangandus ka t\u00e4nagi suure osakaaluga , siis eeldame , et vajadus selle j\u00e4rele on meilgi olemas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 120, "text": ["meilgi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tuginedes ajaloolisele kogemusele eeldame , et hoiu-laenu\u00fchistud omavad regionaalpoliitilist t\u00e4htsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 33, "text": ["ajaloolisele", "kogemusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sajandivahetuseks oli samalaadseid juba 17 , kuid need kuulusid mitte-eestlastele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 81, "text": ["mitte-eestlastele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega t\u00e4histasime 2002. aasta juulis rahvuslike \u00fchistegelike krediidiasutuste 100. aastap\u00e4eva ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 36, "text": ["2002.", "aasta", "juulis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Geograafiliselt paiknesid need k\u00f5ikides Eesti linnades ja v\u00e4ikeasulates , mis muutis nad rahval\u00e4hedaseks ja usaldusv\u00e4\u00e4rseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 123, "text": ["k\u00f5ikides", "Eesti", "linnades", "ja", "v\u00e4ikeasulates", ",", "mis", "muutis", "nad", "rahval\u00e4hedaseks", "ja", "usaldusv\u00e4\u00e4rseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seadused olid ranged pankrottide puhul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 38, "text": ["pankrottide", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda on aga t\u00e4nases Eestis v\u00e4ga raske eeldada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 26, "text": ["t\u00e4nases", "Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis oli algselt laenu- ja hoiu\u00fchistute asutamise aluseks Eesti Panga presidendi k\u00e4skkiri 23. veebruarist 1993. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimesed hoiu-laenu\u00fchistud Eestis tekkisid erastamisprotsessi k\u00e4igus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 68, "text": ["erastamisprotsessi", "k\u00e4igus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on 10 tegutsevat \u00fchistulist finantsasutust hakanud koost\u00f6\u00f6d tegema ja asutanud selleks katusorganisatsioonina Eesti Hoiu-laenu\u00fchistute Liidu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 10, "text": ["10"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suhteliselt tagasihoidlik on HL\u00dcdes hoiuste summa , seda vaatamata k\u00f5rgete intresside lubamisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 35, "text": ["HL\u00dcdes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt on meie seaduseandjad siin k\u00f5vasti \u00fcle pingutanud v\u00f5i tahtlikult nii k\u00f5rge sisendl\u00e4ve kehtestanud , et elimineerida juba eos \u00fchistupanga asutamise idee ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 129, "end": 132, "text": ["eos"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nende asutamine on lubatud t\u00f6\u00f6koha p\u00f5him\u00f5ttel ( vallas , linnas ) v\u00f5i usulisel printsiibil koguduse juurde ( Kedzierski , 2004 , lk. 237 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 106, "text": ["t\u00f6\u00f6koha", "p\u00f5him\u00f5ttel", "(", "vallas", ",", "linnas", ")", "v\u00f5i", "usulisel", "printsiibil", "koguduse", "juurde"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Heaks n\u00e4iteks on Toronto Eesti \u00dchispank , milline on lisaks pangandusteenuste osutamisele osutunud ka p\u00f5hiliseks eestluse s\u00e4ilitajaks Kanadas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 89, "text": ["lisaks", "pangandusteenuste", "osutamisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kanadas on \u00fchistuliste pankade turuosa ca 6% ( S\u00f5rg , Einola , 2003 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Kanadas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alustada v\u00f5iks kasv\u00f5i sellest , et muuta suhtumist hoiu-laenu\u00fchistutesse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 72, "text": ["kasv\u00f5i", "sellest", ",", "et", "muuta", "suhtumist", "hoiu-laenu\u00fchistutesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Leedus oli 1996. a. l\u00f5pus 16 krediidi\u00fchingut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 25, "text": ["1996.", "a.", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka Leedus on \u00fcheks p\u00f5hjuseks , nagu eespool kirjutasime , kommertspankade kontorite sulgemine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Ka", "Leedus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meenutame k\u00f5rget kapitaliseeritust , demokraatlikumat juhtimist ( igal osanikul \u00fcks h\u00e4\u00e4l vaatamata osamaksu suurusele ) , kasumi maksimeerimisele mitteorienteeritust ( kasumit dividendidena v\u00e4lja ei maksta ) , kohalike olude head tundmist jne."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 176, "end": 189, "text": ["dividendidena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5rgemat teeninduse kvaliteeti eeldame tuginedes teiste maade kogemustele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 73, "text": ["teiste", "maade", "kogemustele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks tsiteerib Dubroff ( 1998 ) USA uuringuid , mis n\u00e4itavad , et igat liiki finantsinstitutsioonidest on krediidi\u00fchistud esikohal klienditeeninduse kvaliteedi osas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 167, "text": ["klienditeeninduse", "kvaliteedi", "osas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toome l\u00f5petuseks veel asjaosalise , Kehtna HL\u00dc juhatuse liikme , arvamuse nendest eelistest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 16, "text": ["l\u00f5petuseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5nis Blank on HL\u00dc eeliseid v\u00e4lja toonud j\u00e4rgmiselt : \u201c HL\u00dcdel on mitmeid eeliseid : teades ja tundes kohalikke ettev\u00f5tjaid , on v\u00f5imalik v\u00f5tta suuremaid riske ; laenu saamine on kergem ; kehtib sotsiaalne kontroll - liikmete taust on teada ; laenatakse v\u00e4lja ka tunduvalt v\u00e4iksemaid summasid kui kommertspangad ; v\u00e4ikesemahuliste projektide korral on ka v\u00f5imalik kahjum v\u00e4iksem ; p\u00f5him\u00f5tteliselt on kergem tagasi teenida v\u00e4iksemat investeeringut kui suurt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 314, "end": 348, "text": ["v\u00e4ikesemahuliste", "projektide", "korral"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neile meie praegune haldusaparaat ei vasta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Neile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enne kui hakata rahva k\u00e4est kogutud ressurssi kulutama , peab olema veendunud , mida tahetakse saavutada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 27, "text": ["rahva", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minister vastutab parlamendi ees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 32, "text": ["parlamendi", "ees"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Parlament peaks hakkama p\u00fcstitama sisulisi \u00fclesandeid , kuhu mingi minister peab oma haldusalas j\u00f5udma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 95, "text": ["oma", "haldusalas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja eraldama selleks ka ressursid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 19, "text": ["selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eelarve ja seletuskirjad tulemustest ei r\u00e4\u00e4gi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 36, "text": ["tulemustest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegevusp\u00f5him\u00f5tted on m\u00f5lemal sarnased ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 28, "text": ["m\u00f5lemal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka riik peab m\u00f5tlema turgudele ja kliendile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 43, "text": ["turgudele", "ja", "kliendile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hetkest kui olukord on fikseeritud , saab hakata vaatama , kuhu me tahame v\u00e4lja j\u00f5uda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Hetkest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siseministeeriumi sisejulgeoleku osakonna juhataja ja Riigikogu liige Pikaro vaidlesid salaurgaste kinnipanemise \u00fcle ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 116, "text": ["salaurgaste", "kinnipanemise", "\u00fcle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5iki tuleb menetleda k\u00fcmne p\u00e4evaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 35, "text": ["k\u00fcmne", "p\u00e4evaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga suurte asjade puhul tuleb seda raudselt teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 23, "text": ["suurte", "asjade", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et olukorda \u00fcldse kontrolli alla saada , peab olema korralik planeerimisprotsess ning finants- ja kuluarvestus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 32, "text": ["kontrolli", "alla"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kompleksseks muutunud ohtudega \u00fchiskonda nimetab Beck ( 1992 ) riski\u00fchiskonnaks , refleksiivseks elik hiliseks modernsuseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Kompleksseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teadlikkus universaalsete ja ainu\u00f5igete lahendite puudumisest p\u00f5hjustab indiviidides \u00e4ngi ja isiklike riskistrateegiate rakendamist , individualiseerumist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 84, "text": ["indiviidides"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Dunlap et al ( 2000 ) m\u00f5isteid kasutades ja Becki ( 1992 ) modernsete \u00fchiskondade k\u00e4sitlusi aluseks v\u00f5ttes koostas ettekandja j\u00e4rgneva anal\u00fc\u00fcsiskeemi , mida testis magistrit\u00f6\u00f6 pilootempiiriaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 164, "end": 192, "text": ["magistrit\u00f6\u00f6", "pilootempiiriaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "See j\u00e4tab mulje nagu eestlaste keskkonnahuvi oleks n\u00f5ukogude perioodil olnud eriliselt k\u00f5rge ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 70, "text": ["n\u00f5ukogude", "perioodil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi arusaam inimtegevuse kahjulikust m\u00f5just loodusele on j\u00e4rjest rohkem teadvustatud , ei t\u00f5usetu \u00e4ng \u00fchiskonna pragmaatiliste huvide taustal esile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 143, "text": ["\u00fchiskonna", "pragmaatiliste", "huvide", "taustal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahulolematust ei v\u00e4ljendata enam \u00fcksnes keskkonnaprobleemide liigsuse , vaid ka nende probleemide lahendamise meetodite suhtes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 127, "text": ["\u00fcksnes", "keskkonnaprobleemide", "liigsuse", ",", "vaid", "ka", "nende", "probleemide", "lahendamise", "meetodite", "suhtes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas on \u00fchiskonna valdav materialistlik suunitlus toonud kaasa s\u00fcsteemikriitiliste indiviidide tekke , kollektiivsus naaseb killustatud indiviidide v\u00e4\u00e4rtusp\u00f5hise koondumisena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 125, "end": 175, "text": ["killustatud", "indiviidide", "v\u00e4\u00e4rtusp\u00f5hise", "koondumisena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kompleksselt k\u00f5igis oma eluvaldkondades arvestab keskkondlikkust siiski k\u00fcllaltki v\u00e4ike arv elanikkonnast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 39, "text": ["k\u00f5igis", "oma", "eluvaldkondades"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loodus on s\u00fcsteemi piirialal , sellest k\u00f5neldakse v\u00e4he ; peamiseks k\u00f5neaineseks on keskkond ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 38, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Probleemid nagu anal\u00fc\u00fctilisuse ja kriitilisuse puudumine ning v\u00e4hene lahenduste pakkumine ( Lauristin jt 1985 ) on tegurid , mida looduskaitse ekspertid meediale ka n\u00fc\u00fcd ette heidavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 153, "end": 161, "text": ["meediale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskkonnateadlikkuse s\u00fcsteemne arendamine on alles viimaste aastate prioriteet , paraku j\u00e4\u00e4b keskkonnaharidusstrateegiate elluviimine raha puudumise taha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 134, "end": 153, "text": ["raha", "puudumise", "taha"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskkonnaorganisatsioonide kiiresti kasvav liikmeskond on v\u00e4hese loodussuhtega noorte p\u00e4ralt , kelle loodushuvi on t\u00f5usetunud nii m\u00e4rgilise-identiteedilise eristumissoovi ( keskkondlik p. ) kui ka \u00fchiskonnakriitika ( \u00f6koloogiline p. ) pinnalt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 126, "end": 242, "text": ["nii", "m\u00e4rgilise-identiteedilise", "eristumissoovi", "(", "keskkondlik", "p", ".", ")", "kui", "ka", "\u00fchiskonnakriitika", "(", "\u00f6koloogiline", "p", ".", ")", "pinnalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Indiviidid on riski\u00fchiskonnale omaselt k\u00f5rgelt individualiseeritud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 30, "text": ["riski\u00fchiskonnale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seega asuvad depressiooni p\u00f5hjused nii inimeses endas kui ka teda \u00fcmbritsevas keskkonnas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 88, "text": ["nii", "inimeses", "endas", "kui", "ka", "teda", "\u00fcmbritsevas", "keskkonnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Depressioonile kalduvad enam inimesed , kelle tunnetuslaad on liialt mustvalge ehk \u00e4\u00e4rmuslik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Depressioonile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4hene serotoniini ja noradrenaliini hulk ning kortisooli \u00fclikogus v\u00f5ivad k\u00e4ivitada masendava depressiooniahela inimese tunnetustegevuses ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 112, "end": 137, "text": ["inimese", "tunnetustegevuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kindlasti esineb vanemaealistel depressioonihaigetel rohkesti v\u00e4simustunnet ja kehalisi h\u00e4ireid ning ka haiguslikku muretsemist oma tervise p\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 52, "text": ["vanemaealistel", "depressioonihaigetel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "45-aastast Reinu peksid kaks tundmatut meest Haapsalu maantee \u00e4\u00e4rses pargis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 75, "text": ["Haapsalu", "maantee", "\u00e4\u00e4rses", "pargis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Omanik hindab kahju 2000 kroonile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 33, "text": ["2000", "kroonile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnavalitsus otsustas , et linn tellib audiitorfirmalt Deloitte & Touche Eesti AS Lasnam\u00e4e ja Pirita linnaosa valitsuse , kommunaalameti ning transpordiameti eelmise aasta raamatupidamise auditi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 55, "text": ["audiitorfirmalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Euroopa Liidu v\u00e4lisministrid kinnitasid eile endise NATO peasekret\u00e4ri ja praeguse EL-i julgeoleku- ja v\u00e4lispoliitikajuhi kaitsealase L\u00e4\u00e4ne-Euroopa Liidu ( WEU ) peasekret\u00e4ri kohale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 180, "text": ["endise", "NATO", "peasekret\u00e4ri", "ja", "praeguse", "EL-i", "julgeoleku-", "ja", "v\u00e4lispoliitikajuhi", "kaitsealase", "L\u00e4\u00e4ne-Euroopa", "Liidu", "(", "WEU", ")", "peasekret\u00e4ri", "kohale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selgus ka , et lapsevanemad hindavad \u00fche lapse kasvatamise hinnaks kuus 1001-1500 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 67, "end": 71, "text": ["kuus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00fchap\u00e4eval asub ketast lennutama t\u00e4navu Eesti rekordit uuendanud Aleksander Tammert ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["P\u00fchap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mullu Eesti rekordit uuendanud ( 8672 ) Erki Noole siht on selge : \" V\u00f5idust madalamat eesm\u00e4rki ei saagi p\u00fcstitada !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 76, "text": ["V\u00f5idust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "800 meetri poolfinaalid joostakse reedel , 27. augustil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 55, "text": ["reedel", ",", "27.", "augustil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5rvar on arvel ps\u00fchhiaatri juures"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 34, "text": ["ps\u00fchhiaatri", "juures"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Haapsalu oli 1994. aastal , mil Suklesest sai Isamaa ja Liberaalide ( n\u00fc\u00fcd Reformierakond ) toel linnapea , mahaj\u00e4\u00e4nud linnake : peaaegu kasutamisk\u00f5lbmatu oli Paralepa rand , sanatoorium ei t\u00f6\u00f6tanud , midagi uut ei ehitatud , ajaloolised m\u00e4lestised lagunesid lootusetult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 41, "text": ["Suklesest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Vilets on see , et Haapsalu on vaid kuurortlinn , et elu k\u00e4ib siin ainult suvel ja t\u00f6\u00f6kohti on v\u00e4he , \" r\u00e4\u00e4kis Margus ( 29 ) , Reformierakonna pooldaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 69, "end": 81, "text": ["ainult", "suvel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nagu \u00fchest suust r\u00e4\u00e4givad erinevate erakondade esindajad ja valijad , et Haapsalu vajab mitmekesisemaid t\u00f6\u00f6kohti ja eelk\u00f5ige v\u00e4iketehaseid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 16, "text": ["\u00fchest", "suust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolm aastat tagasi m\u00e4rkisid vaatlejad , et tegelikult v\u00f5itis valimised linnapea Urmas Sukles , kes sai \u00fcksi kolmandiku h\u00e4\u00e4li ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Kolm", "aastat", "tagasi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskerakonna nimekirjas figureerib taas Haapsalu ekslinnapea Tiit Beeren , kes vahepeal on juhtinud Maardu linna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 23, "text": ["Keskerakonna", "nimekirjas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teisalt , s\u00fc\u00fces kasvab ka isu ja sellest l\u00e4htudes on Haapsalus veel v\u00e4ga palju teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 40, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teha on v\u00e4ga palju ja , ausalt \u00f6eldes , on linnapea t\u00f6\u00f6 v\u00e4ga huvitav ning linnapea ametikoht on minu jaoks j\u00e4tkuvalt hea v\u00e4ljakutse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 96, "end": 106, "text": ["minu", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muus osas oleme t\u00e4iesti v\u00f5rdsed kandidaadid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Muus", "osas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Linnajuhtimisse on vaja v\u00e4rsket verd ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Linnajuhtimisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vladimir Padama ( Keskerakond ) : Tundub , et asjad liiguvad \u00f5iges suunas ja uut linnapead polegi vaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 73, "text": ["\u00f5iges", "suunas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche kadunud pargipingi metallosad leitud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["\u00dche"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna tolliinspektorite altk\u00e4emaksuv\u00f5tmise himu v\u00e4hendamiseks t\u00f5hustati sisekontrolli t\u00f6\u00f6d"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 64, "text": ["Tallinna", "tolliinspektorite", "altk\u00e4emaksuv\u00f5tmise", "himu", "v\u00e4hendamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teise v\u00f5imalusena korruptsiooni vastu v\u00f5itlemisel anal\u00fc\u00fcsib toll enda ja piirivalve andmeid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 49, "text": ["Teise", "v\u00f5imalusena", "korruptsiooni", "vastu", "v\u00f5itlemisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahvusraamatukogu 18 kataloogarvutist enamik tunnistab t\u00f6\u00f6keeltena eesti ja inglise keelt , kuid \u00fcles on pandud ka paar kirillitsa-klaviatuuriga raali ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 66, "text": ["t\u00f6\u00f6keeltena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Konsortsiumi raamatukogudes on enam kui 128 000 kasutaja k\u00e4sutuses on \u00fcle 13 miljoni teaviku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 27, "text": ["Konsortsiumi", "raamatukogudes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seltskonnas viibisid endine hansapankur Rain L\u00f5hmus , ekstennisist Helen Laupa Hansapanga juhatuse esimees Indrek Neivelt ja aeroobikatreener Riina Suhhotskaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Seltskonnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pole v\u00e4listatud , et k\u00fcmne aasta p\u00e4rast valitseb maailma autot\u00f6\u00f6stust neli-viis kontserni , kes on alla neelanud k\u00f5ik senised iseseisvad autotootjad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 39, "text": ["k\u00fcmne", "aasta", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suured autofirmad liituvad samadel p\u00f5hjustel kui pangadki - kulude kokkuhoiu ja uute turgude vallutamise eesm\u00e4rgil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 44, "text": ["samadel", "p\u00f5hjustel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tarbija jaoks ei too autofirmade \u00fchinemine v\u00f5i liitmine oluliselt midagi kaasa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Tarbija", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kindlasti ei tule tootmisse mudelid nimega Volvo Escort v\u00f5i Ford S40 ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 27, "text": ["tootmisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks kahe aasta p\u00e4rast tuleb m\u00fc\u00fcki Chrysler , millel on Mercedese \" kurvad silmad \" ning mootor ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 25, "text": ["kahe", "aasta", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eelmisel n\u00e4dalal kontrollisid Eesti piirivalvurid Venemaa kodanikku Sergei Vasetshkini , kelle pagasi hulgas oli suur kogus Vene natside propagandamaterjale , kirjutas ajaleht Estonija ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Eelmisel", "n\u00e4dalal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast ajalehe postkastidesse panemist kutsus Bairash majaelanikke \u00fcles ka rahvuslikku vaenu \u00f5hutavat tr\u00fckist tellima ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 38, "text": ["P\u00e4rast", "ajalehe", "postkastidesse", "panemist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miks ka mitte , kuna nimekiri koostati noore rahvusriigi \u00fclesehitamise ja kindlustamise ajal ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 92, "text": ["noore", "rahvusriigi", "\u00fclesehitamise", "ja", "kindlustamise", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik kolm on j\u00e4tkuvalt seda meelt , et senistel saavutustel - neist olulisim on p\u00e4\u00e4s Euroopa Liidu esimesse laienemisvooru - ei v\u00f5i peatuda ja reformid peavad j\u00e4tkuma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 67, "text": ["neist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga kindlasti on populismil ka oma osa selles , et valimistest osav\u00f5tu protsent j\u00e4i madalaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 92, "text": ["selles", ",", "et", "valimistest", "osav\u00f5tu", "protsent", "j\u00e4i", "madalaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siit johtuvalt n\u00e4eme vajadust moodustada Riigikogus tugev koalitsioon k\u00f5igist uuendusmeelsetest j\u00f5ududest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 51, "text": ["Riigikogus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestist sai lipu kuus v\u00e4ikesadamat - P\u00e4rnu jahtsadam , Haapsalu , Nasva ja ESS Kalevi jahtklubid ning Roomassaare ja Vergi sadamad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Eestist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gamesati kavandatavad inglis- , prantsus- , saksa- ja hispaaniakeelsed programmid on suunatud Hispaania , Prantsuse , Suurbritannia , Beneluxi riikide ning Saksa vaatajatele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 94, "end": 173, "text": ["Hispaania", ",", "Prantsuse", ",", "Suurbritannia", ",", "Beneluxi", "riikide", "ning", "Saksa", "vaatajatele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "President Lennart Meri alustab t\u00e4na India presidendi Kicheril Raman Narayanani kutsel aset leidvat n\u00e4dalast riigivisiiti Indiasse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 85, "text": ["India", "presidendi", "Kicheril", "Raman", "Narayanani", "kutsel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Visiidi kavas on lisaks kahe riigipea kohtumisele ka kohtumine India peaministri Atal Behari Vajpaye , parlamendi Lok Sabha spiikeri Ganti Mohanachandra Balayogiga ja asepresidendi Krishnant Kantiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 49, "text": ["lisaks", "kahe", "riigipea", "kohtumisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Estonia tugir\u00fchma juht l\u00e4heb kohtu alla"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 39, "text": ["kohtu", "alla"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meie prestiizh oli k\u00f5va , sest minimaalse suurusega delegatsiooniga kolm raportit ette valmistada on m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne , \" \u00fctles Telgmaa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 69, "text": ["minimaalse", "suurusega", "delegatsiooniga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inimestel ja hiirtel sarnane toidulaud"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Inimestel", "ja", "hiirtel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seet\u00f5ttu peab neid uurima elusolendites , \" selgitab Karis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 39, "text": ["elusolendites"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiirel on 100 000 geeni nagu inimeselgi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 39, "text": ["nagu", "inimeselgi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ka haiguste mudelina on hiir v\u00e4ga hea organism , \" \u00fctleb Alar Karis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 22, "text": ["Ka", "haiguste", "mudelina"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neid liine kasutavadki n\u00fc\u00fcd teadlased , sest juba j\u00e4rglaste v\u00e4limusest saab palju olulist v\u00e4lja lugeda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 70, "text": ["juba", "j\u00e4rglaste", "v\u00e4limusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene p\u00f5lvkond on kim\u00e4\u00e4r , kelle varajasse lootesse on sisse viidud v\u00f5\u00f5ra organismi loote t\u00fcvirakud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 53, "text": [",", "kelle", "varajasse", "lootesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lehm koos piimaga ravimeid l\u00fcpsma"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 17, "text": ["koos", "piimaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mees hukkus auto all ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 20, "text": ["auto", "all"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui Tamp\u00f5ld 63-aastaselt ootamatult infarkti suri , siis p\u00e4rijaid ei leitud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 44, "text": ["infarkti"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Postimehe lugejaskonda hinnati 1997. aasta kevadel 278.000-le ning 1998. aasta kevadel 255.000-le inimesele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 61, "text": ["1997.", "aasta", "kevadel", "278.000-le"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ekspressil on P\u00f5hja-Eestis ja Tallinnas 121.000 , ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Eesti", "Ekspressil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolmveerand \" staadioniringist \" on l\u00e4bitud , meistris\u00f5rmuste saamiseks tuleb v\u00f5ita ka viimane , neljas seeria ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 71, "text": ["meistris\u00f5rmuste", "saamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja milliseid hetki on \" p\u00f5lvp\u00fckslased \" maailmale pakkunud !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 49, "text": ["maailmale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ent mehed ei saagi teisiti , sest nad teavad : Ewingule tuleb hankida meistris\u00f5rmus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 55, "text": ["Ewingule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Knicksi peavad siiski vedama l\u00fchemad mehed : Sprewell ja end supert\u00e4heks m\u00e4ngiv Allan Houston ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 53, "text": ["Sprewell"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui teda mitmekesi kaeti , j\u00f5udis pall kiirelt korvist kaugemale , ja Spursi snaiprite armaada m\u00f5jub hirmu\u00e4ratavalt : Sean Elliott , Jaren Jackson , Mario Elie , Steve Kerr , ka m\u00e4ngujuht Avery Johnson ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 54, "text": ["korvist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kodanikualgatuse vallandanud N\u00f5mme ja Hiiu \u00fchendustee rajamist kavandatakse vaatamata sellele , et autotee ohustab parkmetsa ja keegi ei taha tunnistada end selle autoriks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 171, "text": ["vaatamata", "sellele", ",", "et", "autotee", "ohustab", "parkmetsa", "ja", "keegi", "ei", "taha", "tunnistada", "end", "selle", "autoriks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Grinblats s\u00fc\u00fcdistas samuti Shkelet autoritaarsetes juhtimisv\u00f5tetes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 66, "text": ["Shkelet", "autoritaarsetes", "juhtimisv\u00f5tetes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu on Eesti rahaturul tekkinud olukord , kus pankadel on piisavalt raha , mida v\u00e4lja laenata , kuid turul ei ole h\u00e4id ja madala riskiastmega projekte , kuhu seda panna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 25, "text": ["Eesti", "rahaturul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5igepealt peaks riik l\u00f5petama elamureformi ning kiirendama korteriomandite seadmist ning seadusega reguleerima pikaajaliste kinnisvaratagatisega laenude andmise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 99, "text": ["seadusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Korrusmajade renoveerimisprogrammist on puudu on vaid selge riiklik otsus , m\u00f5ningad muudatused kehtivas seadusandluses ning m\u00f5ne vajaliku institutsiooni loomine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 36, "text": ["Korrusmajade", "renoveerimisprogrammist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolme kannatadasaanu vigastused on t\u00f5sised , teatati kohalikust haiglast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 72, "text": ["kohalikust", "haiglast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pianist ja muusikateadlane Liina Teose on rahvatantsualal ise\u00f5ppija nagu oli ka tantsutaat Ullo Toomi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 57, "text": ["rahvatantsualal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rubin v\u00e4ljendas omakorda s\u00fcgavat muret Tshetsheeniast v\u00e4idetavalt p\u00f5genenud kuni 100.000 tsiviilelaniku saatuse p\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 118, "text": ["kuni", "100.000", "tsiviilelaniku", "saatuse", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Uusi kasutajaid tuleb j\u00e4rjest juurde ja nemad m\u00f5istavad ainult seda , et internet teeb neile teed lahti ja k\u00f5ik v\u00f5imalikuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 94, "text": ["neile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nabokovi aadlike m\u00e4ngud ei tule Tallinna kesklinnas kuidagi v\u00e4lja"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 51, "text": ["Tallinna", "kesklinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kas sa oled mees v\u00f5i ei ole , \" k\u00fcsib Vello Jansoni poolt optimistlikuks ja teotahteliseks meheks m\u00e4ngitud Sobolev ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 59, "text": ["Vello", "Jansoni", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahapuudus on ajanud Vene s\u00f5durid meesstripparitena elatist teenima"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 51, "text": ["meesstripparitena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mu vanemad ja s\u00f5brad on selle heaks kiitnud ja samuti t\u00fcdrukud - te ei suuda ette kujutada , milliseid pakkumisi ma olen saanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 37, "text": ["selle", "heaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mees oli paraku nii ohtralt alkoholi tarvitanud , et ei suutnud end korralikult v\u00e4ljendada , r\u00e4\u00e4kimata avalduse kirjutamisest , \" r\u00e4\u00e4kis politsei pressiesindaja \" \u00d5htulehele \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 127, "text": ["avalduse", "kirjutamisest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kainenenud mees j\u00e4i endale kindlaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": ["endale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta l\u00e4ks telefoniputkasse helistama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 26, "text": ["telefoniputkasse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Naiste seas olid rahulolematuse peap\u00f5hjuseks abieluprobleemid , kuid mehed ei nimetanud sedasorti raskusi \u00fcldse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Naiste", "seas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ERA Panga klientide jaoks on seega j\u00e4\u00e4nud vaid \u00fcks k\u00fcsimus - kas DEG saab ERA Panga investoriks ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["ERA", "Panga", "klientide", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mul ei j\u00e4\u00e4 \u00fcle muud , kui uhkust tunda , \" r\u00f5\u00f5mustas M\u00e4kinen ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 5, "text": ["Mul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Varem on Soome motosportlastest s\u00e4\u00e4rase au osaliseks saanud Juha Kankkunen ja Mika H\u00e4kkinen ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 31, "text": ["Soome", "motosportlastest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem \u00f5ppis Ane majandustehnikumis ja pedagoogika\u00fclikoolis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 59, "text": ["majandustehnikumis", "ja", "pedagoogika\u00fclikoolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Erinevalt eelmistest maratonidest on 32."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 33, "text": ["eelmistest", "maratonidest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Klassikalises stiilis s\u00f5idetava maratoni v\u00f5itja saab 85 000 kroonise auhinna , teine koht 42 500 ning kolmas 25 000 kroonise ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Klassikalises", "stiilis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Millist tulevikku ennustad Kahe Takti v\u00f5itjale Tanel Padarile ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 61, "text": ["Kahe", "Takti", "v\u00f5itjale", "Tanel", "Padarile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta on v\u00e4ga andekas muusik ja loodan , et ta oma talendil raisku minna ei lase ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 56, "text": ["oma", "talendil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma oleks v\u00e4ga pettunud , kui temast j\u00e4rgmine \" suur asi \" ei tule !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 35, "text": ["temast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soosaar tegi Kikkasele noomituse , kuigi oleks v\u00f5inud ta ka vallandada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 22, "text": ["Kikkasele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raptors viskas poolajaga 75 punkti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 24, "text": ["poolajaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajalehe teatel \u00e4hvardab sulgemine Klaipeda-Stockholmi ja Klaipeda-Mukrani liine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Ajalehe", "teatel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "John Hagelin ( Natural Law Party ) tegi k\u00f5ige radikaalsema avalduse , v\u00e4ites , et \" meelelahutust\u00f6\u00f6stus peaks tegema j\u00f5upingutusi selleks , leida uusi teid Napsterit ja sarnaste teenuste kasutamiseks \" maksa-iga-korra-eest \" \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 130, "end": 137, "text": ["selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kirikul pole \u00f5igust ette v\u00f5tta erilisi nimetamisi , millele Piibel alust ei anna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 59, "text": ["millele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uues Testamendis Pauluse j\u00e4rgi v\u00f5ib p\u00fcha olla iga koguduse liige ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Uues", "Testamendis", "Pauluse", "j\u00e4rgi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Liikme t\u00f6\u00f6tasu \u00fclempiir on Polaris Elu pankrotitoimkonna puhul \u00fckskolmandik halduri tasust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 62, "text": ["Polaris", "Elu", "pankrotitoimkonna", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Armi s\u00f5nul peab tasu kinnitama Tartu Maakonnakohus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Armi", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5rgeima hinnaga tehing tehti 141 krooni juures ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 47, "text": ["141", "krooni", "juures"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcle kahe protsendi kallinesid Merko Ehituse ja Optiva Panga aktsiad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["\u00dcle", "kahe", "protsendi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Just selle h\u00e4da vastu pakub Declor looduslikku isep\u00e4evitavat emulsiooni Seducteur , mis muudab naha jumekaks ja s\u00e4ravaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Just", "selle", "h\u00e4da", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tunded k\u00e4ivad \u00fcles-alla , nii kuidas Erkil l\u00e4heb , \" \u00fctles \u00fcks kaasaelaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 44, "text": ["Erkil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "- \" Muud variandid k\u00f5ne alla ei tule . \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 28, "text": ["k\u00f5ne", "alla"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaasa ei elata ainult Noolele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 29, "text": ["ainult", "Noolele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaheksateist p\u00e4eva enne 7. novembri valimisi toetab nii Texase kuberneri Bushi kui ka asepresidenti Gore'i \u00fchtmoodi 44 protsenti v\u00f5imalikest valijatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 44, "text": ["Kaheksateist", "p\u00e4eva", "enne", "7.", "novembri", "valimisi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "90ndate alguse moeajakirjadele andsid jumet Naomi Campbell , Linda Evangelista , Cindy Crawford , Christy Turlington ja Claudia Schiffer ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["90ndate", "alguse", "moeajakirjadele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nad t\u00f5id modellimaailma uue kvaliteedi - kaunitest naistest said sama kuulsad iidolid nagu rokit\u00e4htedest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 59, "text": ["kaunitest", "naistest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hirmunud Belgia turist on palunud oma \u00f5igesse kohta tagasi toimetada iidsest \u0161otimaa surnuaiast suveniiriks v\u00f5etud kivi , v\u00e4ites , et see kummitab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 51, "text": ["oma", "\u00f5igesse", "kohta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kasutades p\u00e4\u00e4stekapslit LR5 peab m\u00e4ngur p\u00e4\u00e4stma uppunud allveelaevalt 118 Vene merev\u00e4elast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 56, "end": 69, "text": ["allveelaevalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ismailov \u00fctles , et teated , nagu oleksid f\u00f6deraalv\u00e4ed vallutanud Grozn\u00f5i kesklinnas Minutka v\u00e4ljaku ja Sun\u017ea j\u00f5e silla , on enneaegsed ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 119, "text": ["Grozn\u00f5i", "kesklinnas", "Minutka", "v\u00e4ljaku", "ja", "Sun\u017ea", "j\u00f5e", "silla"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Toivo j\u00e4eti statsionaarsele ravile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 34, "text": ["statsionaarsele", "ravile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kokkup\u00f5rke tagaj\u00e4rjel sai Tarmo kohapeal surma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Kokkup\u00f5rke", "tagaj\u00e4rjel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta'er on Tiibeti budismi kollase sekti \u00fcks suurimaid kloostreid , mis ehitati Mingi d\u00fcnastia ajal ( 1368-1644 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 97, "text": ["Mingi", "d\u00fcnastia", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui oluline on Eesti jaoks NATO liikmelisuse saavutamise programmi ( MAP ) ja 62 partnerluseesm\u00e4rgi t\u00e4itmine ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 26, "text": ["Eesti", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuidas suhtute endistesse N\u00f5ukogude armee ohvitseridesse , kolonelidesse ja kindralitesse Eesti kaitsev\u00e4es ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 106, "text": ["endistesse", "N\u00f5ukogude", "armee", "ohvitseridesse", ",", "kolonelidesse", "ja", "kindralitesse", "Eesti", "kaitsev\u00e4es"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Me ei m\u00f5tle alati sel moel , et n\u00f5ukogude s\u00f5jav\u00e4elased olid \u00f5petatud m\u00f5tlema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 26, "text": ["sel", "moel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mille poolest erinevad n\u00e4iteks Saksa , Tshehhi ja Eesti ohvitserid ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Mille", "poolest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga sellega , kuidas ennast kaitsta , peab Eesti pidevalt t\u00f6\u00f6d tegema , arendades kaitsev\u00f5imet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 37, "text": ["sellega", ",", "kuidas", "ennast", "kaitsta", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "NATO ei keskendu \u00fchegi riigi kaitsmisele , vaid partnerlusele ja koost\u00f6\u00f6le ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 74, "text": ["\u00fchegi", "riigi", "kaitsmisele", ",", "vaid", "partnerlusele", "ja", "koost\u00f6\u00f6le"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale 13 aastat kestnud kooselu on Liz Hurley ja Hugh Grant otsustanud lahku minna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Peale", "13", "aastat"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seekordse lahkumineku taga ei ole pressiesindaja s\u00f5nul \u00fchtki kolmandat osapoolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 54, "text": ["pressiesindaja", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta nimetas kobraste ajutiste pesitsuspaikadena linna ujula piirkonda , Kvissentali rajooni ja vana konservivabriku tiike , Ihaste luhta ja Aardla kanalit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 46, "text": ["kobraste", "ajutiste", "pesitsuspaikadena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Pojad pekstakse pesast minema , kui nad on kaheaastased , siis nad hakkavad otsima vaba territooriumi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": ["pesast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartumaal elab umbes 1000 isendit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Tartumaal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "1. kutsuda tagasi juhatuse esimehe ja juhatuse liikme kohalt Raul Kastan ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 60, "text": ["tagasi", "juhatuse", "esimehe", "ja", "juhatuse", "liikme", "kohalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Issakov \u00fctles , et uus automaat AEK971 t\u00f6\u00f6tati v\u00e4lja juba 25 aastat tagasi , kuid alles n\u00fc\u00fcd leidus tellija - raketi- ja suurt\u00fckiv\u00e4e peavalitsus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 74, "text": ["juba", "25", "aastat", "tagasi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ameti\u00fchingud soovivad 2001. aasta alampalgaks 1600 krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 45, "text": ["2001.", "aasta", "alampalgaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Gaas oleks parim , aga mul ei ole l\u00e4hedal gaasitrassi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 26, "text": ["mul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esialgu v\u00f5iks toimuvat nimetada maastiku klaarimiseks , sest asi on v\u00e4ga toores ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 53, "text": ["maastiku", "klaarimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Selle teo ainus eesm\u00e4rk oleks Kohli h\u00e4bistamine , \" \u00fctles Stephan Holthoff-Pfoertner Reutersile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 97, "text": ["Reutersile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Jah , aga ( May sosistas ) Bagdadi maniaki kukkumine pidi s\u00fcndima l\u00e4hikuudel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 78, "text": ["l\u00e4hikuudel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "CIA palub andeks selle totra ooteaja eest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 41, "text": ["selle", "totra", "ooteaja", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Easti , nagu ma aru saan , tuleneb s\u00f5nast \" Ida \" - \" East \" ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 60, "text": ["s\u00f5nast", "\"", "Ida", "\"", "-", "\"", "East", "\""], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Me pakume teile t\u00f5elise meekoogi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 17, "text": ["teile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teie kodumaal on veiste arvu ja paiknemise andmebaasid palju t\u00e4psemad kui elanikkonna omad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Teie", "kodumaal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sadamad s\u00fcvendada , meie lahke abiprogrammi raames s\u00f5jav\u00e4epol\u00fcgoonid rajada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 50, "text": ["meie", "lahke", "abiprogrammi", "raames"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "May Trikken roosatas n\u00e4ost , aga tegelikult oli ta poliitiliselt erutatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 26, "text": ["n\u00e4ost"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5igupoolest , kahe allpoolse Balti riigiga on asi korras ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 42, "text": ["kahe", "allpoolse", "Balti", "riigiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "( Geoffry pilgutas selle s\u00f5na juures silma . )"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 36, "text": ["selle", "s\u00f5na", "juures"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "800 000 dollari ehk ligi 15 miljoni krooni suuruse hooajatasuga M\u00fc\u00fcrsepp kaotanuks kolm miljonit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 42, "text": ["ligi", "15", "miljoni", "krooni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "AEK pallurid on tagantj\u00e4rele k\u00e4tte saanud vaid \u00fche kuu palga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 34, "text": ["k\u00e4tte"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maksuinspektsiooni hinnangul ei ole Media-Most maksuj\u00f5uline ja sellep\u00e4rast tuleb v\u00e4lja kuulutada tema pankrott ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 28, "text": ["Maksuinspektsiooni", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui v\u00e4ljaanded ei tule rahaga v\u00e4lja , siis on loogiline , kui \u00fcritatakse kokku leppida ja koost\u00f6\u00f6vorme leida , \" lausus ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 31, "text": ["rahaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00f5iduautojuhtidele v\u00e4ljastab terviset\u00f5endi perearst ning kutselistele autojuhtidele liiklusmeditsiini komisjon ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["S\u00f5iduautojuhtidele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas ei saa temalt juhtimis\u00f5igust \u00e4ra v\u00f5tta , kui ta ise oma juhiluba ei tagasta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 19, "text": ["temalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui politseinik avastab , et juhi tervislik seisund ei v\u00f5imalda autot juhtida , on tal \u00f5igus saata juht kirjalikul n\u00f5udmisel arstlikku ekspertiisi , \" \u00fctles Tallinna liikluspolitsei komissar Villu Vane ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 106, "end": 126, "text": ["kirjalikul", "n\u00f5udmisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autojuhtimisel on ohtlikud ka verer\u00f5hku alandavad ravimid , mis v\u00f5ivad tekitada peap\u00f6\u00f6ritust ning tema verevarustust v\u00f5ivad h\u00e4irida k\u00f5ikv\u00f5imalikud s\u00fcdamevahendid , lisas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Autojuhtimisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pangahoiust eelistab 25 protsenti , raha kodus hoida k\u00fcmme protsenti ja pensionikindlustust \u00fcheksa protsenti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 46, "text": ["kodus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks kulub hinnanguliselt 3,5 miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rendikonkursi tingimuste kohaselt kogu Kohtla-J\u00e4rve linna \u00fchisveev\u00e4rgi ja kanalisatsiooniobjektide renditasu algsuuruseks k\u00f5igest sada krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Rendikonkursi", "tingimuste"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Projekt sai teoks Majandusministeeriumi tellimusel , koost\u00f6\u00f6s Eesti kvaliteediekspertide ja ettev\u00f5tte Eesti Taani Kommunikatsioon'iga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 133, "text": ["Majandusministeeriumi", "tellimusel", ",", "koost\u00f6\u00f6s", "Eesti", "kvaliteediekspertide", "ja", "ettev\u00f5tte", "Eesti", "Taani", "Kommunikatsioon'iga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel aastal tunnistas probleemi olemasolu 22% vastanutest , 78% eitas probleemi olemasolu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Sellel", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchel p\u00e4eval heliseb uksekell ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["\u00dchel", "p\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka need n\u00e4ited tupsudest kuuluvad piraatkaubanduse sf\u00e4\u00e4ri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 57, "text": ["piraatkaubanduse", "sf\u00e4\u00e4ri"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas paneme ta vangi ja l\u00f5hume perekonna ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 19, "text": ["vangi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paar aastat tagasi olevat j\u00e4lle vaenuliku riigi luurajad sisse toonud inimliha s\u00f6\u00f6va bakteri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Paar", "aastat", "tagasi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5i mida teha Ruut Tarmo , Mari M\u00f6ldre , J\u00fcri J\u00e4rveti , Ants Eskola , Urmas Kibuspuu , J\u00fcri Krjukovi , Voldemar Panso , Ervin Abeli , Sulev N\u00f5mmiku , Georg Otsa , Hendrik Krummi , Juhan Viidingu ja teiste teatriinimeste loominguga ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 230, "text": ["Ruut", "Tarmo", ",", "Mari", "M\u00f6ldre", ",", "J\u00fcri", "J\u00e4rveti", ",", "Ants", "Eskola", ",", "Urmas", "Kibuspuu", ",", "J\u00fcri", "Krjukovi", ",", "Voldemar", "Panso", ",", "Ervin", "Abeli", ",", "Sulev", "N\u00f5mmiku", ",", "Georg", "Otsa", ",", "Hendrik", "Krummi", ",", "Juhan", "Viidingu", "ja", "teiste", "teatriinimeste", "loominguga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Homme m\u00fc\u00fcvad oma raamatuid kirjastused \" Eesti Raamat \" ja \" Kunst \" , kolmap\u00e4eval \" Eesti Ents\u00fcklopeediakirjastus \" , neljap\u00e4eval \" TEA \" ja reedel \" Varrak \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 130, "text": [",", "neljap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soodsa hinnaga on saadaval raamatukogu v\u00e4ljaanded - retrospektiivse rahvusbibliograafia k\u00f6ited , kogumik \" Eesti vanimad raamatud Tallinnas \" , Kalju Lepiku bibliograafia ning postkaardikomplekt \" Vanemate eestikeelsete raamatute illustratsioone \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Soodsa", "hinnaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4ti pangad reageerisid uudisele negatiivselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": ["uudisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juba praegu kannab ta 146 maav\u00f5istluse eest maailma rekordinternatsionaali tiitlit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 43, "text": ["146", "maav\u00f5istluse", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lahkumismat\u0161il l\u00f6\u00f6vad kaasa ka Rudi V\u00f6ller , J\u00fcrgen Klinsmann , Andreas Brehme , Stefan Reuter , J\u00fcrgen Kohler , Mario Basler , Matthias Sammer , Belgia v\u00e4ravavaht Jean-Marie Pfaff ja teised omaaegsed super\u00e4ssad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Lahkumismat\u0161il"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "E-Traal saab keeluga 120 miljonit krooni kahju , \u00fctles eile ettev\u00f5tte juht Rasmus Kulla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 20, "text": ["keeluga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast euroreferendumi l\u00e4bikukkumist Taanis on avaldatud kahtlust , kas EL tahab kutsuda liituma riiki , kus toetus on nii madal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 43, "text": ["P\u00e4rast", "euroreferendumi", "l\u00e4bikukkumist", "Taanis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osakonna pidulikud avamisel reedel \u00f5htul osalevad kolme riigi saatkondade esindajad , kirjanikud ja ajakirjanikud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 40, "text": ["Osakonna", "pidulikud", "avamisel", "reedel", "\u00f5htul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teisel poolajal l\u00e4ks m\u00e4ng lahtisemaks kui enne vaheaega , m\u00f5lemad meeskonnad r\u00fcndasid julgelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Teisel", "poolajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kerge \u00fclekaal oli Eesti poolel , ent k\u00fclaliste v\u00e4ravavaht Mart Poomgi pidi aeg-ajalt m\u00e4ngu sekkuma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 90, "text": ["m\u00e4ngu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ometi oli esimestest minutitest j\u00e4\u00e4nud mulje , et Eesti v\u00f5ib hakata k\u00f5vasti suruma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 31, "text": ["esimestest", "minutitest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00f5hiliselt tuli Derby kollkipril p\u00fc\u00fcda vaid tsenderdusi ja sooritada v\u00e4ljal\u00f6\u00f6ke ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 32, "text": ["Derby", "kollkipril"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00dctleme nii , et meil on Antsoni moodi seis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 39, "text": ["Antsoni", "moodi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui poisil tahtmist j\u00e4tkub , siis peame hakkama otsima treeningulaagriteks ka raha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 12, "text": ["poisil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu m\u00f5te on siiski see , et t\u00f5stmine on Eestimaale sedav\u00f5rd palju kuulsust toonud , et selle v\u00e4ljasuretamine ei ole \u00f5ige . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 51, "text": ["Eestimaale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ta heaks , aga ootab tulemust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 31, "text": ["ta", "heaks", "."], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teised harjutavad , aga sina pead kas koli kokku pakkima v\u00f5i p\u00f5lve hoides vaikselt tiirutama , \" arutles kahel ol\u00fcmpial v\u00f5istelnud 23aastane Hernits ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 119, "text": ["kahel", "ol\u00fcmpial"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Alles sel talvel l\u00e4ks asi hulluks . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 18, "text": ["Alles", "sel", "talvel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4rgnes veidi odavama j\u00e4\u00e4ga \u0161veitsi-laager EM-pronksi Viktoria Volt\u0161kova juhendaja Viktor Kudrjavtsevi k\u00e4e all ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 110, "text": ["veidi", "odavama", "j\u00e4\u00e4ga", "\u0161veitsi-laager", "EM-pronksi", "Viktoria", "Volt\u0161kova", "juhendaja", "Viktor", "Kudrjavtsevi", "k\u00e4e", "all"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rast pisukest pausi lisab Lilian Kotter , et ehk siiski hoopis tema \u00fclehindab vaatajat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 23, "text": ["P\u00e4rast", "pisukest", "pausi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meil on h\u00e4dasti vaja tuntud avalikke seksuaalv\u00e4hemuste esindajaid , \" \u00fctleb Lilian Kotter ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Raivo Suviste arvates peaks lool olema s\u00fcgavam tagap\u00f5hi - lihtsalt homosid n\u00e4idata poleks m\u00f5tet ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 15, "text": ["Raivo", "Suviste"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Minu meelest on seda teemat niigi liiga palju ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 14, "text": ["Minu", "meelest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma ei n\u00e4e seda nii , nagu oleksin Tartust \u00e4ra tulnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 41, "text": ["Tartust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegelikult on see muidugi vastupidi ja tuleb tunnistada , et see on j\u00e4lle kuidagi niimoodi l\u00e4inud , et need inimesed on \u00fchel hetkel osutunud siin v\u00f5i seal vajalikuks . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 120, "end": 131, "text": ["\u00fchel", "hetkel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas tahe seda muuta oli \u00fcks ajend nukuteatrisse tulla ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 47, "text": ["nukuteatrisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas see v\u00f5iks t\u00e4hendada , et nukuteatrist saab eksperimentaalteater ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 41, "text": ["nukuteatrist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nende t\u00e4helepanu t\u00f5mmata on t\u00f5esti keeruline , kuid me oleme selleks valmis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 68, "text": ["selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politseiameti pressib\u00fcroo teated l\u00e4hiajal toimunud \u00f5igusrikkumiste kohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": ["l\u00e4hiajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Turvav\u00f6\u00f6d olid m\u00f5lemal kinnitamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 22, "text": ["m\u00f5lemal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loovi firmale t\u00e4hendaks teeremont kulude kokkuhoidu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": ["firmale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siiski tunnistavad nii S\u00e4\u00e4lik kui ka maanteeameti peadirektori aset\u00e4itja Aleksander Kaldas , et h\u00e4dasti remonti vajavaid teid on Eestis tunduvalt rohkem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 129, "end": 135, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00e4rkimisperioodi l\u00f5pus oli SEBi kontrolli all 95,1 protsenti \u00dchispanga aktsiatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 24, "text": ["M\u00e4rkimisperioodi", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5iduv\u00e4rava l\u00f5i lisaaja 9. minutil Lee Dong-gook ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 34, "text": ["9.", "minutil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lisaks neile kahele valisid aktsion\u00e4rid \u00dchispanga uude n\u00f5ukokku Koit Uusi , Mart Avarmaa , Aadu Luukase , Tord Martin Olofssoni , Per-Arne Magnus Carlssoni ja Petteri Karttuneni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["Lisaks", "neile", "kahele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5rreldes endise n\u00f5ukogu koosseisuga j\u00e4id v\u00e4lja Aare Urm , Tiit K\u00f5uhkna ja Enn Pant ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 36, "text": ["endise", "n\u00f5ukogu", "koosseisuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eesm\u00e4rk on selge - ei mingit liberalismi , kool peab j\u00e4\u00e4ma alkoholi- ja narkootikumivabaks , \" \u00fctles narkomaaniakomisjoni juhtiv abilinnapea ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 92, "text": ["alkoholi-", "ja", "narkootikumivabaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Koonderakonna peasekret\u00e4r Juhan Hindov \u00fctles eile , et \u00fcheks erakorralise kongressi korraldamise p\u00f5hjuseks on \u00dclo Nugise tekitatud ebaterve \u00f5hkkond erakonnas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 110, "end": 120, "text": ["\u00dclo", "Nugise"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rnumaa mees katsetas endal sigade imerohtu"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 28, "text": ["endal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00e4ksi hea tuttav ja end vaatlejaks nimetanud Ain Johanson oli teisel arvamusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 78, "text": ["oli", "teisel", "arvamusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ministeerium pakkus algselt v\u00e4lja karmima eeln\u00f5u variandi , kuid selle laitis \u00f5iguskantsler valitsuses maha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 102, "text": ["valitsuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ei saa pidada \u00f5igeks , et minister v\u00f5i maavanem saab muuseumi juhti vahetada ainult siis , kui viimane on hakkama saanud t\u00f5sise seaduserikkumisega v\u00f5i on asutuse allak\u00e4ik nii ilmne , et t\u00f6\u00f6andja peab otsustavalt sekkuma , \" m\u00e4rkis Kivi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 123, "end": 148, "text": ["t\u00f5sise", "seaduserikkumisega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politsei avastas eramajast 200 liitrit piiritust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 26, "text": ["eramajast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Maja omanik v\u00e4itis , et kasutab alkoholi v\u00e4rvide lahjendamiseks ja puhastamiseks , \u00fctles Tallinna politsei pressiesindaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 80, "text": ["v\u00e4rvide", "lahjendamiseks", "ja", "puhastamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kes see ikka tahaks t\u00fcli norida vastasega , kes on peajagu \u00fcle ..."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 62, "text": ["vastasega", ",", "kes", "on", "peajagu", "\u00fcle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f6\u00f6dunud aastal sai Dima Peterburi ps\u00fchholoogiaakadeemia spordips\u00fchholoogi diplomi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 15, "text": ["aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui pole kogemust l\u00f6\u00f6ke saada ja neid t\u00f5rjuda , ei suuda end ka reaalses elus kaitsta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 77, "text": ["reaalses", "elus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poksijad m\u00e4ngivad trennis trips-traps-trulli"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 25, "text": ["trennis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igale sportlasele tuleb l\u00e4heneda individuaalselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["Igale", "sportlasele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peamiste spordips\u00fchholoogi \u00fclesannetena tooksin v\u00e4lja keskendumise ja t\u00e4helepanu v\u00f5ime arendamise ning stressiga kohanemise \u00f5petused ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 39, "text": ["Peamiste", "spordips\u00fchholoogi", "\u00fclesannetena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Stressi vastu aitab vana tuntud-teatud meetod - enesesisendus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Stressi", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige suuremat tuge ps\u00fchholoogi poolt vajab aga sportlane siis , kui ta on m\u00f5nel v\u00f5istlusel l\u00fc\u00fca saanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 91, "text": ["m\u00f5nel", "v\u00f5istlusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas poleks tore aeg-ajalt unustada kogu maailma k\u00f5rgtehnoloogiline ja paljulubav kosmeetika ning valmistada vahelduseks ise m\u00f5ni iluvahend ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 123, "text": ["vahelduseks", "ise"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samal ajal on neil intensiivselt puhastav toime ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Samal", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Retseptides tasub \u00f5lide t\u00e4psest tilgam\u00e4\u00e4rast kinni pidada , sest aroomi\u00f5lid on teadagi v\u00e4ga tugevatoimelised ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 44, "text": ["\u00f5lide", "t\u00e4psest", "tilgam\u00e4\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pane kreem purki ja s\u00e4ilita k\u00fclmkapis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 37, "text": ["k\u00fclmkapis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuumuta piim ja \u00fcrdid m\u00f5\u00f5dukal kuumusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 39, "text": ["m\u00f5\u00f5dukal", "kuumusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lase segul sulada ja seej\u00e4rel jahtuda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 10, "text": ["segul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valmis l\u00f5hnavee v\u00f5ib panna pihustipudelisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 43, "text": ["pihustipudelisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie otsus vahetada senine lai lehepind kitsama ja v\u00e4iksema vastu on tingitud lugeja enda ootustest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 99, "text": ["enda", "ootustest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uues Eesti P\u00e4evalehes on olemas k\u00f5ik samad osad , mis olid ka vanas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Uues", "Eesti", "P\u00e4evalehes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu endine t\u00f6\u00f6andja \u00c4rip\u00e4ev oskas meid ilma uut kujundust ja sisu kontseptsiooni n\u00e4gemata juba paigutada kollaste ajalehtede sekka ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 106, "end": 131, "text": ["kollaste", "ajalehtede", "sekka"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiigelspurdi jooksul m\u00e4ngis pearolli Aivar Kuusmaa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Hiigelspurdi", "jooksul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u0161et\u0161eenid r\u00fcndasid venelaste kolonni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 37, "text": ["venelaste", "kolonni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kavkaz-tsentri andmeil sai surma 19 rahulikku elanikku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["Kavkaz-tsentri", "andmeil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Grozn\u00f5i Oktoobri rajoonis h\u00e4vitasid t\u0161et\u0161eenid \u00fche Vene v\u00e4gede soomustransport\u00f6\u00f6ri ning kaks autot UAZ ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["Grozn\u00f5i", "Oktoobri", "rajoonis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik autodes viibinud s\u00f5jav\u00e4elased said surma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["K\u00f5ik", "autodes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5mmel tutvustatakse naabrivalve projekti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["N\u00f5mmel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mustam\u00e4e halduskogu koosolekul t\u00e4na on kavas Mustam\u00e4e LOV 2000. aasta eelarve ning Mustam\u00e4e Kinnisvarahalduse elamute \u00fc\u00fcri ja teenustasu tariifide muudatuse koosk\u00f5lastamine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Mustam\u00e4e", "halduskogu", "koosolekul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui intresse makstakse juba n\u00e4iteks 500 krooni , siis oleks m\u00f5tet seda summat maksustada , \" m\u00e4rkis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 48, "text": ["500", "krooni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00f5ib prognoosida , et v\u00f5lakirjaturg l\u00e4heks selle otsuse tagaj\u00e4rjel populaarsemaks , \" m\u00e4rkis Neivelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 68, "text": ["selle", "otsuse", "tagaj\u00e4rjel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praun lisas , et kui m\u00f5ni Neste konkurent t\u00f5staks k\u00fctuse jaem\u00fc\u00fcgihinda , siis l\u00e4heks Neste t\u00f5en\u00e4oliselt hinnat\u00f5usuga kaasa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 116, "text": ["hinnat\u00f5usuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" L\u00f5plikult on seda raske \u00f6elda , sest k\u00f5ik s\u00f5ltub sellest , mida teised m\u00fc\u00fcjad teevad , \" lisas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 86, "text": ["sellest", ",", "mida", "teised", "m\u00fc\u00fcjad", "teevad"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kohalikud v\u00f5imud algatasid intsidendi asjus juurdluse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 43, "text": ["intsidendi", "asjus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4gi sai Euroopa-p\u00e4rase nime 1865. aastal , kui selle k\u00f5rguse m\u00f5\u00f5tis briti kindral George Everest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 41, "text": ["1865.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" TV3 esitas hagi summale 2,66 miljonit krooni ja Kanal 2 samale summale , sest ETV l\u00f5petas \u00fchepoolselt reklaami mitten\u00e4itamise lepingu , \" \u00fctles TV3 marketingiosakonna juhataja Liivi Ermas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 25, "text": ["hagi", "summale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00fchap\u00e4eviti on kavas veel teinegi omalaadne telem\u00e4ng \" Teatriturniir \" , milles tuuakse esile markantseid seiku teatriajaloost ja kaasaja teatrielust ning esitatakse lustakaid erialaseid \u00fclesandeid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 79, "text": ["milles"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ETV kanalile on \u00fcle tulnud ka \" Bingo loto \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["ETV", "kanalile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ETV Tartu stuudiolt on oodata uut saatesarja igap\u00e4evaelust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["ETV", "Tartu", "stuudiolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Taasalustab kirjandussaade \" Narratiiv \" , mida saab n\u00e4ha kaks korda kuus kolmap\u00e4eviti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 58, "end": 73, "text": ["kaks", "korda", "kuus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suurep\u00e4rane uudis on ka see , et oktoobrist hakkab J\u00fcri Aarma taas tegema saadet \" Siin ja praegu \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 43, "text": ["oktoobrist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teisip\u00e4eviti astuvad saates \" Musimumm ja teised \" laste ette \u00fclioptimistlik mesilane Musimumm , elutark siil Siim ning vana tuttav luiskaja Hunt Kriimsilm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 155, "text": ["saates", "\"", "Musimumm", "ja", "teised", "\"", "laste", "ette", "\u00fclioptimistlik", "mesilane", "Musimumm", ",", "elutark", "siil", "Siim", "ning", "vana", "tuttav", "luiskaja", "Hunt", "Kriimsilm"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rast t\u00e4nast kohtumist v\u00f5in \u00f6elda , et n\u00e4eme probleemide lahendust ja ka Eesti-Vene suhete edasist arengut , \" \u00fctles Matvijenko ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 25, "text": ["P\u00e4rast", "t\u00e4nast", "kohtumist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tervelt 86 protsenti tunnistas , et linna kaupmehed on kohelnud teda ebas\u00f5bralikult ja kurtis turismiinfo puudulikkuse \u00fcle ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 94, "end": 122, "text": ["turismiinfo", "puudulikkuse", "\u00fcle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui t\u00f6\u00f6tajaid on rohkem , siis on nende kaal ettev\u00f5ttes suurem ja ka esindatus n\u00f5ukogus peab suurem olema , \" m\u00e4rkis P\u00e4rnits ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 55, "text": ["ettev\u00f5ttes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Liitke nende palk kokku ja vaadake , kui palju sealt riigile makse tuleb ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 60, "text": ["riigile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui hakkasime pankroti tagatisfondi k\u00fcsima , \u00f6eldi mulle ka k\u00f5igepealt , et sa oled hull ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": ["mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4heme samm-sammult edasi , ning me saame selle k\u00e4tte . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 53, "text": ["selle", "k\u00e4tte"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Ameti\u00fchingute Keskliit valis juristiharidusega P\u00e4rnitsa ( 35 ) uueks juhiks eelmisel n\u00e4dalal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 52, "text": ["juristiharidusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fcsige neilt , kes kardavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 27, "text": ["neilt", ",", "kes", "kardavad"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jutukas lobisedes v\u00f5i meili lugedes ju vestluse teist osapoolt ei n\u00e4e ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Jutukas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Algajale tekitab tavaliselt probleeme ka l\u00fchenditest arusaamine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Algajale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem tekib kindla ostusooviga tulnutel aga pinge , sest masinaid j\u00e4\u00e4b \u00fcha v\u00e4hemaks ning et autot kindlasti saada , peavad nad hinna \u00fcles l\u00f6\u00f6ma . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 40, "text": ["kindla", "ostusooviga", "tulnutel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Soovisime kunagi Tshaikat m\u00fc\u00fca alghinnaga veerand miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 43, "text": ["alghinnaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Oksjonil m\u00fc\u00fcdud autod"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Oksjonil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchisettev\u00f5tte moodustamise \u00fcksikasjad ( sh. ettev\u00f5tte nimi ja juhtorganid ) peavad p\u00e4rast l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste l\u00f5ppemist heaks kiitma m\u00f5lema ettev\u00f5tte n\u00f5ukogud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 83, "end": 114, "text": ["p\u00e4rast", "l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste", "l\u00f5ppemist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchisettev\u00f5tte moodustamise eesm\u00e4rgiks on luua Eestis enim kasutatav interneti-keskkond ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchisettev\u00f5ttel on kavas hakata pakkuma portaali teenuseid , vahendusteenuseid erinevate kauplemiskeskkondade ja kliendi vahendamiss\u00fcsteemide kaudu , logistikateenuseid ning tarkvara- ja tehnoloogialahendusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["\u00dchisettev\u00f5ttel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nu tele\u00f5iguste m\u00fc\u00fcgile ja \u00fcha suurenevale sponsorite hulgale saame rahulikult hingata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 62, "text": ["T\u00e4nu", "tele\u00f5iguste", "m\u00fc\u00fcgile", "ja", "\u00fcha", "suurenevale", "sponsorite", "hulgale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "See aitab ka rahvuskoondisel Euroopa meistriv\u00f5istluste valikturniiriks valmistuda . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 28, "text": ["ka", "rahvuskoondisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "50 uut meeskonda soovivad NEBLisse"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 34, "text": ["NEBLisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Finaalnelikusse p\u00e4\u00e4su soosikute hulka kuuluvad kindlasti m\u00f5lemad Venemaa klubid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 37, "text": ["Finaalnelikusse", "p\u00e4\u00e4su", "soosikute", "hulka"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5lema koosseisudes leidub hulgaliselt Venemaa koondislasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["M\u00f5lema", "koosseisudes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hooaja edenedes \u00fcritame sellegi puuduse korvata . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Hooaja"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viru ringkonnakohus rahuldas politsei apellatsioonkaebuse ning t\u00fchistas L\u00e4\u00e4ne-Viru maakohtu varasema otsuse , \u00fctles BNS-ile Viru ringkonnakohtu sekret\u00e4r ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 116, "end": 123, "text": ["BNS-ile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politseid esindasid kohtus komissar Lembit Kalda ja vandeadvokaat Indrek Koolmeister , kes on olnud \u00fcks Lahi \u00f5ppej\u00f5ududest Tartu \u00fclikooli juura\u00f5pingutel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": ["kohtus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Itaalia \u00fcleujutustes on hukkunud v\u00e4hemalt 12 inimest , 15 inimest on teadmata kadunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Itaalia", "\u00fcleujutustes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka Vanemuise draamajuht Ain M\u00e4eots m\u00e4ngis etenduses \" Kaksteist vihast meest \" , kui tal oli palavik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 100, "text": ["etenduses", "\"", "Kaksteist", "vihast", "meest", "\"", ",", "kui", "tal", "oli", "palavik"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Estonia m\u00e4ngukava \u00fche n\u00e4itleja haigeks j\u00e4\u00e4mine ei muudaks , sest enamiku etenduste peaosalistel on dublandid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 82, "text": ["enamiku", "etenduste"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eelmise n\u00e4dala l\u00f5pus polnud Estonias \u00fchtegi gripihaiget ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Eelmise", "n\u00e4dala", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta algusest rakendunud investeeringute tulumaksuvabastus soodustab tootmise \u00fclekolimist Skandinaavia riikidest Eestisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Aasta", "algusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas pole Eesti kehtestanud L\u00e4tile-Leedule tolle , k\u00fcsimus pole milleski muus kui tootmise efektiivsuses ja kvaliteedis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 16, "text": ["Eesti"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ettepanekuid selle kohta v\u00f5idakse esitada 2001. aasta 10. jaanuarini ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 68, "text": ["2001.", "aasta", "10.", "jaanuarini"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta inimestest mainiti veel ( suvalises j\u00e4rjekorras ) :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Aasta", "inimestest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seet\u00f5ttu peaksid manuaalterapeudid kindlasti oma patsiente julgustama , et nood oma lapsi masseeriksid v\u00f5i osaleksid m\u00f5nel beebimassaazhi kursusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 146, "text": ["m\u00f5nel", "beebimassaazhi", "kursusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Massaazhteraapia aitab teismelisi , kes kannatavad buliimia ja anoreksia all ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 76, "text": ["buliimia", "ja", "anoreksia", "all"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Miami instituut on omalaadne teaduskeskus maailmas , kuna selle ainuke uurimisobjekt on puudutus ning selle teaduses ja meditsiinis rakendamise v\u00f5imalused ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 50, "text": ["maailmas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teade tulekahjust S\u00f5pruse puiestee korteris tuli kell 7.06 , teatas p\u00e4\u00e4steameti korrapidaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 58, "text": ["kell", "7.06"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navu kevadel Hannoveris ja suvel Hong Kongis tutvustatud telefon toetab kiire andmeedastuse standardit HSCSD ning mobiilset internetti WAP ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 46, "text": ["kevadel", "Hannoveris", "ja", "suvel", "Hong", "Kongis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiire andmeedastus v\u00f5imaldab telefoni edukalt kasutada koos s\u00fclearvutiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 72, "text": ["koos", "s\u00fclearvutiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "500 krooni \u00fcletav autokompensatsioon saab erisoodustuseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["500", "krooni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osten Tori hakati rajama 80. aastate l\u00f5pus , esialgu pidi sinna tulema p\u00f5llumajandusministeeriumi infokeskus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 42, "text": ["80.", "aastate", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Fondi tulu kajastub osaku puhasv\u00e4\u00e4rtuse t\u00f5usus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 46, "text": ["osaku", "puhasv\u00e4\u00e4rtuse", "t\u00f5usus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4itusel v\u00e4ljas olev Tartu noorte maalijate plejaad algab linna enimtuntud kunstniku Navitrollaga , h\u00e4sti on esindatud Tartu \u00dclikooli maalikateedri l\u00f5petajaskond ja kaardistatud Konrad M\u00e4e maalistuudio ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["N\u00e4itusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Edelaraudtee juhatuse liikme Jaan Ratniku teatel on \u00fclej\u00e4\u00e4nud kolm n\u00f5ukogu liiget rahandusministeeriumi esindajad : Rain Rosimannus , T\u00e4hve Milt ja Tiiu-Tatjana Reinbush ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 48, "text": ["Edelaraudtee", "juhatuse", "liikme", "Jaan", "Ratniku", "teatel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00e4ike esperanto-eesti ja eesti-esperanto s\u00f5naraamat \" , 1957 , enne s\u00f5da ilmusid rootsi keele \u00f5pik ja s\u00f5nastik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 74, "text": ["enne", "s\u00f5da"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegu on p\u00e4evikulaadse raamatuga , mis koosneb erinevatest , romaaniks liituvatest novellidest Palomari isiku t\u00f5ttu , kes neid m\u00f5tisklusi-novelle l\u00e4bi elab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 154, "text": ["erinevatest", ",", "romaaniks", "liituvatest", "novellidest", "Palomari", "isiku", "t\u00f5ttu", ",", "kes", "neid", "m\u00f5tisklusi-novelle", "l\u00e4bi", "elab"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid kui tullakse v\u00e4lja ideedega , kuidas elu paremaks muuta , \" tahaks ta esmalt veenduda , et need ei p\u00f5hjusta veelgi hullemaid h\u00e4dasid ja pettumusi \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 62, "text": ["ideedega", ",", "kuidas", "elu", "paremaks", "muuta", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pole ju \u00e4ngistusest kasu , asjad maailmas l\u00e4hevad ikkagi just nii , nagu nad l\u00e4hevad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 19, "text": ["\u00e4ngistusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui aga \" telefon \" avada , hakkavad ka erinevused silma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 56, "text": ["silma"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ning klahvid on suuremad - Nokia tunnistab ise , et senised olid liiga v\u00e4ikesed ja ebamugavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 46, "text": ["ise"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nokia 9210 Communicator t\u00f6\u00f6tab nii 900 kui 1800 MHz GSM-v\u00f5rgus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 62, "text": ["nii", "900", "kui", "1800", "MHz", "GSM-v\u00f5rgus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuuel aastal j\u00e4rjest ( 1987-1992 ) t\u00f5i Delta Lanciale autofirmade tiitli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 34, "text": ["Kuuel", "aastal", "(", "1987", "-", "1992", ")"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Veeretasime vastutust \u00fcksteise peale , meil pole surmkindlat liidrit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 36, "text": ["\u00fcksteise", "peale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meistriv\u00f5istlustel jagab Nybit Polarise ja BC Tallinnaga kolmandat kohta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Meistriv\u00f5istlustel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ministrite j\u00e4rsu palgat\u00f5usu vastu on protestinud ka M\u00f5\u00f5dukate fraktsioon , kuigi on tunnistanud , et palgat\u00f5us on vajalik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 33, "text": ["Ministrite", "j\u00e4rsu", "palgat\u00f5usu", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4ib , justkui poleks mitmed Potteri veendunud f\u00e4nnid teisi raamatuid varem lugenudki , niiv\u00f5rd ajab neid kihevile iga viimane kui reake selles kahtlemata heas , kuid samas mitte just v\u00e4ga originaalses tekstis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 209, "text": ["selles", "kahtlemata", "heas", ",", "kuid", "samas", "mitte", "just", "v\u00e4ga", "originaalses", "tekstis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Et mind isegi siin kolkas veel teatakse , on k\u00fcll \u00fcllatav . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": ["kolkas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui k\u00fcsida , kas teda tundvad kreeklased oskasid tema vastu \u00f5igesti m\u00e4ngida , kostab ta : \" Mitte ainult minu vastu . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 59, "text": ["tema", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peatreener \u00dcllar Kerde otsustab l\u00f5pliku koosseisu t\u00e4na hommikul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 63, "text": ["hommikul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Igal juhul ei saanud see olla lasti nihkumise s\u00fc\u00fc ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": ["Igal", "juhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "MITU LAEVA ON \u00d5NNETUSE PIIRKONNAS KAOTANUD LASTI ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 33, "text": ["\u00d5NNETUSE", "PIIRKONNAS"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Admiral ise lubas l\u00e4htuda president Putini range korra taastamise printsiibist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 78, "text": ["president", "Putini", "range", "korra", "taastamise", "printsiibist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Me ei ole enam iseenda peremehed , \" nentis T\u00f5nis Kask muiates , \" me kuulume juba Eesti rahvale . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 98, "text": ["Eesti", "rahvale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimese eurointegratsioonialase seminari Ukraina riigiametnikele korraldas v\u00e4lisministeerium 1998. aasta novembris ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 93, "end": 114, "text": ["1998.", "aasta", "novembris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Leitnanti kadumine tekitas paanikat eelk\u00f5ige seet\u00f5ttu , et Mattys t\u00f6\u00f6tas armeereservi luurekeskuses ning tal oli olnud juurdep\u00e4\u00e4s k\u00f5igile salajastele materjalidele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 99, "text": ["armeereservi", "luurekeskuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA ja Iisraeli ametnikud peavad praegu k\u00f5nelusi , mida p\u00f5genenud luureohvitseriga teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 82, "text": ["luureohvitseriga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mida aeg edasi , seda enam tundub , et istuva valitsuse prioriteediks kuulutatud regionaalne areng on propagandistlik \u00fcritus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 21, "text": ["seda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Algne idee oli hoopis kangem , selle kohaselt tulnuks vabastada ettev\u00f5tlus v\u00e4ljaspool Tallinna ja veel m\u00f5nda h\u00e4sti arenenud keskust tulumaksust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 45, "text": ["selle", "kohaselt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid mis veel aitab kaasa regiooniti tasakaalustatud arengule ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 61, "text": ["regiooniti", "tasakaalustatud", "arengule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kogu L\u00f5una- ja Kesk-Eestile on see \u00fchendus pealinna , lennujaama ja sadamatega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 27, "text": ["Kogu", "L\u00f5una-", "ja", "Kesk-Eestile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4idetavalt maksis Liib\u00fca iga pantvangi eest miljon dollarit lunaraha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 44, "text": ["iga", "pantvangi", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mart Laar r\u00e4\u00e4gib Keskerakonna m\u00f5istlikust ja mittem\u00f5istlikust osast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 67, "text": ["Keskerakonna", "m\u00f5istlikust", "ja", "mittem\u00f5istlikust", "osast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Clintoni kord tunnistusi jagada on 17. augustil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Clintoni", "kord"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcleeilselt maratonistungilt saabunud Lewinsky ei jaganud kommentaare ning n\u00e4gi v\u00e4lja v\u00e4sinud ja kahvatu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 27, "text": ["\u00dcleeilselt", "maratonistungilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta vastas \u00f5igesti , t\u00e4ielikult ning ausalt nii igale s\u00f5ltumatu uurija kantselei kui ka vandemeeste kogu liikmete k\u00fcsimusele , \" \u00fctles Smith ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 125, "text": ["ning", "nii", "igale", "s\u00f5ltumatu", "uurija", "kantselei", "kui", "ka", "vandemeeste", "kogu", "liikmete", "k\u00fcsimusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Inessa Josing ja Reet Ulfsak otsustasid pakkuda stilisatsiooni meie rahvuslikel teemadel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 88, "text": ["meie", "rahvuslikel", "teemadel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Saatemuusika on s\u00f5ule kirjutanud DJ Erkki Tero ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 21, "text": ["s\u00f5ule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00fc\u00fcgisalongis on ruumi kuni 18 autole ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 37, "text": ["kuni", "18", "autole"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehitus kestis aasta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 19, "text": ["aasta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Turniir oli talle v\u00e4ike vaheldus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 17, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vassiljevi s\u00f5nul pole viivitusel suuremat t\u00e4htsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Vassiljevi", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See vajab muidugi t\u00f5sist poliitilist otsust , kuid ilmselt peame j\u00e4rgima maailmapraktikat ja hakkama edaspidi valima , kuidas igale \u00e4hvardusele reageerida , \" \u00fctles siseministeeriumi asekantsler Kalev Timberg ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 145, "text": ["igale", "\u00e4hvardusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eetika m\u00f5ttes on TELE2 kampaania v\u00e4ga inetu , \" s\u00f5nas Starmani tegevdirektor Peeter Kern ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 15, "text": ["Eetika", "m\u00f5ttes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Seda kohtumist polnud meil mingit \u00f5igust v\u00f5ita , \" tunnistas Miller ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 16, "text": ["Seda", "kohtumist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aus pedaalib mainekal j\u00f5uproovil esmakordselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 32, "text": ["mainekal", "j\u00f5uproovil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mulle see v\u00f5istlus eriti ei meeldi , \" nentis Jaan."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimasel kahek\u00fcmnel kilomeetril on kaks t\u00f5usu , ajalugu n\u00e4itab , et just seal pannakse paremusj\u00e4rjestus paika . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 104, "end": 109, "text": ["paika"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsuses t\u00e4na heaks kiidetud postiseaduse eeln\u00f5u loob eeldused konkurentsi tekkimiseks Eesti postiteenuste turul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Valitsuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis on registreeritud 82 114 veokit , 6731 tsiklit ja 6169 bussi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meilt on v\u00f5imalik tellida ka lisateenuseid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Meilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Istungil t\u00f5deti , et ANP t\u00e4itmine on kulgenud plaanip\u00e4raselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": ["Istungil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elektrienergia kuutasu hakkab s\u00f5ltuma ka sellest , kui suurt v\u00f5imsust tarbitakse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 48, "text": ["ka", "sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enam kui praktilist toimetajat\u00f6\u00f6d n\u00f5uab see amet head tegevjuhti , tuntud n\u00e4gu ja oskust avalikkusega suhelda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 101, "text": ["avalikkusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu Euroopa asjade komisjon tunnistas kohtumisel peaminister Mart Siimanniga mahaj\u00e4\u00e4must Eesti ja Euroopa Liidu ( EL ) seaduste harmoniseerimisel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 54, "text": ["kohtumisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka peaminister tunnistas , et l\u00f5he riigiametnike ja erasektori vahel kasvab , sest erafirmad v\u00e4rbavad riigit\u00f6\u00f6tajaid enda juurde ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 117, "end": 128, "text": ["enda", "juurde"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Eesti on valmis sisulisteks eurol\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisteks 12 peat\u00fckis , Ungari 11 ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud esimese ringi kandidaadid seitsme peat\u00fcki osas , \" t\u00f5des Kelam ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 134, "text": ["sisulisteks", "eurol\u00e4bir\u00e4\u00e4kimisteks", "12", "peat\u00fckis", ",", "Ungari", "11", "ja", "\u00fclej\u00e4\u00e4nud", "esimese", "ringi", "kandidaadid", "seitsme", "peat\u00fcki", "osas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siimann selgitas , et L\u00e4ti pole saanud veel Maailma Kaubandusorganisatsiooni liikmeks , vaid on alles l\u00f5petanud l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimised sellega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 127, "end": 134, "text": ["sellega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mitmel ajakirjanduses s\u00f5nav\u00f5tnud retsensendil on olnud etteheiteid tollele \" Valguse m\u00e4rgi \" nime kandnud saatele ja viisile , kuidas teadlane Jaan Einasto ning teoloog Randar Tasmuth oma seisukohti esitasid , vastandasid , \u00fchtlustasid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Mitmel", "ajakirjanduses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f5epoolest , mida me siin maa peal teeme ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 34, "text": ["maa", "peal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Loomulikult pole puudunud ajaj\u00e4rgud , kus teadust ja usku on teineteisele j\u00e4igalt vastandatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 73, "text": ["teineteisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas peaks k\u00fcll p\u00e4evselge olema , et usul ja teadusel on hulk kattuvaid piirkondi , kus viljakas saab olla \u00fcksnes vastastikuses koost\u00f6\u00f6s ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 108, "end": 137, "text": ["\u00fcksnes", "vastastikuses", "koost\u00f6\u00f6s"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "J\u00e4rgmist hooaega alustab Jaan Kirsipuu Casino meeskonna liidrina ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 64, "text": ["meeskonna", "liidrina"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seoses klubi likvideerimisega 1999. aasta l\u00f5pul on kahanenud ka eelarve ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 47, "text": ["Seoses", "klubi", "likvideerimisega", "1999.", "aasta", "l\u00f5pul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Usutavasti ei kujune esinumbri roll mulle n\u00fc\u00fcd v\u00e4ga suureks koormaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 41, "text": ["mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "PAKKUMISED : nii P\u00e4rnu linn kui Audru vald on n\u00f5us naturistidele rannariba eraldama"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 64, "text": ["naturistidele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et kinniseks ei saa rannariba siiski kuulutada ja p\u00e4ikeset\u00f5usust p\u00e4ikeseloojanguni v\u00f5ivad k\u00f5ik seal olla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 93, "text": ["p\u00e4ikeset\u00f5usust", "p\u00e4ikeseloojanguni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Oleme siis pannud end karnevali vormi , v\u00e4rvinud ja puulehtedega ehtinud , \" r\u00e4\u00e4kis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 66, "text": ["puulehtedega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tartu Ehitus- ja Kerget\u00f6\u00f6stuskool kaalub kahe oma \u00f5pilase v\u00e4ljaheitmist , kui kohus nad Tartu Pauluse kalmistu sadakonna haua r\u00fc\u00fcstamises s\u00fc\u00fcdi m\u00f5istab , kirjutab t\u00e4nane Postimees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 111, "end": 137, "text": ["sadakonna", "haua", "r\u00fc\u00fcstamises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peagi ei m\u00f6\u00f6dunud \u00fchtki \u00f5htut , mil suure hoolega tuba ei koristatud ja riideid kenasti kokku ei pandud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 49, "text": ["suure", "hoolega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Varsti leidsin ka susside seest kirjakesi : \" P\u00e4kapik , to mule auto ja komi . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 31, "text": ["susside", "seest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Toimetuse soov on teha lugejale meelep\u00e4rast ajalehte , \" \u00fctles Eesti P\u00e4evalehe peatoimetaja Kalle Muuli ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": ["lugejale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ent toimetuse otsust m\u00f5jutavad lugemismugavuse k\u00f5rval ka muud asjaolud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 53, "text": ["lugemismugavuse", "k\u00f5rval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hiljemalt novembris hakkab uus masin tr\u00fckkima , \" lubas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 21, "text": ["Hiljemalt", "novembris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Koos uue tr\u00fckimasinaga ostetakse ka uus ajalehtede sorteerimis- ja pakkeseade , mis tr\u00fckib Eesti P\u00e4evalehe , Eesti Ekspressi ja \u00d5htulehe tellija nime ja aadressi otse lehele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["Koos", "uue", "tr\u00fckimasinaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Indoneesia esindaja Yayuki Basuki alistas neljateist-k\u00fcmnendana paigutatud belglanna Dominique Van Roosti 6 : 4 , 6 : 4."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 63, "text": ["neljateist-k\u00fcmnendana"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcndmuste kordumise vastu r\u00e4\u00e4gib siiski see , et ajastud on t\u00e4iesti erinevad : investoritel ning keskpankuritel ja valitsusel on kahe suure krahhi kogemused ( 1929. ja 1987. aastast ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["S\u00fcndmuste", "kordumise", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seet\u00f5ttu oskavad nad n\u00fc\u00fcd sellises olukorras targemini k\u00e4ituda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 44, "text": ["sellises", "olukorras"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Risk raamatule alla j\u00e4\u00e4da on suur ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 14, "text": ["raamatule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda suurem on heameel Rakvere Teatri kordaminekust \" Pipi Pikksuka \" endaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Seda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcdamlikkust , mis puudutab ilutsemisse voolamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 39, "text": ["ilutsemisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olgu siis pealegi , et tantsunumbrid ei sujunud esietendusel veel k\u00f5ige kabedamalt ning mitte k\u00f5ik laulunumbrid h\u00e4sti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 60, "text": ["esietendusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Holbrooke lisas , et Euroopa Julgeoleku- ja Koost\u00f6\u00f6organisatsioon ( OSCE ) moodustab n\u00fc\u00fcd 2000-liikmelise meeskonna , kelle \u00fclesandeks on j\u00e4lgida , et Jugoslaavia t\u00e4idaks antud lubadusi ja l\u00f5petaks v\u00e4givalla Kosovos ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 208, "end": 215, "text": ["Kosovos"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Soovime kaitsev\u00e4ele sama saatust ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 19, "text": ["kaitsev\u00e4ele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Anda kaitsev\u00e4e juhataja volitused peaministrile ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 47, "text": ["peaministrile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "See peab neile tagama t\u00f6\u00f6rahu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 14, "text": ["neile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tsiviilkontrolliks on vajalik rahandusministeerium , mis koostab riigieelarve ja korraldab selle t\u00e4itmist , kontrollides seel\u00e4bi valitsemiskulusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Tsiviilkontrolliks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meil v\u00f5ib siia lisada ka riigikontrolli , mis samuti mitte ei juhi , vaid kontrollib kaitsev\u00e4ge ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et sel aastal oli konkurents tihedam ja Raschinski n\u00e4itas v\u00e4ga head m\u00e4ngu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 24, "text": ["sel", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eile avati Tallinna Kunstihoone Galeriis rahvusvaheliselt tuntud saksa maalija Sigmar Polke n\u00e4itus \" Tundmatu p\u00e4ritoluga muusika \" ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 40, "text": ["Tallinna", "Kunstihoone", "Galeriis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Polke teostele on iseloomulik pildiruumi jaotamine l\u00e4bikumavateks kihtideks ja maaliliste , graafiliste , abstraktsete ja figuratiivsete elementide \u00fchendamine d\u00fcnaamiliseks visuaalseks tervikuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Polke", "teostele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peo korraldaja Indrek Toome ja viimane komsomolijuht Arno Almann peole ei tulnud"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 70, "text": ["peole"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pileti eest muidugi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Pileti", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Aga k\u00fcsige meie sekret\u00e4ri k\u00e4est , \" soovitavad nad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 33, "text": ["meie", "sekret\u00e4ri", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alles hiljaaegu sai avalikuks lugu , kuidas V\u00f5ru maavanem riigi maaparandustoetused talumeeste nina eest oma majapidamisse kantis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 105, "end": 122, "text": ["oma", "majapidamisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Omavoliliselt v\u00fcrste m\u00e4ngivate v\u00f5i sulitsevate maavanemate korralekutsumiseks pole aga v\u00e4hemasti KM\u00dc valitsused \u00fchtegi liigutust teinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 77, "text": ["Omavoliliselt", "v\u00fcrste", "m\u00e4ngivate", "v\u00f5i", "sulitsevate", "maavanemate", "korralekutsumiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "On ju senine praktika n\u00e4idanud , et maavanem l\u00e4heb poliitkaubaks hoolimata sellest , mida \u00fctleb seadus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 102, "text": ["hoolimata", "sellest", ",", "mida", "\u00fctleb", "seadus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kollase s\u00e4rgi saamine on Prantsusmaal t\u00e4htis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 39, "text": ["Prantsusmaal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5inuks minna veelgi paremini , kui Telekomi mehed grupis kauemaks tukkuma j\u00e4\u00e4nuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 57, "text": ["grupis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samuti on valitsus s\u00f5nades seadnud prioriteediks Eesti igak\u00fclgse ettevalmistamise EL-i t\u00e4isliikmeks saamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 26, "text": ["s\u00f5nades"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tammer on kaevanud s\u00fc\u00fcdim\u00f5istva otsuse Euroopa inim\u00f5iguste kohtusse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 67, "text": ["Euroopa", "inim\u00f5iguste", "kohtusse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tasuline parkimisala ranna rajoonis on Preisi hinnangul piisavalt suur ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 55, "text": ["Preisi", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nap\u00e4eval on algteadmised pangandusest ja b\u00f6rsindusest t\u00e4iskasvanud inimesele sama vajalikud kui oskus kingapaelu siduda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["T\u00e4nap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "MASENDAV : politsei suudab Tallinnas tabada vaid iga k\u00fcmnenda t\u00e4navar\u00f6\u00f6vli"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 36, "text": ["Tallinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuritegevuse kasv Tallinnas ajab inimesed meeleheitele - keskturu \u00fcmbruse elanikud pelgavad narkomaanide kallaletungide hirmus \u00f5htuti v\u00e4ljas liikuda , kuid politsei on v\u00f5imetu aitama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 54, "text": ["meeleheitele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ega selliste pisiasjade p\u00e4rast hakka keegi politseid t\u00fclitama . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 6, "end": 32, "text": ["selliste", "pisiasjade", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00f5tlesin suurt vereloiku n\u00e4hes esimese ehmatusega , et keegi on lausa \u00e4ra tapetud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 51, "text": ["esimese", "ehmatusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ei saa \u00f6elda , et keskturu \u00fcmbrus oleks kesklinna k\u00f5ige hullem , aga \u00fcks hullemaid , \" t\u00f5des juhtivinspektor Aare Ehandi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 51, "text": ["kesklinna"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kindlasti vesteldi inimestega , \" lausus ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 31, "text": ["inimestega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Selline k\u00e4itumine on suur pauk politsei mainele , \" t\u00f5des ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 49, "text": ["politsei", "mainele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4htsatele \u00fclesannetele , millega ei ole kiiret , m\u00e4\u00e4rake kindel aeg , kava , t\u00e4htajad - n\u00e4iteks strateegia kavandamine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 49, "text": ["T\u00e4htsatele", "\u00fclesannetele", ",", "millega", "ei", "ole", "kiiret", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuidas saavad nemad meile midagi ette kirjutada ? \" ei m\u00f5ista juhtivspetsialist Ingrid Jakobson ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": ["meile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sisse saaksin niikuinii ainult kohtadesse , kus puudub koer v\u00f5i fotosilm . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 72, "text": ["ainult", "kohtadesse", ",", "kus", "puudub", "koer", "v\u00f5i", "fotosilm"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4eval pole inimesi kodus ja p\u00e4rast v\u00f5ib-olla ei lasta meid sisse v\u00f5i aetakse koer kallale , \" lausus J\u00e4rv ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["P\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegevuskasum t\u00f6\u00f6taja kohta suurenes aastaga rohkem kui 70% ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 43, "text": ["aastaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "2001. aastal on hoogustunud k\u00e4ibevahendite ja ehituse finantseerimine faktooringtoodete abil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["2001.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie klient peab saama liisingtooteid kodukohaj\u00e4rgsest kontorist ning juba tuttava telleri v\u00f5i kliendihalduri k\u00e4est , \" \u00fctles Altvee ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 115, "text": ["kodukohaj\u00e4rgsest", "kontorist", "ning", "juba", "tuttava", "telleri", "v\u00f5i", "kliendihalduri", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestlaste jaoks on NATO veel t\u00e4he\u00fchend , millel pole seost tegeliku eluga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Eestlaste", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Siirdeteekonna edukat l\u00e4bimist markeerivad teatud v\u00e4ravad v\u00f5i teet\u00e4hised - s\u00fcndmused , millel on s\u00fcmboolne , initsiatsiooniriitusega v\u00f5rreldav t\u00e4hendus : vastuv\u00f5tt \u00dcRO-sse , Euroopa N\u00f5ukokku , OECD-sse , Euroopa Liitu , NATO-sse , \" kirjutavad Lauristin ja Vihalemm Akadeemias ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 111, "end": 134, "text": ["initsiatsiooniriitusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Luige hinnangul laienemise esimene ring pigem rahustab kui \u00e4rritab Venemaad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Luige", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui ei juhtu midagi drastilist , v\u00f5etakse k\u00f5ik kolm Balti riiki koos NATO-sse , \" eeldab Luik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 79, "text": ["koos", "NATO-sse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autot juhtis 1973. aastal s\u00fcndinud Meelis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 25, "text": ["1973.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige enam v\u00e4listudengeid asub \u00f5ppima Tartu \u00fclikoolis , kuhu v\u00f5eti vastu 192 v\u00e4lismaalast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 53, "text": ["Tartu", "\u00fclikoolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Soomlasi on meil \u00f5ppinud varemgi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 18, "text": ["meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4iteks ei oska keskmine ametnik v\u00f5\u00f5rkeeli ja nii on v\u00e4lismaalasel siin oma paberiasju keerukas ajada , \" \u00fctles Kotka ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 68, "text": ["v\u00e4lismaalasel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui p\u00f5hiseadus on deklaratsioon , siis on seadusandja ainus kohtum\u00f5istja oma seaduste p\u00f5hiseadusp\u00e4rasuse \u00fcle ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 108, "text": ["oma", "seaduste", "p\u00f5hiseadusp\u00e4rasuse", "\u00fcle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Viimased said 50% h\u00e4\u00e4ltest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 26, "text": ["50%", "h\u00e4\u00e4ltest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikohus pidas kodanike valimisliitude mittelubamist ebaproportsionaalseks mitte \u00fcldiselt , vaid Eesti praeguses \u00f5iguslikus ja sotsiaalses olustikus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 92, "end": 150, "text": [",", "vaid", "Eesti", "praeguses", "\u00f5iguslikus", "ja", "sotsiaalses", "olustikus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel tasandil v\u00e4\u00e4rtustab harta enam osalusdemokraatiat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Sellel", "tasandil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teiseks , valimisseadust muudeti vahetult enne valimisi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 55, "text": ["enne", "valimisi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Seaduse kohaselt on kaitsev\u00e4eteenistus \u00fcks riigiteenistuse alaliike ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 18, "text": ["Seaduse", "kohaselt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tuleva aasta riigieelarve on niiv\u00f5rd kultuuri- , hariduse- ja teadusevaenulik , nagu oleks ta s\u00fcndinud idanaabri saatkonnas , kirjutab Ugala teatri juht ja endine kultuuriminister Jaak Allik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 103, "end": 123, "text": ["idanaabri", "saatkonnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muuseumidel ei j\u00e4tku vahendeid museaalide soetamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Muuseumidel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "... k\u00e4si haarab kellu j\u00e4rele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 28, "text": ["kellu", "j\u00e4rele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Praegu t\u00e4hendab Eestis kino aga p\u00f5hiliselt alaealistele action-filmide n\u00e4itamise paika ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teatriliit pakub teatrite toetamise arvestusaluseks paratamatuid kulusid , mis tagaksid stabiilsuse ja v\u00f5imaldaksid suunata kogu teatritegevuse just kunstiliste \u00fclesannete teenimisele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 144, "end": 183, "text": ["just", "kunstiliste", "\u00fclesannete", "teenimisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keegi ei taha ju esineda t\u00fchjadele saalidele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 44, "text": ["t\u00fchjadele", "saalidele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5iks meenutada praegust peaministrit Siim Kallast , kes l\u00e4ks Eesti Panga presidendi kohalt ju otse Reformierakonna liidriks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 91, "text": ["Eesti", "Panga", "presidendi", "kohalt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhan Partsi tegevust riigikontrol\u00f6rina tuleks hinnata tema v\u00f5imaluste piires ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 77, "text": ["tema", "v\u00f5imaluste", "piires"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige v\u00e4hem s\u00f5ltub meist v\u00f5imaliku militaarse info-oaasi teke ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 24, "text": ["meist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ehk veidi v\u00e4hem , kuid kindlasti teisesuunalisi kulutusi haridusele n\u00f5uab transiidi- ja teenindusmaa seisus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 107, "text": ["transiidi-", "ja", "teenindusmaa", "seisus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fcmnest vormelitiimist on Ferraril , McLarenil , BAR-il , Jordanil ja Renault'l mitmeaastane sponsorleping tubakafirmadega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["K\u00fcmnest", "vormelitiimist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuni muinsuskaitse eksperthinnang pole muutunud , pilvel\u00f5hkuja detailplaneeringut avalikule arutelule ei panda , \" \u00fctles planeeringute koordinaator \u00dclle Tuulik P\u00e4rnu planeerimisosakonnast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 162, "end": 189, "text": ["P\u00e4rnu", "planeerimisosakonnast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pankrotistunud Maapangas on Kihelkonna vallal siiani 202 000 krooni , 350 000 krooni \u00f5nnestus tagasi saada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 45, "text": ["Kihelkonna", "vallal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Panga arvutid on kinni ja me pole viimaseid v\u00e4ljav\u00f5tteid k\u00e4tte saanud , \" kinnitas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 64, "text": ["k\u00e4tte"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "; Arvutiklassis istub k\u00fcmmekond vanurit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 15, "text": ["Arvutiklassis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui ajakirjanikud kaasa minna soovivad , astub teele ette turvamees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 52, "text": ["teele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" N\u00e4e , vaata , ongi R\u00fc\u00fctel ! \" h\u00f5ikab \u00fcks poiss kaaslastele ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 60, "text": ["kaaslastele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "R\u00fc\u00fctel paistab l\u00e4bi kahe akna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 29, "text": ["l\u00e4bi", "kahe", "akna"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Lapsed oleks pabinasse sattunud , kui ajakirjanikud oleks kaasa tulnud , \" arvab \u00fcks fotograaf ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 24, "text": ["pabinasse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siis hakkavad inimesed Suletud Ruumist v\u00e4lja tulema ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 38, "text": ["Ruumist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui selle kasuks otsustame , toetame \u00fchtlasi k\u00f5iki neid , kes tootmises on osalenud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 62, "end": 71, "text": ["tootmises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Vahistasime \u00fche kahtlusaluse kohe esimesel p\u00e4eval , \" \u00fctles Keskuurimisb\u00fcroo eriti raskete isikuvastaste kuritegude Ida-Viru grupi juht Ivan Razumn\u00f5i ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 51, "text": ["kohe", "esimesel", "p\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskuurimisb\u00fcroo abidirektori Kersti Jundase s\u00f5nul on v\u00e4idetaval narkom\u00f5rval n\u00fc\u00fcd koguni kaks raskendavat asjaolu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 50, "text": ["Keskuurimisb\u00fcroo", "abidirektori", "Kersti", "Jundase", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimeseks raskendavaks asjaoluks on nelja inimese tapmine , teiseks silmaga n\u00e4htava raseda naise tapmine , m\u00e4rkis ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 75, "text": ["teiseks", "silmaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Vahi all olev mees keeldub s\u00fc\u00fcd omaks v\u00f5tmast , \" \u00fctles tundmatuks j\u00e4\u00e4da sooviv politseiametnik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": ["Vahi", "all"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Statistikaamet katsetab kolmes linnas ning k\u00fcmnes alevis ja k\u00fclas sajandivahetuse rahvaloenduse k\u00fcsimustikku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 65, "text": ["kolmes", "linnas", "ning", "k\u00fcmnes", "alevis", "ja", "k\u00fclas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" \u00dchtlasi saame teada , milline on loendajate koormus ja kuidas inimesed loendusele reageerivad , \" selgitas Sundja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 83, "text": ["loendusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sel sajandil on Eestis korraldatud seitse rahvaloendust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Otsustasime kahe n\u00e4dala jooksul t\u00e4iendada seletuskirja ning tuua rohkem n\u00e4iteid , \" lisas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 33, "text": ["kahe", "n\u00e4dala", "jooksul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Endine USA kohtuminister , praegune WorldComi revident Richard Thornburgh avaldas esmasp\u00e4eval raporti , kus kritiseerid teravalt telekommunikatsioonihiiglase juhatust ja teisi firmajuhte , teatas AP ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 93, "text": ["esmasp\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Autot kasutab haigekassa juhatuse liige Andres Rannam\u00e4e , kes on samas ka auto rendile andnud ettev\u00f5tte juhatuse liige ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 86, "text": ["auto", "rendile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Haigekassa endine juhatuse liige Toomas Palu \u00fctles , et riigikontroll pole talle etteheiteid teinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 80, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Need olid pensionikindlustusmakse ja kolimiskulu Tallinna Budapestist , kus tol hetkel elasin ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 76, "end": 86, "text": ["tol", "hetkel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uusrikas teisele :"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 16, "text": ["teisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mina \u00fctlen talle : tere \u00f5htust !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ka Tallinna tulet\u00f5rje- ja p\u00e4\u00e4steameti pressiesindaja Priit Laose hinnangul oli tegu ilmselt s\u00fc\u00fctamisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 74, "text": ["Ka", "Tallinna", "tulet\u00f5rje-", "ja", "p\u00e4\u00e4steameti", "pressiesindaja", "Priit", "Laose", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis v\u00e4henevad rahvuslikud erip\u00e4rad ning toimub jagunemine eesti- ja venekeelseks elanikkonnaks , muretseb Jaak Prozes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vene keelt rahvuskeelena emakeeleks pidajate seas n\u00e4eme teatavat venestumise tendentsi ( v.a poolakad ,"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 49, "text": ["pidajate", "seas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellel aga tudengid osaleda ei soovinud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Sellel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurikuulsa Mehmeti , Saksamaa vaieldamatult prominentseima p\u00e4ti v\u00e4ljasaatmine lau-p\u00e4eval sarnanes t\u00e4htsa riigitegelase teele l\u00e4kitamisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 98, "end": 137, "text": ["t\u00e4htsa", "riigitegelase", "teele", "l\u00e4kitamisega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mehmetit saatsid lennukini kolm piirivalvurit , kaasa lendas ka tema 16-aastane s\u00f5branna Jasmin Kollmann ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 26, "text": ["lennukini"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd on k\u00f5ik neli , kaasaarvatud partei liider Eli Yishai , kinnitanud , et nad on valmis homme v\u00f5i \u00fclehomme toimuval h\u00e4\u00e4letusel valitsuse majanduskava toetama ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 90, "end": 128, "text": ["homme", "v\u00f5i", "\u00fclehomme", "toimuval", "h\u00e4\u00e4letusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meie t\u00f6\u00f6 eesm\u00e4rk on eelk\u00f5ige kuritegude ennetamine ja sellega turvat\u00f6\u00f6tajad kaubamaja ristmiku jalak\u00e4ijate tunnelis igap\u00e4evaselt tegelevadki , \" \u00fctles Falck Eesti infojuht Sirje Piirsoo ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 117, "text": ["kaubamaja", "ristmiku", "jalak\u00e4ijate", "tunnelis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainuke m\u00e4rkimisv\u00e4\u00e4rne intsident oli 22. oktoobril , kui kolm alkoholijoobes noormeest l\u00f5hkusid tunnelis oleva lifti ukse , \" \u00fctles Tallinna politsei pressiesindaja Kristi K\u00fcnnapas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 103, "text": ["tunnelis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aasta 2002 on saanud traadita interneti ( WiFi ) l\u00e4bimurdeaastaks Eestis , teatas internetilehek\u00fclg WiFi.ee."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Aasta", "2002"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Me tuleme tagasi , \" \u00fctles Scott Ritter , keda Iraak s\u00fc\u00fcdistab USA kasuks spioneerimises ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 88, "text": ["spioneerimises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcRO erikomisjoni Iraagis kuulub 44 liiget , neist 28 on inspektorid , kellest omakorda k\u00fcmme on ameeriklased ja viis britid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["\u00dcRO", "erikomisjoni", "Iraagis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja viisin ta koju , \" meenutab Mall Kusti leidmist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 17, "text": ["koju"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riided ei k\u00f5lvanud tal kuhugi . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 22, "text": ["tal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurja s\u00f5na pole Mall lastelt iial kuulnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 28, "text": ["lastelt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinna sotsiaal- ja tervishoiuameti lastekaitse peaspetsialist Reet R\u00e4\u00e4k m\u00f6\u00f6nab , et lastekaitse ei j\u00f5ua iga abivajajani ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 107, "end": 122, "text": ["iga", "abivajajani"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mall on k\u00e4inud abi otsimas nii laste vanematelt kui ka koolidelt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 64, "text": ["nii", "laste", "vanematelt", "kui", "ka", "koolidelt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcles otsitud vanemad ei ole oma lapsukeste vastu huvi ilmutanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 48, "text": ["oma", "lapsukeste", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Teine ema vastas : ma sellep\u00e4rast k\u00fcll linna ei hakka s\u00f5itma , et talle j\u00e4rele tulla . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 73, "text": ["talle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui me ei saa uuendada oma tooteid , siis asendab meid keegi teine , \" \u00fctles Gates Postile antud intervjuus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 97, "end": 107, "text": ["intervjuus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vabariigi President Arnold R\u00fc\u00fctel nimetas eile , 13. juunil uueks Kaitsej\u00f5udude Peastaabi \u00fclemaks kolonel Alar Lanemani ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 59, "text": [",", "13.", "juunil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanemad , umbes 35-50 aastased p\u00e4tid riietuvad viisakalt ja tegutsevad osavamalt , selgitas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 21, "text": ["50"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nooremad kaagid moodustavad niinimetatud Maardu kamba , nende ohvriks langedes tuleb arvestada ka v\u00f5imalusega j\u00f5hkralt peksa saada , r\u00e4\u00e4kis K\u00f5rgmaa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 95, "end": 109, "text": ["ka", "v\u00f5imalusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Huvitav , kas keegi neist otsustajatest on Streimanni kriminaalasja toimikuga tutvunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 77, "text": ["Streimanni", "kriminaalasja", "toimikuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu jaoks oli asi siis lahendatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Minu", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuidas ta \u00fcldse julgeb kandideerida sellisele kohale ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 52, "text": ["sellisele", "kohale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma ei n\u00e4inud , mis toimus , sest magasime s\u00f5brannaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 52, "text": ["s\u00f5brannaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sterimanni ja tema s\u00f5bra poolt tuli ettepanek , et l\u00e4heme veel kuhugi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 30, "text": ["Sterimanni", "ja", "tema", "s\u00f5bra", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Algselt oli ju Streimann lubanud minu emale ravikulud h\u00fcvitada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 43, "text": ["minu", "emale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Streimann \u00fctles emale , et parem , kui see asi \u00e4ra unustatakse , et me ei n\u00e4e sentigi ja katsugu me teda veel t\u00fclitada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 21, "text": ["emale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Arstid \u00fctlevad , et ma ei tohi p\u00f5rutada saada ja sellep\u00e4rast ei saa ega julge ma kunagi ka n\u00e4iteks rulluiskudega s\u00f5itma minna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 91, "end": 112, "text": ["n\u00e4iteks", "rulluiskudega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tol ajal 15. aastasena , enne operatsiooni , oli v\u00e4ga suur l\u00f6\u00f6k ka see , et n\u00e4os oli arm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 42, "text": ["Tol", "ajal", "15.", "aastasena", ",", "enne", "operatsiooni"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Politsei k\u00e4is tookord kogu aeg uurimas , et miks ma nii kaua loen ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 30, "text": ["kogu", "aeg"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Olen seda teemat m\u00f5nes v\u00e4ljaandes kommenteerinud ja praegu pole mul midagi uut lisada , \" \u00fctles Kaal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 35, "text": ["m\u00f5nes", "v\u00e4ljaandes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskealine purjus mees \u00e4hvardas lapsi pika noaga ja ajas neid taga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 48, "text": ["pika", "noaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00fcndmuspaiga \u00fcmbruse \u00fclevaatusel relvi ei leitud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 32, "text": ["S\u00fcndmuspaiga", "\u00fcmbruse", "\u00fclevaatusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Paljudes proovides oli vereplasmat j\u00e4rel v\u00e4he , 22 korral alla \u00fche milliliitri ja 25 juhul t\u00e4pselt \u00fcks milliliiter ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 20, "text": ["Paljudes", "proovides"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meie reeglitega aga on see v\u00e4listatud . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Meie", "reeglitega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00c4RI T\u00f6\u00f6tud n\u00e4itsikud avasid ainulaadse poe ilma algkapitalita"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 61, "text": ["ilma", "algkapitalita"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaatamata stardikapitali puudumisele ei k\u00f5helnud Pisike , Timur ja Reet oma poe avamise ideed realiseerimast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 36, "text": ["Vaatamata", "stardikapitali", "puudumisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poe sihtgrupp on n\u00e4itsikute s\u00f5nul noored pered , \u00fcli\u00f5pilased ja vanurid ehk peamiselt v\u00e4iksema sissetulekuga kodanikud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 33, "text": ["n\u00e4itsikute", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tehas lubab meil praagi \u00e4ra vedada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 18, "text": ["meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kiivri k\u00f5ige \u00fclemise osa , kuhu otsa k\u00e4ib uus tuulelipp , v\u00f5ib Uuetalu hinnangul siiski uuesti paigaldada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 80, "text": ["Uuetalu", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6d tornis v\u00f5ivad alata aprillis v\u00f5i mais ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 42, "text": ["aprillis", "v\u00f5i", "mais"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tornikiivri taastamist\u00f6\u00f6de ja uue kella ostmise heaks saab teha annetusi Nordea Panga arvetele : nr. 17403179 ( EEK ) ja nr. 17403182 ( EUR ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 53, "text": ["Tornikiivri", "taastamist\u00f6\u00f6de", "ja", "uue", "kella", "ostmise", "heaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ilmselt lisame omalt poolt elusa kana v\u00f5i k\u00fc\u00fcliku , et \u00f5petada loomast v\u00f5i linnust toiduvalmistamist koos tapmise ja n\u00fclgimisega . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 28, "text": ["omalt", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Traagiline \u00f5nnetus toimus Hufufi linna l\u00e4hedal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 46, "text": ["Hufufi", "linna", "l\u00e4hedal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel palutakse leinajad kaubanduskeskuse paigale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 52, "text": ["kaubanduskeskuse", "paigale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Samas peaks iga arukas inimene m\u00f5istma , et parkimise eest maksmine on autostunud \u00fchiskonnas normaalne ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 82, "end": 92, "text": ["\u00fchiskonnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuid Stoiber sai endiselt h\u00e4id punkte t\u00f6\u00f6turupoliitika eest , mis on valimiskampaania keskseid teemasid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 103, "text": ["t\u00f6\u00f6turupoliitika", "eest", ",", "mis", "on", "valimiskampaania", "keskseid", "teemasid"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raviasutuse n\u00f5ukogule j\u00e4\u00e4b v\u00f5imalus kehtestada voodip\u00e4evatasu v\u00f5i mitte seda teha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 21, "text": ["Raviasutuse", "n\u00f5ukogule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uus on ka v\u00f5imalus jagada kuni 10-aastase lapse p\u00f5etamisel hooldusleht osadeks : seda saab v\u00e4ljastada just nii , nagu lapsevanemad vajavad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 58, "text": ["kuni", "10-aastase", "lapse", "p\u00f5etamisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd viisime seaduse eeln\u00f5usse s\u00e4tte , mis m\u00e4\u00e4rab ravimih\u00fcvitiste kululae ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 30, "text": ["seaduse", "eeln\u00f5usse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti peaminister aastatel 1992-1994 ja 1999-2002 Mart Laar oli peak\u00f5nelejaks Heritage Foundation'i 25-aasta juubelikonverentsil Philadelphias ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 78, "end": 142, "text": ["Heritage", "Foundation'i", "25-aasta", "juubelikonverentsil", "Philadelphias"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4nnart \u00fctles Tallinna linnakohtus , et ta pole \u00fchtegi normatiivakti teadlikult ega tahtlikult rikkunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 34, "text": ["Tallinna", "linnakohtus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi M\u00e4nnart eitas oma s\u00fc\u00fcd , on prokur\u00f6r Krista Aas pannud kokku materjali , mis t\u00f5estab , et M\u00e4nnart on saanud offshore-firma Plantwelli k\u00e4est raha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 145, "text": ["offshore-firma", "Plantwelli", "k\u00e4est"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul pole seet\u00f5ttu v\u00f5imalik tagantj\u00e4rele tegevusi dokumentaalselt t\u00f5estada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Tema", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Andres M\u00e4nnart \u00fctles , et tema teada lepingut ei l\u00f5petatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 30, "text": ["tema"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ikka uuritakse siin-seal , mis eristab liidreid teistest inimestest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 67, "text": ["teistest", "inimestest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juhtimisteooriat on pikka aega paelunud probleem , kuidas selgesti eristada administraatorit ja liidrit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 30, "text": ["pikka", "aega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Harvardi avastus lapsikutest liidritest on selle k\u00fcsimuse lahendamisel oluline samm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 70, "text": ["selle", "k\u00fcsimuse", "lahendamisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Raski s\u00f5nul on vabatahtlikult t\u00e4naseks lahkunud kolm-neli inimest ning m\u00f5ni inimene on veel \u00e4ra minemas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Raski", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Raudtee p\u00e4\u00e4ste\u00fcksus asus kohe \u00f5nnetuse tagaj\u00e4rgi likvideerima ning kella kaheksaks olid kolm vagunit taas r\u00f6\u00f6bastel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 73, "end": 88, "text": ["kella", "kaheksaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Euroopa Tulevikukonvent peaks konstitutsiooni eeln\u00f5u valmis saama j\u00e4rgmise aasta algul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 66, "end": 86, "text": ["j\u00e4rgmise", "aasta", "algul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rastl\u00f5unal olid suuremad riigimaanteed valdavalt soolaniisked , paiguti soolam\u00e4rjad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["P\u00e4rastl\u00f5unal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4iksematel teedel on teekatted aga peamiselt lumised ja libedad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["V\u00e4iksematel", "teedel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" S\u00fcdames lootsin , et see ei ole ainus vastus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["S\u00fcdames"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sel viisil tekkinud eneseteadvus n\u00f5udis oma poliitilist identiteeti ehk Eesti riiki ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Sel", "viisil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tahes tahtmata tuleb sel puhul k\u00fcsida , milline on meie kultuuripoliitika rahapaigutamise efektiivsus ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 30, "text": ["sel", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga v\u00f5ib-olla t\u00f5esti loobuks kohe t\u00e4na eesti keele ja kultuuri toetamisest ja suunaks sama raha med\u00f5dede- , politseinike- ja \u00f5petajate palgat\u00f5usuks ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 74, "text": ["eesti", "keele", "ja", "kultuuri", "toetamisest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "TV3 p\u00f5hivanuser\u00fchmas 15-49 oli osakaal 18,7% ( Kanal 2 13,6% ja ETV 12,9% ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 26, "text": ["TV3", "p\u00f5hivanuser\u00fchmas", "15", "-", "49"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda on rohkem kui vaadati ETV-d 31. detsembril ( 2 h ja 31 min. ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 66, "text": ["31.", "detsembril", "(", "2", "h", "ja", "31", "min", ".", ")"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "2002. aasta veebruaris registreeriti 1026 lapse s\u00fcnd , neist 507 poissi ja 519 t\u00fcdrukut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["2002.", "aasta", "veebruaris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" K\u00fcllap j\u00f5utakse isale ka akrediteerimine saada , sest iluuisutaja ei saa p\u00e4ris \u00fcksi v\u00f5istlema minna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 23, "text": ["isale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Majandusministeerium alustab kolmap\u00e4eval Narva Elektrijaamade ja Eesti P\u00f5levkivi \u00fchendamist , mis v\u00f5ib t\u00f5sta tekkiva Eesti suurima ettev\u00f5tte juhiks senise kaevandusdirektori Mati Jostovi , kirjutab \u00c4rip\u00e4ev ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 40, "text": ["kolmap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "51 protsenti Eesti P\u00f5levkivist kuulub Narva Elektrijaamadele ja \u00fclej\u00e4\u00e4nud otse riigile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 86, "text": ["Narva", "Elektrijaamadele", "ja", "\u00fclej\u00e4\u00e4nud", "otse", "riigile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valitsuses tulnuks aga probleemid selgeks vaielda , \u00fctles Kallas Riigikogus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Valitsuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Otsust , et k\u00f5rghariduse probleemid j\u00e4\u00e4ksid tagaplaanile , valitsus teinud ei ole , kinnitas Kallas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 56, "text": ["tagaplaanile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ehhist toodud kaasaegset p\u00f6\u00f6rangut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["ehhist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "2. ja 4. liini tramme asendab remondi ajal bussiliin nr. 52 Kunstiakadeemia - S\u00f5jam\u00e4e raba , algusega Gonsiori t\u00e4navalt ja l\u00f5pppeatusega Smuuli teel autode parkimisplatsil ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 42, "text": ["remondi", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Uusi tramme ei tule enne 2004. aastat , sest riigihanked v\u00f5tavad kaua aega , \" \u00fctles Heinvere ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 39, "text": ["enne", "2004.", "aastat"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Narva maantee l\u00e4heb remonti laup\u00e4evast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 38, "text": ["remonti", "laup\u00e4evast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ma ei ole asjaga kursis ega oska samuti m\u00f5ista , miks just sinna tahetakse uut v\u00f5imlat ehitada , sest t\u00f5si ju on , et see rikuks ilusa tervikliku arhitektuurilise kompleksi , \" kirjutab proua R\u00fc\u00fctel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": ["asjaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Arnold R\u00fc\u00fctli kantselei n\u00e4ol on selline asutus juba kenasti kujunemas , looduslikult kaunis kohas pealegi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 28, "text": ["Arnold", "R\u00fc\u00fctli", "kantselei", "n\u00e4ol"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "On meilgi \u00fcks ilus , kenade hallide juustega , rahva poolt palavalt armastatud president ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 58, "text": ["rahva", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5itja saab auhinnaks reisi kahele New Yorki ekskursioonidega Eesti Majja ja saatkonda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 86, "text": ["kahele", "New", "Yorki", "ekskursioonidega", "Eesti", "Majja", "ja", "saatkonda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "USA laiendab s\u00f5rmej\u00e4lgede v\u00f5tmist v\u00e4lismaalastelt , kes saabuvad nn kahtlastest riikidest , teatas ETA ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 89, "text": ["nn", "kahtlastest", "riikidest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolmele aastale kavandatud kampaania viib l\u00e4bi reklaamiagentuur Remark ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Kolmele", "aastale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00f5ne puhul kolm aastat , m\u00f5ne puhul ikka v\u00e4ga kaua , \" \u00fctles ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": ["m\u00f5ne", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigihanked on l\u00f5ppenud ka kahe renoveeritava lasteaia sisustamiseks ning uue m\u00f6\u00f6bli saavad Tondi lasteaed-algkool ( 321 167 krooni , m\u00fc\u00fcb Standard ) ja lasteaed Kraavikr\u00f5ll ( 341 460 krooni , m\u00fc\u00fcb Holster ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 68, "text": ["kahe", "renoveeritava", "lasteaia", "sisustamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f6\u00f6bli metall kaetud alumiiniumpulberv\u00e4rviga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 44, "text": ["alumiiniumpulberv\u00e4rviga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Iga vastasega peeti kahepartiiline mat\u0161 ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Iga", "vastasega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siiski sai Nilsen 24,5 punktiga kolmanda koha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 31, "text": ["24,5", "punktiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lipandit s\u00fc\u00fcdistatakse ainult Rootsi peksmises ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 46, "text": ["ainult", "Rootsi", "peksmises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik \u00fclekuulatud andsid kohtus vastur\u00e4\u00e4kivaid \u00fctlusi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 30, "text": ["kohtus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Roots \u00fctleb , et ajas Rama mitu korda minema , aga see tuli j\u00e4lle tagasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": ["mitu", "korda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rootsi v\u00e4itel pole ta Ramat l\u00f6\u00f6nud , Rama v\u00e4idab aga vastupidist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Rootsi", "v\u00e4itel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lipand ennast s\u00fc\u00fcdi ei tunnistanud ning samuti pole ennast eeluurimise ajal s\u00fc\u00fcdi tunnistanud Adamt\u0161uk ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 75, "text": ["eeluurimise", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ige suurem eksport oli m\u00e4rtsis , kui koguk\u00e4ive oli 12,9 miljardit ja eksport moodustas sellest 5,6 miljardit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 89, "end": 96, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti ajakirjanduse p\u00f5hjal saime aru , et kontrollitakse ka niinimetatud B-proovi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 26, "text": ["Eesti", "ajakirjanduse", "p\u00f5hjal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellised juhtumid on sponsorite ja toetajate jaoks \u00e4\u00e4rmiselt negatiivse iseloomuga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 50, "text": ["sponsorite", "ja", "toetajate", "jaoks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Alaveril pole midagi selle vastu , kui ol\u00fcmpiakoondise suusamehi testitakse , kuid ta palub s\u00e4ilitada eelk\u00f5ige rahu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 32, "text": ["selle", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Televisioon vaidlustas seadusevastaselt n\u00e4idatud Saaremaa viina reklaami eest saadud 80 000kroonise rahatrahvi Tallinna ringkonnakohtus , kuna telekanal on seisukohal , et nemad pole seadust rikkunud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 83, "text": ["seadusevastaselt", "n\u00e4idatud", "Saaremaa", "viina", "reklaami", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui v\u00e4liskomisjon hakkab homme muudatusettepanekuid arutama , on komisjonis \u00fcks opositsiooni esindaja v\u00e4hem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 75, "text": ["komisjonis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Reformierakonda esindavad komisjonis Maret Maripuu ja Rein Voog ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 36, "text": ["komisjonis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dche inimese vereloovutus v\u00f5ib p\u00e4\u00e4sta 4-5 patsiendi elu , doonori annetatud verd saab kasutada operatsioonidel , patsientide raviks verejooksu , raske trauma , aneemia , leukeemia , v\u00e4hkt\u00f5ve , maksahaiguse , p\u00f5letuse ja paljude teiste haiguste puhul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 94, "end": 248, "text": ["operatsioonidel", ",", "patsientide", "raviks", "verejooksu", ",", "raske", "trauma", ",", "aneemia", ",", "leukeemia", ",", "v\u00e4hkt\u00f5ve", ",", "maksahaiguse", ",", "p\u00f5letuse", "ja", "paljude", "teiste", "haiguste", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanemad inimesed aga on ilmselt rohkem Venemaa poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 52, "text": ["Venemaa", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "NAISENA ON HEA MEESTE KESKEL T\u00d6\u00d6TADA ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 28, "text": ["HEA", "MEESTE", "KESKEL"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Mulle meeldib naine olla , mul on hea meel , et ma naine olen ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meil kipub isegi skulptuuri termin kunstik\u00f5ne-"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": ["Meil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siin l\u00f6\u00f6bki Jaanisoo mu senise jutu jalust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 42, "text": ["mu", "senise", "jutu", "jalust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Juba ammu k\u00f5neldakse , et kuulsat sakslast kummitab motivatsioonipuudus - vormelis\u00f5iduga seotu ei huvita teda enam s\u00fcgavalt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 74, "end": 88, "text": ["vormelis\u00f5iduga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Meile ei meeldi , et poliitikud \u00fctlevad \" Tehtud ! \" , kuigi tegemata on nii tervishoiu- , pensioni- , haridus- , t\u00f6\u00f6turu- kui haldusreform , \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": ["Meile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuiv\u00f5rd vihmasadu rikkus t\u00e4nase p\u00e4eva , otsustas Ferrari tehnikat ja piloote testida ka reedel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 85, "end": 94, "text": ["ka", "reedel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui miski oleks mind pensionilt tagasi meelitanud , oleks see olnud just Indiana Jonesi film ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 33, "text": ["pensionilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ftalaate kasutatakse peamiselt plastikust toodete elastsuse ja plastilisuse tagamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 86, "text": ["plastikust", "toodete", "elastsuse", "ja", "plastilisuse", "tagamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tasuta on v\u00f5imalik k\u00fclastada Tallinna Linnamuuseumi , endist Kastellaani maja Kadriorus , n\u00fc\u00fcdset E. Vilde muuseumit , A.H. Tammsaare muuseumit , Meremuuseumit Paksu Margareeta suurt\u00fckitornis , J\u00e4\u00e4l\u00f5hkujat Suur T\u00f5ll Tallinna sadamas , V\u00e4liskunstimuuseumit Kadrioru lossis , Kiek in de K\u00f6ki suurt\u00fckitorni ( Tallinna kindlustuste ajalugu ) , Raevanglat ( n\u00e4itus \" Fotokunst Eestis \" ) , Eesti Kunstimuuseumit ( R\u00fc\u00fctelkonna hoones Toompeal ) ning k\u00f5iki Eesti Kunstimuuseumi filiaale ( Tarbekunstimuuseum , Niguliste kirik-muuseum , Adamson-Ericu muuseum , Kr."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Tasuta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seejuures 2001. aastal moodustas \u00fcmbrikupalk 42 protsenti t\u00f6\u00f6tasust ning 8 protsenti v\u00e4itis \u00fcmbrikupalga saamist regulaarselt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 22, "text": ["2001.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Roheliste erakond nimetab tuumajaama ehitamist riskantseks rahapaigutuseks ning loodab , et riigikogu erakorraline istung tuleb kokku , arutamaks k\u00fctuse- ja energiamajanduse pikaajalist riiklikku arengukava aastani 2015."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 207, "end": 220, "text": ["aastani", "2015."], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Selleks et s\u00e4iliks ajalooline vaade vanalinnale , tehakse kindlasti mitmesuguseid kitsendusi , aga praegune kuni kaheksakorruseline hoonestus on t\u00e4iesti sobiv , \" r\u00e4\u00e4kis J\u00f5geva ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": ["Selleks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle avamine Maxima hoones aga t\u00e4hendaks , et kasiino asuks otsapidi tulevases hariduslinnakus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 95, "text": ["tulevases", "hariduslinnakus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Dubai riiklik b\u00f6rsifirma Borse Dubai teatas , et soovib osta veerandi OMX-i aktsiatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 86, "text": ["OMX-i", "aktsiatest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Dubai rahvusvaheline finantskeskus rajatakse k\u00f5rbesse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 45, "end": 53, "text": ["k\u00f5rbesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Finantskeskuse loomine on juba j\u00e4\u00e4nud silma paljudele maailma suurpankadele , kes valmistuvad seal oma kontori avamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 99, "end": 120, "text": ["oma", "kontori", "avamiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainulaadse moes\u00f5u r\u00f5ivad valmivad kuus tundi enne v\u00f5istlust ning neid hinnatakse v\u00e4rvi , idee kunstilise lahenduse , lavalise efekti ning teostustehnika poolest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 81, "end": 160, "text": ["v\u00e4rvi", ",", "idee", "kunstilise", "lahenduse", ",", "lavalise", "efekti", "ning", "teostustehnika", "poolest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahvusvahelisse \u017e\u00fcriisse kuuluvad floristika- , kunsti- , moe- ja poliitikategelased ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Rahvusvahelisse", "\u017e\u00fcriisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5htut konfereerib Mart Sander koos orkestriga Bel-Etage ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 55, "text": ["koos", "orkestriga", "Bel-Etage"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5igil juhtudel oli tegemist Keskerakonna plakatitega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["K\u00f5igil", "juhtudel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Neljateistk\u00fcmnes tulistamisintsidendis hukkus k\u00fcmme inimest ja kolm said vigastada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 38, "text": ["Neljateistk\u00fcmnes", "tulistamisintsidendis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5nealust ainet k\u00e4istletakse Austraalias kui keha sooritusv\u00f5imet t\u00f5stvat narkootikumi , mille omamine ja sissevedu ilma vastava loata on Austraalias keelatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 148, "text": ["Austraalias"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Aga kullake , p\u00e4rast seda , kui me m\u00fc\u00fcsime klaveri , ei ole selleks enam mingit vajadust ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 27, "text": ["p\u00e4rast", "seda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuidas t\u00e4pselt peaks toimuma nende laste rehabilitatsioon ja paljudel juhtudel ka ravi , sest suur osa lastest on ps\u00fc\u00fchikah\u00e4irega , j\u00e4\u00e4b selge vastuseta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 137, "end": 152, "text": ["selge", "vastuseta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00f5una-Eesti kalastajate klubi korraldatud v\u00f5istlusel osales 25 kalameest : \u00fcheksa kaheliikmelist v\u00f5istkonda ja seitse individuaalv\u00f5istlejat , kirjutab V\u00f5rumaa Teataja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 52, "text": ["v\u00f5istlusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd p\u00fc\u00fcavad politseinikud valmistada tulistamises kahtlustatava mehe robotfotot ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 50, "text": ["tulistamises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eelmiste kohalike omavalitsuste valmistega v\u00f5rreldes on seekord valimisaktiivsus suurem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 42, "text": ["Eelmiste", "kohalike", "omavalitsuste", "valmistega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "President George W. Bush esitas kongressile 2008. aasta eelarvekava , kus j\u00e4tkub kaitsekulutuste t\u00f5us , seda sotsiaaltagatiste ja maksude v\u00e4hendamise arvel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 43, "text": ["kongressile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurssi veavad paregu \u00fcles spekulatiivsed fondid , mis investeerivad Rootsi turule ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 81, "text": ["Rootsi", "turule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ENPA sessioonile oli kutsutud esinema ka Iraani parlamendi Majlise spiiker Ghoram Ali Haddad-Adel , aga mitte Iraani parlamendi , vaid Araabia parlamentaarse assamblee esimehena ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["ENPA", "sessioonile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ma ei \u00fctleks , et arendusprotsess sellest kiireneks v\u00f5i aeglustuks , \" kommenteeris Arco Vara investorsuhete juht Heigo Metsoja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 41, "text": ["sellest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd kavatsetakse rakendada lasteahistamise vastu mitmeid meetmeid , sealhulgas suurendada rahvusvaheliste abit\u00f6\u00f6tajate arvu , tagada laste ja naiste privaatsusus ja tekitada kaebuste s\u00fcsteem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 49, "text": ["lasteahistamise", "vastu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Pagulased on \u00f6elnud , et neil pole lihtsalt kellelegi kaevata , \" \u00fctles Nolan ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 55, "text": ["kellelegi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riikliku teenetem\u00e4rgi saanud eestlased aitasid Afganistanis 29 haavatud v\u00f5itlejat ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 62, "text": ["Afganistanis", "29"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljud vahistatutest taotlevad Tallinna ringkonnakohtus oma vahistamism\u00e4\u00e4ruste t\u00fchistamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 55, "text": ["Tallinna", "ringkonnakohtus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kurb on , et lapsed l\u00f5huvad skulptuuri just t\u00e4nu v\u00e4ikese inimese suurele huvile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 79, "text": ["just", "t\u00e4nu", "v\u00e4ikese", "inimese", "suurele", "huvile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rootsi firma Crystal Research valmistab valkude uurimiseks LEVMAC-nimelist levitatsiooniaparaati ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 58, "text": ["valkude", "uurimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "B-finaalis p\u00e4lvisid kolmanda koha norralannad Helgeland-Nordahl ( 7.11 , 35 ) ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["B-finaalis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vananeva naisekeha kujutisele anti positiivne t\u00e4hendus alles siis , kui naiskunstnikud asusid naise identiteeti ja kehalisi protsesse aktiivselt visualiseerima ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 29, "text": ["Vananeva", "naisekeha", "kujutisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nende frontaalne , vaatajat r\u00fcndav alastus on otsekohene , k\u00f5nekas ja oma aususes haavatav ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 81, "text": ["oma", "aususes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "11 protsenti k\u00fcsitletud Pirita elanikest pidas linnaosa turvalisust kesiseks ja \u00fcheksa protsenti halvaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 40, "text": ["Pirita", "elanikest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "77 protsenti vastanutest pidas turvalisuse kujundamisel oluliseks konstaablit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 55, "text": ["turvalisuse", "kujundamisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rabarocki esinejate nimekiri t\u00e4ienes Skandinaavia legendi Clawfingeri v\u00f5rra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 37, "end": 75, "text": ["Skandinaavia", "legendi", "Clawfingeri", "v\u00f5rra"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rabarock toimub 15.-16. juunil J\u00e4rvakandis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 42, "text": ["15.", "-", "16.", "juunil", "J\u00e4rvakandis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kaitsev\u00e4e teabe\u00fclem major Peeter Tali \u00fctles , et eilse seisuga oli major \u00dchtegi endiselt luurepataljoni \u00fclem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 62, "text": ["eilse", "seisuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Aga mingid poliitilised keelud ei v\u00e4henda huvi Venemaa vastu , tema rollile maailmas ning tema v\u00f5imalustele aidata kaasa selle regiooni arenemisele , \" r\u00f5hutas suursaadik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 123, "end": 149, "text": ["selle", "regiooni", "arenemisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esmasp\u00e4eval t\u00e4histab 51. s\u00fcnnip\u00e4eva vabadusv\u00f5itleja ja Hirvepargi meeleavalduse organiseerija Heiki Ahonen ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Esmasp\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sageli on postkastid katkised , pole lukustatavad ning neil puudub omaniku nimi v\u00f5i aadress ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 55, "end": 59, "text": ["neil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00f6\u00f6teel suri mullu kuus inimest , \u00fcle-eelmisel aastal \u00fcks ja 1999. aastal viis t\u00f6\u00f6tajat , teatas t\u00f6\u00f6inspektsiooni avalike suhete n\u00f5unik T\u00f5nu Vare ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["T\u00f6\u00f6teel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskmine sigaretipakk kallineks umbes 10 krooni ja 60 senti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 59, "text": ["umbes", "10", "krooni", "ja", "60", "senti"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta taotleb enda vahi alt vabastamist , kirjutab SL \u00d5htuleht ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 24, "text": ["enda", "vahi", "alt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema korterist viisid politseinikud kaasa arvutid ja \u00fcle k\u00fcmne CD-plaadi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Tema", "korterist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcksinda j\u00e4etud t\u00fcdruku leidis m\u00e4gede patrull , kelle ekipaa\u017e sidus t\u00fcdruku katki h\u00f5\u00f5rdunud jalad , andis s\u00fc\u00fca ja leidis \u00f6\u00f6bimiskoha l\u00e4himas k\u00fclas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 132, "end": 145, "text": ["l\u00e4himas", "k\u00fclas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti maalikunstnike liidu n\u00e4itused on alates ajast , mil Jaan Elken sai liidu etteotsa , olnud alati h\u00e4sti kureeritud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 89, "text": ["alates", "ajast", ",", "mil", "Jaan", "Elken", "sai", "liidu", "etteotsa", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5nda on komplektis nii uusi kui ka k\u00fcmne aasta taguseid t\u00f6id ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 47, "text": ["kui", "ka", "k\u00fcmne", "aasta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paljudel on krediitkaart , mida me ei j\u00f5ua kontrollida , \u00fctles Kapellsk\u00e4ris t\u00f6\u00f6tav politseinik Peter Holtsj\u00f6 Dagens Nyheterile ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 63, "end": 75, "text": ["Kapellsk\u00e4ris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00f5ik 130 as\u00fc\u00fclitaotlust , mis eelmisel aastal l\u00e4bi vaadati , j\u00e4eti rahuldamata ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 45, "text": ["eelmisel", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seej\u00e4rel kannavad jooksjad eri riikidest t\u00f5rvikut ol\u00fcmpialinna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 40, "text": ["eri", "riikidest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene grupp EBSi 2+2 s\u00fcsteemi bakalaureuse\u00f5ppe tudengeid j\u00e4tkab \u00f5pinguid Lancasteris 2009. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 87, "end": 99, "text": ["2009.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00e4ga v\u00e4hesed programmid pakuvad \u00f5pingute l\u00f5pus topeltdiplomit ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 46, "text": ["\u00f5pingute", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "See on esimene 2+2 s\u00fcsteemi koost\u00f6\u00f6programm Kesk- ja Ida-Euroopas ning oleme r\u00f5\u00f5msad , et see aitab tugevdada sidemeid uute ELi riikide k\u00f5rgekvaliteediliste organisatsioonidega , \" \u00fctles LUMSi bakalaureuse\u00f5ppe prodekaan Mike Wright ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 119, "end": 176, "text": ["uute", "ELi", "riikide", "k\u00f5rgekvaliteediliste", "organisatsioonidega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keskpartei ja Rootsi Rahvapartei j\u00e4tkavad ka uues kabinetis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 59, "text": ["ka", "uues", "kabinetis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" J\u00e4tkem keelamised minevikku , tehkem \u00f5iglasi seadusi , \" s\u00f5nas ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 29, "text": ["minevikku"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5imalik , et selleks ajaks on l\u00e4bi viidud haldusterritoriaalne reform ning meil on vaid 100 omavalitsust , \" r\u00e4\u00e4kis J\u00f5ks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 27, "text": ["selleks", "ajaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Koalitsioon pole taganenud oma seisukohast , et valimisliitude mittelubamine on vajalik samm , \u00fctles ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 92, "text": ["oma", "seisukohast", ",", "et", "valimisliitude", "mittelubamine", "on", "vajalik", "samm"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eve Viilupi s\u00f5nul on osalemissoovi saatnud 701 noort ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["Eve", "Viilupi", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Registreerumine l\u00f5ppes neljap\u00e4eval ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 34, "text": ["neljap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene \" Kaks takti ette \" oli eetris 1972. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 51, "text": ["1972.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fcllap teate - temast on ajakirjanduses juttu olnud k\u00fcll ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["temast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muuseumi esimesed ruumid \u00fc\u00fcriti Rakvere \u00dchispanga majas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 55, "text": ["Rakvere", "\u00dchispanga", "majas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ainult see , kes on suur inimesena , saabki olla suur ka kirjanikuna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 68, "text": ["ka", "kirjanikuna"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen vestlenud Smuulist mitmete ta kolleegi ja ajastukaaslasega , kes on teda ise l\u00e4hedalt n\u00e4inud : Enn Vetemaa , Aksel Tamm , \u00dclo Tuulik ..."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 137, "text": ["mitmete", "ta", "kolleegi", "ja", "ajastukaaslasega", ",", "kes", "on", "teda", "ise", "l\u00e4hedalt", "n\u00e4inud", ":", "Enn", "Vetemaa", ",", "Aksel", "Tamm", ",", "\u00dclo", "Tuulik"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peatselt oma online-uudiste portaali avav Oliver Kruuda peab spordi-ja maakonnauudiseid poliitilistest pommuudistest olulisemaks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 88, "end": 116, "text": ["poliitilistest", "pommuudistest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See pidi avatama juba 8. oktoobril , aga siis l\u00fckkus edasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 36, "text": ["juba", "8.", "oktoobril"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "( Ja sel viisil on parlament kindlasti \u00fchiskondlike pingete v\u00e4ga oluliseks rahumeelseks maandajaks . )"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 15, "text": ["sel", "viisil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "S\u00f5durajakirjanik Lauri p\u00e4\u00e4ses p\u00f5rutuse ja \u0161okiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 48, "text": ["p\u00f5rutuse", "ja", "\u0161okiga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinnas on Nikolai Tolstoi teist korda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 40, "text": ["Nikolai", "Tolstoi", "teist", "korda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaid 24-aastane Galajev hukkus tulevahetuse k\u00e4igus , vahendab Reuters ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 50, "text": ["tulevahetuse", "k\u00e4igus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui midagi olulist ka ei juhtu , siis m\u00f5ned pisiv\u00e4ljakutsed kuuluvad tavaliselt asja juurde , \" m\u00f6\u00f6nis Reiman l\u00f5ppenud valvekorra ainukordsust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 80, "end": 91, "text": ["asja", "juurde"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kunstiakadeemias osutusid k\u00f5ige kuumemateks erialadeks sisearhitektuur ja graafiline disain ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Kunstiakadeemias"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Suurim konkurss , ligi 17 inimest kohale tuleb l\u00e4bida haldusjuhtimise tudeerimiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 54, "end": 83, "text": ["haldusjuhtimise", "tudeerimiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Loodetust veelgi suurem huvi n\u00e4itab , et inimesed on kursused omaks v\u00f5tnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 11, "text": ["Loodetust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Roomajatest leiavad seal kodu kameeleonid , iguaanid , gekod ja mitmed maoliigid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": ["Roomajatest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olen sellele palju m\u00f5elnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 5, "end": 12, "text": ["sellele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "; Koolis oli vastutus v\u00e4iksem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["Koolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vahel oleme \u00fcksteist kogemata ka seriaali nimedega kutsunud - mind on Steniks h\u00fc\u00fctud ja ma ise olen Kleer Maibaumi Heleniks nimetanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 50, "text": ["seriaali", "nimedega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kain ja Aabel on t\u00e4nap\u00e4eval samamoodi p\u00e4evakorras ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 27, "text": ["t\u00e4nap\u00e4eval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Henri - U. Lennuki \" Boob teab \" Tallinna Linnateatris 2004"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 59, "text": ["\"", "Tallinna", "Linnateatris", "2004"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Osalenud Kanuti Gildi n\u00e4iteringis , Salme rahvateatris ja Salong-teatris ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 72, "text": ["Kanuti", "Gildi", "n\u00e4iteringis", ",", "Salme", "rahvateatris", "ja", "Salong-teatris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Politseikroonika \" n\u00e4itas videost l\u00fchendatud varianti , kus pole n\u00e4ha filmijate n\u00e4gusid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 35, "text": ["videost"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Filmil on kiri , et see on tehtud 5. mail ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 41, "text": ["5.", "mail"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kohalikud tundsid filmis olevad mehed \u00e4ra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": ["filmis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuulsin , et Missos on selliseid asju tehtud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": ["Missos"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ne aja p\u00e4rast k\u00f5ik kordub ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["M\u00f5ne", "aja", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Miks sa kirjutad oma haigeid osakonnast v\u00e4lja nii kiiresti ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 31, "end": 41, "text": ["osakonnast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Unustasime garaa\u017eiv\u00f5tmed korterisse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 25, "end": 35, "text": ["korterisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "tv Euroopa Komisjoni poolt tellitud reportaa\u017eis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 26, "text": ["tv", "Euroopa", "Komisjoni", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fc\u00fcnarnuki juures v\u00f5is m\u00e4rgata esimesi tumepunaseid jooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["K\u00fc\u00fcnarnuki", "juures"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "TERA on ainukene k\u00e4esoleval \u00f5ppeaastal avatud uus p\u00f5hikool Eestis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 38, "text": ["ainukene", "k\u00e4esoleval", "\u00f5ppeaastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d5ppemaks on koolis 19 000 krooni aastas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": ["koolis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vahetult enne eelmisel n\u00e4dalal avatud \u00dcRO peaassamblee istungj\u00e4rku kuulutas Kofi Annan , et USA r\u00fcnnak Iraagi vastu eelmisel aastal oli rahvusvahelise \u00f5iguskorra rikkumine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 30, "text": ["eelmisel", "n\u00e4dalal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "P\u00e4rast Iraagi s\u00f5ja takerdumist v\u00e4givallakeerisesse on USA aga \u00fcha enam hakanud otsima \u00dcRO tuge ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 50, "text": ["P\u00e4rast", "Iraagi", "s\u00f5ja", "takerdumist", "v\u00e4givallakeerisesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ettepanekut maksustada suured raha\u00fclekanded ja relva\u00e4ri , et sellega t\u00e4ita globaalset n\u00e4ljavastast fondi , toetas ka Brasiilia president Luiz da Silva ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 61, "end": 68, "text": ["sellega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Keset Helmandi k\u00f5rbe p\u00fcsti pandud Camp Bastion on ehe s\u00f5jav\u00e4ebaas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Keset", "Helmandi", "k\u00f5rbe"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elektriraudtee kommunikatsioonijuhi Kuldar V\u00e4\u00e4rsi s\u00f5nul toimub \u00fcleminek elektroonilisele s\u00fcsteemile j\u00e4rk-j\u00e4rgult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 55, "text": ["Elektriraudtee", "kommunikatsioonijuhi", "Kuldar", "V\u00e4\u00e4rsi", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00e4ngija k\u00e4sutusse olid samas juba antud nii lepinguj\u00e4rgne auto kui ka korter ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["M\u00e4ngija", "k\u00e4sutusse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Meditsiinilisel \u00fclevaatusel p\u00f5rumise t\u00f5ttu v\u00e4ideti olevat kehtetu ka klubidevaheline leping ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 42, "text": ["Meditsiinilisel", "\u00fclevaatusel", "p\u00f5rumise", "t\u00f5ttu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ei tea , kui palju sellise saate puhul uut rasva tahetaksegi - aga ometi oleks seda vaja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 38, "text": ["sellise", "saate", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ilmselt on siinne arvustus suures osas ka kivi kaamerataguse tegijaskonna kapsaaeda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 38, "text": ["suures", "osas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kust need autod v\u00f5etakse - ikka keskuse parklatest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 52, "text": ["ikka", "keskuse", "parklatest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Suured ostukeskused t\u00f5mbavad paratamatult kuritegelikku kontingenti ligi , ohtlikemad kohad Kristiines on kaubanduskeskus ja selle \u00fcmbrus , pisut rohkem on kuritegevust ka Kotka ja Tulika t\u00e4naval ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 171, "end": 197, "text": ["ka", "Kotka", "ja", "Tulika", "t\u00e4naval"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tagasiside oli ka positiivne , politsei liikus kohtades , kus teda varem polnud n\u00e4htud , \" tunnistas Trees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 49, "end": 88, "text": ["kohtades", ",", "kus", "teda", "varem", "polnud", "n\u00e4htud"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Muul ajal v\u00f5tab kodanikke ja avaldusi vastu kaitseliitlasest abipolitseinik ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Muul", "ajal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Abipolitseinikud on linnaosa korrakaitses v\u00e4ga tugev abij\u00f5ud , k\u00f5ik nad on saanud ka asjakohase koolituse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 41, "text": ["linnaosa", "korrakaitses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" K\u00f5ige efektsem atraktsioon on ilmselt \u00fcheksa meetri k\u00f5rgune ja 21 meetrise sirutuslaiusega turnimisv\u00f5rk ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 40, "end": 53, "text": ["\u00fcheksa", "meetri"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tallinnas registreeriti 426 lapse s\u00fcnd , Tartumaal 141 , Ida-Virumaal 138 , Harjumaal 100 , P\u00e4rnumaal 66 , Viljandimaal 53 , L\u00e4\u00e4ne-Virumaal 48 , Saaremaal 30 , P\u00f5lvamaal 28 , Raplamaal 28 , Valgamaal 27 , J\u00e4rvamaal 23 , V\u00f5rumaal 22 , J\u00f5gevamaal 20 , L\u00e4\u00e4nemaal 20 ning Hiiumaal 5 lapse s\u00fcnd."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Tallinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00c4\u00e4relinnas asuvat \" \u00fc\u00fcripinda \" v\u00f5ivad kaaluda ka mustr\u00e4stad ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["\u00c4\u00e4relinnas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seminaril r\u00e4\u00e4givad Venemaa eksperdid \u00f5iguskaitseorganite meditsiinilis-kriminalistikalisest tegevusest , tundmatute laipade tuvastamisest ning allkirjade ja k\u00e4ekirjade ekspertiisi kaasaegsetest probleemidest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 9, "text": ["Seminaril"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selle mudeliklassi lipulaevaks on vaieldamatult 6-silindrilise mootoriga BMW 330i ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 72, "text": ["6-silindrilise", "mootoriga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uutest 4-silindrilistest mudelitest on k\u00f5ige v\u00f5imsam BMW 320i ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 35, "text": ["Uutest", "4-silindrilistest", "mudelitest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga mis see maine vara loeb , kui sinu hing Muhamedi orjuses p\u00e4\u00e4stmatult hukka l\u00e4heb !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 60, "text": ["Muhamedi", "orjuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuhu nemad oma suurt\u00fckkidega ees , sinna meie soldatid p\u00fcssidega j\u00e4rele !"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 28, "text": ["oma", "suurt\u00fckkidega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "1000-ruutmeetrine park asub merev\u00e4rava vahetus l\u00e4heduses ning valmib neljap\u00e4evaks , 1. juuliks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 56, "text": ["merev\u00e4rava", "vahetus", "l\u00e4heduses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kasutus\u00f5iguse eest v\u00f5etava tasu suuruseks on m\u00e4\u00e4ratud 2193 krooni aastas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Kasutus\u00f5iguse", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kasutu\u00f5iguse t\u00e4htaeg v\u00f5ib pikeneda linna ja mittetulundus\u00fchingu kokkuleppel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 75, "text": ["linna", "ja", "mittetulundus\u00fchingu", "kokkuleppel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See ehitatakse terve staadioni renoveerimise k\u00e4igus , \" \u00fctles Tallinna spordi- ja noorsooameti juhataja Jaak Raie ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 53, "text": ["terve", "staadioni", "renoveerimise", "k\u00e4igus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dcrituse korraldajal , Laagna g\u00fcmnaasiumi \u00f5petajal Galina Noork\u00f5ivul oli hea meel t\u00f5deda , et \u00f5pilased on valinud ettekandmiseks t\u00f5sise poeesia ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 113, "end": 127, "text": ["ettekandmiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Olukord normaliseerub k\u00fcmne p\u00e4eva jooksul ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 43, "text": ["k\u00fcmne", "p\u00e4eva", "jooksul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elanikke masendab aeglus , millega abi kohale j\u00f5uab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 34, "text": ["millega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seltsis harrastati koorilaulu , orkestri- ja n\u00e4item\u00e4ngu ning kehakultuuri ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": ["Seltsis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Avaramad v\u00f5imalused m\u00f5jusid seltsi tegevusele igati soodsalt , n\u00e4iteks kiirenes spordiosakonna rajamine ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 45, "text": ["seltsi", "tegevusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Valvaja liikmeskonda kuulus n\u00e4iteks selline suurte organiseerimisv\u00f5imetega isik nagu Anton \u00d5unapuu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Valvaja", "liikmeskonda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Omaette k\u00fcsimus , kas peale selle kitsa ringi veel keegi muu asja t\u00f5siselt v\u00f5ttis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 39, "text": ["peale", "selle", "kitsa"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sellist pinnast p\u00fc\u00fcdsid igati \u00e4ra kasutada Eesti iseseisvuse vastased j\u00f5ud , eelk\u00f5ige Moskva juhtn\u00f6\u00f6ride j\u00e4rgi tegutsenud kommunistid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 86, "end": 110, "text": ["Moskva", "juhtn\u00f6\u00f6ride", "j\u00e4rgi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nendest meenutustest v\u00f5ib m\u00f5ndagi v\u00e4lja lugeda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Nendest", "meenutustest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eestis kulub palju energiat halbade kliimaolude korvamiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "nad saavad oma kaupade eest suhteliselt v\u00e4hem arenenud t\u00f6\u00f6stusriikide kaupu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 27, "text": ["oma", "kaupade", "eest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Materiaalsete ja energeetiliste ressursside tarbimine inimese kohta erineb riikide ja regioonide kaupa veelgi rohkem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 75, "end": 102, "text": ["riikide", "ja", "regioonide", "kaupa"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tegelikult domineerib t\u00e4nap\u00e4eva maailmas just viimane ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 40, "text": ["t\u00e4nap\u00e4eva", "maailmas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uudsed tehnoloogilised lahendused v\u00f5ivad , aga ei pea olema Eestis v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tatud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 60, "end": 66, "text": ["Eestis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja seda v\u00f5imet tuleb senisest tunduvalt enam kasutada ning t\u00e4iustada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 29, "text": ["senisest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Uuel kvalitatiivsel tasemel tuleb j\u00e4tkata v\u00e4lismaiste otseinvesteeringute riiki meelitamist , riikidevahelise tehnosiirde kapitali mudeli kasutamist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 27, "text": ["Uuel", "kvalitatiivsel", "tasemel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Saatsime k\u00f5rgendatud v\u00e4ljakutse peale v\u00e4lja Tabivere , J\u00f5geva , Palamuse ja L\u00e4hte p\u00e4\u00e4steautod , \" s\u00f5nas Vare ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 39, "text": ["k\u00f5rgendatud", "v\u00e4ljakutse", "peale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hakkasime kohe rahvast \u00fcles \u00e4ratama ning \u00f5ue aitama , \" meenutas Vare ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 46, "text": ["\u00f5ue"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Tema s\u00f5nul j\u00e4idki aga paari korteri uksed suletuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["Tema", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kogu Eesti paremik alustab Tiit Soku k\u00e4e all EM-v\u00f5istluste lisavalikturniiriks valmistumist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 44, "text": ["Tiit", "Soku", "k\u00e4e", "all"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et pesumasin on olemas enamasti igas lapsega majapidamises , pole pesemine enam probleem , kirjutab Virumaa Teataja ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 58, "text": ["igas", "lapsega", "majapidamises"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kodanikuportaali kaudu saab teha p\u00e4ringuid n\u00e4iteks j\u00e4rgnevatesse registritesse : autoregister , haigekassa andmekogu , KMA infos\u00fcsteemi andmekogud , kinnistusregistri andmekogu , kohustusliku kogumispensioni"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 22, "text": ["Kodanikuportaali", "kaudu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rnus on olemas looduslik rand ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": ["P\u00e4rnus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti firma Nordbiochem plaanib Ungarisse ehitada piimhappetehase ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 41, "text": ["Ungarisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Investeering uue tehase ehitusse oleks Eesti rahas kaks kuni neli miljardit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 50, "text": ["Eesti", "rahas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kolbakov selgitab , et nemad ise tehast ei ehita , sellesse ei investeeri ja aktsion\u00e4r olla ei taha ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 59, "text": ["sellesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kelle juurde teie tulete ? \" k\u00fcsib mahedah\u00e4\u00e4lne naine s\u00f5bralikult , ent n\u00f5udlikult ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 14, "text": ["Kelle", "juurde"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ei ole kuigi meeldiv olla 117 meetri k\u00f5rgusel : seinad tunduvad peale vajuvat , \u00f5hk seisab ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 45, "text": ["117", "meetri", "k\u00f5rgusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ajaloolase Robert Nermani s\u00f5nul alustati praeguse Tallinna-Narva maantee ( tuntud ka kui Peterburi tee - toim ) ehitamist 1940. aastate l\u00f5pus tollase n\u00f5ukogude v\u00f5imu poolt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 31, "text": ["Ajaloolase", "Robert", "Nermani", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "75 protsenti projekti maksumusest kaetakse seejuures Euroopa Liidu ISPA programmi rahaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 88, "text": ["Euroopa", "Liidu", "ISPA", "programmi", "rahaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peterburi tee rekonstrueerimine peaks valmis olema tuleva aasta l\u00f5puks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 70, "text": ["tuleva", "aasta", "l\u00f5puks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kuigi Eesti ettev\u00f5tete \u00fchispakkumine oli enam kui k\u00fcmme miljonit krooni konkurendi omast v\u00e4iksem , pole ministeerium v\u00f5itjat avalikult v\u00e4lja kuulutanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 88, "text": ["konkurendi", "omast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peale erakonna ase- esimehe ameti on Laasi ka Kristiine linnaosa vanem ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 33, "text": ["Peale", "erakonna", "ase-", "esimehe", "ameti"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "K\u00fctust vahetades v\u00f5iks tootjad m\u00fc\u00fca vabanevat saastekvooti 10 eurot tonn"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 72, "text": ["10", "eurot", "tonn"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti inimesed saavad t\u00f6\u00f6d , selle asemel , et end lihtsalt surnuks juua , lisanduvad Tiidemanni sotsiaalsed argumendid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 74, "text": ["selle", "asemel", ",", "et", "end", "lihtsalt", "surnuks", "juua", ","], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kui ta mu kliinikusse tuli , kaotasin ma oma h\u00e4\u00e4le , \" \u00fctles arst ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 23, "text": ["mu", "kliinikusse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mees viiakse Kremli kabinetti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 29, "text": ["Kremli", "kabinetti"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Varsti on iga vene kodaniku korteris samasugune m\u00f6\u00f6bel ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 12, "end": 38, "text": ["iga", "vene", "kodaniku", "korteris"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Lepime kokku - kas teie hakkate mulle anekdoote r\u00e4\u00e4kima v\u00f5i mina teile ! ? \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 34, "end": 39, "text": ["mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Magamistoa terve seina katsin fototapeediga , millel on riidekapiuste pildid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 76, "text": ["fototapeediga", ",", "millel", "on", "riidekapiuste", "pildid"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4nased spetsialistid ei pea enam paaniliselt vabadele t\u00f6\u00f6kohtadele kandideerima ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 67, "text": ["vabadele", "t\u00f6\u00f6kohtadele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seet\u00f5ttu v\u00f5ib t\u00f6\u00f6vestlusi ja kandideerimisprotseduure pidada \u00fcha enam l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste sarnaseks ettev\u00f5tmiseks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 70, "end": 108, "text": ["l\u00e4bir\u00e4\u00e4kimiste", "sarnaseks", "ettev\u00f5tmiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Bamberg juhtis vahepeal rohkem kui 30 punktiga ning v\u00f5itis 93 : 68."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 67, "text": ["93", ":", "68."], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "14 minutit m\u00e4nginud Kullam\u00e4e viskas 3 punkti ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["14", "minutit"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Igatahes nemad oma m\u00e4ngu k\u00e4ima ei saanudki . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 15, "end": 24, "text": ["oma", "m\u00e4ngu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00f5itjad tabasid kolmeseid 16-st 9 , kaotajad 21-st 5 , vabavisked olid vastavalt 31/26 ja 17/11 ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 33, "text": ["9"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaevlesin teadmatuses ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 21, "text": ["teadmatuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Olnuks see aasta l\u00f5pus , polnuks asi hull ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 22, "text": ["aasta", "l\u00f5pus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jalad olid reedesest raskest treeningust pehmed ja v\u00f5istluspaus tegi ka oma t\u00f6\u00f6 , \" m\u00e4rkis Tombak ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 40, "text": ["reedesest", "raskest", "treeningust"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" M\u00f5tlesin , et kui Oras l\u00e4heb kaasa , pingutan ise ka ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 51, "text": ["ise"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Metallit\u00f6\u00f6stuses oodatakse hindade stabiliseerumist ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 16, "text": ["Metallit\u00f6\u00f6stuses"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00d6\u00f6sel seisab v\u00e4ikese baari ukse ees mees ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 35, "text": ["v\u00e4ikese", "baari", "ukse", "ees"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Baarimees viskas mind v\u00e4lja , sest ma l\u00f5in ta naisele k\u00fclge ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 55, "text": ["naisele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teine al-Sadri n\u00f5unik s\u00f5nas , et kohtumine j\u00e4i \u00e4ra turvalisuse p\u00f5hjustel ja Najafi pommitamise p\u00e4rast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 51, "end": 101, "text": ["turvalisuse", "p\u00f5hjustel", "ja", "Najafi", "pommitamise", "p\u00e4rast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sinivetikaid veest ei leitud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["veest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Levib ta e-maili vahendusel ning ka Kazaa kaudu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 47, "text": ["e-maili", "vahendusel", "ning", "ka", "Kazaa", "kaudu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tahtsime nimme olla t\u00e4na kinos , et n\u00e4idata , et kinosid tuleb ka juurde , \" \u00fctles filmiajakirjanike \u00fchingu esimees Jaan Ruus ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 32, "text": ["t\u00e4na", "kinos"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "L\u00e4ti Eesti Seltsi esinaise P\u00e4rja Svarpstina s\u00f5nul on seekordse ESTO eelarve ligikaudu 1,5 miljonit krooni ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 49, "text": ["L\u00e4ti", "Eesti", "Seltsi", "esinaise", "P\u00e4rja", "Svarpstina", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui sipelgas vehkis terve suve rasket t\u00f6\u00f6d teha , siis rohutirtsu elu oli \u00fcks lust ja lillepidu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 30, "text": ["terve", "suve"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mulle meeldib see lugu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": ["Mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ela nagu sipelgas , t\u00f6\u00f6ta nagu sipelgas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 39, "text": ["nagu", "sipelgas", ",", "t\u00f6\u00f6ta", "nagu", "sipelgas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Minu muusika struktuuri s\u00fcvenedes on v\u00f5imalik k\u00f5iges n\u00e4ha ka klassikalisi kompositsioonielemente ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": ["k\u00f5iges"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ikka p\u00fc\u00fctakse kunstis\u00f5numisse poetada kui mitte messianistlikke , siis v\u00e4hemasti \" s\u00fcgavaid \" ja \" tarku \" m\u00f5tteid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 29, "text": ["kunstis\u00f5numisse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Esimene on v\u00f5imsusega 115 hj ( 85 KW ) , maksimaalse p\u00f6\u00f6rdemomendiga 270 Nm 1300 p\u00f6\u00f6ret/min juures ning uue 5-k\u00e4igulise k\u00e4igukastiga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": ["v\u00f5imsusega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Parendatud j\u00f5udlusega , kaasaegse disaini , mugava interj\u00f6\u00f6ri , \u00fcliv\u00f5rdes kabiini ergonoomia ja turvalisusega Renault Mascott ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 125, "text": ["j\u00f5udlusega", ",", "kaasaegse", "disaini", ",", "mugava", "interj\u00f6\u00f6ri", ",", "\u00fcliv\u00f5rdes", "kabiini", "ergonoomia", "ja", "turvalisusega", "Renault", "Mascott"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Et tarbijate vajadustele paremini vastu tulla , pakub Renault Trucks Mascott ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 3, "end": 24, "text": ["tarbijate", "vajadustele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "ADM Communicationsi juht Erki Peinar \u00fctles , et hetkel hoiabki suuremat osa SMS-\u00e4rist enda k\u00e4es meelelahutuslik pool , ehk logode-helinate-tarbijam\u00e4ngude-loosimiste valdkond ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 54, "text": ["hetkel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Turule on tulnud ka palju uusi populaarsust v\u00f5itnud tooteid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Turule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "T\u00e4navatele kulus 1500 tonni soolaliiva"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": ["T\u00e4navatele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00f5mme elanikud saavad kohtuda \u00f5iguskantsleriga"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 30, "end": 46, "text": ["\u00f5iguskantsleriga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Lasteaed sai korda"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 18, "text": ["korda"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti P\u00e4evaleht avaldas 10. detsembril loo vesilennukite angaaridest ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 24, "end": 38, "text": ["10.", "detsembril"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Mainitud teisest angaaridegrupist valmisid vaid vundamendid kahele v\u00f5lvikruumile , need peaksid alles olema ka praegu , peitunult pinnasesse peaehitise k\u00f5rval ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 9, "end": 33, "text": ["teisest", "angaaridegrupist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hiljem l\u00fclitati ehitis kaitstavate m\u00e4lestiste nimistusse ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 56, "text": ["kaitstavate", "m\u00e4lestiste", "nimistusse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teistes \u00fcleminekumat\u0161ides kohtuvad Tai - Austraalia , Brasiilia - Horvaatia , Ukraina - Saksamaa , Bulgaaria - Jaapan , Slovakkia - Valgevene , Indoneesia - Sloveenia ja Kanada - \u0160veits ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["Teistes", "\u00fcleminekumat\u0161ides"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kelami kandidatuuri esitas Sotsiaaldemokraatliku fraktsiooni nimel Riigikogu liige Toomas Hendrik Ilves ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 66, "text": ["Sotsiaaldemokraatliku", "fraktsiooni", "nimel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti Reformierakonna fraktsiooni nimel esitas Savi kandidatuuri Maret Maripuu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 39, "text": ["Eesti", "Reformierakonna", "fraktsiooni", "nimel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Riigikogu aseesimeeste valimisel oli kehtetuid h\u00e4\u00e4letamissedeleid 1."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 32, "text": ["Riigikogu", "aseesimeeste", "valimisel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sisu oli aga meie arvates hoopis parem kui v\u00e4lja paistis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 13, "end": 17, "text": ["meie"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Triibu \u00fches otsas on vikerkaarev\u00e4rvidena k\u00f5igi toimetuste v\u00e4rvid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 21, "end": 40, "text": ["vikerkaarev\u00e4rvidena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Siseministeeriumi teatel sai 30 inimest viga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 24, "text": ["Siseministeeriumi", "teatel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "30. aprill 1996 - Tammsaare tee pikenduse piirikupitsat m\u00e4rgivad pidulikult maha abilinnapea Jaak Saarniit ja linnapea Jaak Tamm ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["30.", "aprill", "1996"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta lisas , et kultuuriministeeriumilt ja Tallinna linna kultuuriametilt saadi v\u00e4ga v\u00e4he toetust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 14, "end": 71, "text": ["kultuuriministeeriumilt", "ja", "Tallinna", "linna", "kultuuriametilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Faksist ja paljundusmasinast veel siiski unistada ei juleta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 28, "text": ["Faksist", "ja", "paljundusmasinast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Tatarlased kasutasid tuba isegi palvusteks , sest muud kohta polnud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 62, "text": ["muud", "kohta"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Seda teemat ei ole t\u00e4na m\u00f5tet emotsionaalselt taevasse t\u00f5sta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 46, "end": 54, "text": ["taevasse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Peaasi , et Eesti ettev\u00f5tluskeskkond s\u00e4ilitaks oma konkurentsiv\u00f5ime Euroopas ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 68, "end": 76, "text": ["Euroopas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Null-tulumaksum\u00e4\u00e4ra puhul tuleb k\u00fcsida , kas see on meie ettev\u00f5tete huvides ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 25, "text": ["Null-tulumaksum\u00e4\u00e4ra", "puhul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Rahandusministeeriumil on ka sotsiaalmaksum\u00e4\u00e4ra v\u00e4hendamise idee 1-2 protsendi v\u00f5rra ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 65, "end": 84, "text": ["1", "-", "2", "protsendi", "v\u00f5rra"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "M\u00f5ned riigid n\u00e4evad \u00fchtset maksubaasi sammuna tulumaksum\u00e4\u00e4rade \u00fchtlustamise suunas , kuigi n\u00e4iteks Komisjoni volinik Siim Kallas on seda eitanud ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 82, "text": ["sammuna", "tulumaksum\u00e4\u00e4rade", "\u00fchtlustamise", "suunas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Hinnavahe tekib tarbimiskoguste erinevuste t\u00f5ttu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 48, "text": ["tarbimiskoguste", "erinevuste", "t\u00f5ttu"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00dchistud ei sellega n\u00f5ustu ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 18, "text": ["sellega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Valisime rippsilla , sest see sobib maastikuga ning teeb Tamula j\u00e4rve rannajoone huvitavaks , \" p\u00f5hjendas V\u00f5ru linnapea Harri Treial sillaideed ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 38, "end": 48, "text": ["maastikuga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00fcmberringi m\u00f6\u00f6da maad minnes tuleb l\u00e4bida kaheksa kilomeetrit , \" kirjeldas linnapea ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": ["m\u00f6\u00f6da", "maad"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sillaehitusest k\u00e4ib aga j\u00f5ud \u00fcle , \" r\u00e4\u00e4kis Treial ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": ["Sillaehitusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuid kindlasti ei saa me r\u00e4\u00e4kida Eesti vabastamisest N\u00f5ukogude Liidu v\u00e4gede poolt , \" toonitas Laidre , lisades , et Eesti k\u00e4sitleb sellist avaldust ebas\u00f5bralikkuse m\u00e4rgina ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 35, "end": 83, "text": ["Eesti", "vabastamisest", "N\u00f5ukogude", "Liidu", "v\u00e4gede", "poolt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ja t\u00e4psustas siis : \" Mulle meenutab see restoran natukene meieaegset \u00fclikooli kohvikut ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": ["Mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eks me elasime v\u00e4ga vaeselt ja seet\u00f5ttu ei s\u00f6\u00f6nud me sealiha , vaid neppe , tetri ja metsj\u00e4neseid , \" selgitas Leelo Tungal oma m\u00f5ningal m\u00e4\u00e4ral kummalise lemmiktoidu minevikku ulatuvaid tagamaid ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 128, "end": 143, "text": ["m\u00f5ningal", "m\u00e4\u00e4ral"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aitasin isale habet ette panna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": ["isale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Umbes nii , nagu n\u00e4itlejale tehakse grimmi : t\u00fckk aega on Vaarik ja j\u00e4rsku on hoopis Ivan Orav ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 17, "end": 27, "text": ["n\u00e4itlejale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kuigi mulle v\u00e4ga ei meeldi norskavad j\u00f5uluvanad ja Hongkongi ehted , las nad olla ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": ["mulle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga millised on t\u00e4nased j\u00f5ulukombed helilooja Raimo Kangro , kirjanik Leelo Tungla ja nende kolmelapselises peres , p\u00e4ris l\u00f5unalekutsuja edasi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 114, "end": 142, "text": [",", "p\u00e4ris", "l\u00f5unalekutsuja", "edasi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See k\u00f5ik on m\u00e4ng heas m\u00f5ttes ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 30, "text": ["heas", "m\u00f5ttes"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rast koeraga metsas jalutamist tunnen , et mul on j\u00e4lle j\u00f5udu andeks anda , \" v\u00f5ttis Leelo Tungal n\u00e4rvilise aja m\u00f5tted kokku ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 34, "text": ["P\u00e4rast", "koeraga", "metsas", "jalutamist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ta kirjutab , et n\u00fc\u00fcd on k\u00f5ik l\u00e4bi ja enam Eesti asjast asja ei saa ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 43, "end": 55, "text": ["Eesti", "asjast"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "V\u00d5RU , 1. aprill ( EPLO ) - V\u00f5ru politsei saatis prokuratuuri kriminaalasja , kus esitati s\u00fc\u00fcdistus mitmetes vargustes ja r\u00f6\u00f6vimises kuuele noormehele , kes tegutsesid 1999. aastast alates ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 168, "end": 188, "text": ["1999.", "aastast", "alates"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Aga sooja on 14 kraadi ja televiisor lubab , et kohe tuleb 21."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 59, "end": 62, "text": ["21."], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Ise kuulutas : \" Kiilatud maa \" , Marisha , Estonia !!! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": ["Ise"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti dirigent Tarmo Leinatamm k\u00e4ib m\u00f6\u00f6da Dublinit nagu mr Bean , \u00fcli\u00f5nneliku olemisega ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 36, "end": 50, "text": ["m\u00f6\u00f6da", "Dublinit"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Orkester m\u00fcrisenud naerda nagu rahvusmeeskoor ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 26, "end": 45, "text": ["nagu", "rahvusmeeskoor"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kulminatsioon v\u00f5tab kananaha ihule ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 34, "text": ["ihule"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\u00c4rilehe sellise eriv\u00e4ljaande tiitellehel tutvustame \u00fcht uut eestikeelset s\u00f5na ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 8, "end": 40, "text": ["sellise", "eriv\u00e4ljaande", "tiitellehel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Teistsugusena pakume ka lugemisvara , mis nende kaante vahel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": ["Teistsugusena"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Nemad on taastanud Eestile palju kuulsust toonud ning juba v\u00e4lja surnud t\u00f6\u00f6stusharu ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 26, "text": ["Eestile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Asi on ikka t\u00e4iesti masendav , iga aastaga l\u00e4heb eelarve j\u00e4rjest v\u00e4iksemaks . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 33, "end": 44, "text": ["iga", "aastaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Kord n\u00e4dalas p\u00e4rast sauna ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 14, "text": ["n\u00e4dalas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" No tema v\u00f5tab s\u00e4rgi kohe p\u00e4rast selgapanemist \u00e4ra ja paneb uue ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 27, "end": 47, "text": ["p\u00e4rast", "selgapanemist"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" See v\u00f5ib olla kohutavalt k\u00f5le kohutavalt pikka aega . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 32, "end": 53, "text": ["kohutavalt", "pikka", "aega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pentagon kavatseb v\u00e4hendada s\u00f5durite arvu suveks 110 000-le ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 59, "text": ["suveks", "110 000-le"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Jaak Olepilt p\u00e4rineb idee h\u00e4vitada k\u00f5ik Visarite t\u00f6\u00f6d , et vaid m\u00fc\u00fct s\u00e4iliks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": ["Jaak", "Olepilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vaevalt hakkasid nad hiljem s\u00f5imama abstraktset kunsti nii , nagu praegu isegi haritud literaadid kirtsutavad nina t\u00e4nap\u00e4eva kunsti peale ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 115, "end": 137, "text": ["t\u00e4nap\u00e4eva", "kunsti", "peale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Visarite kogemusest tasuks aga \u00f5ppida ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 19, "text": ["Visarite", "kogemusest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kas Te t\u00e4na tunnete Visarite kunsti \u00fcle uhkust v\u00f5i veidi h\u00e4benete tollast taset ?"}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 20, "end": 39, "text": ["Visarite", "kunsti", "\u00fcle"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Moodsa aja marsse esitab Sexxapeal Band Villu Veski juhatusel ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 52, "end": 61, "text": ["juhatusel"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Q : Saadet \" \u00f5htul \u00f5hus \" juhib eesti mees Kiur Aarma ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 4, "end": 23, "text": ["Saadet", "\"", "\u00f5htul", "\u00f5hus"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Sampo personaal- ja jaepanganduse direktori Margus \u017duravljovi s\u00f5nul pole tegemist \u00fchekordse kampaaniaga ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 67, "text": ["Sampo", "personaal-", "ja", "jaepanganduse", "direktori", "Margus", "\u017duravljovi", "s\u00f5nul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Selleks aastaks ennustab Nordea Pank sama aktiivset eluasemelaenu v\u00f5tmist kui l\u00e4inud aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 15, "text": ["Selleks", "aastaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti \u00dchispanga eluasemelaenude baasintress on pikemat aega olnud 2,3% ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 47, "end": 59, "text": ["pikemat", "aega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "20aastane Karelson harjutab Tapa Spordiklubis ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 45, "text": ["Tapa", "Spordiklubis"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Talenti on raske m\u00f5\u00f5ta , aga t\u00f6\u00f6tahe on Richardil v\u00e4ga suur , \" \u00fctleb Vinter ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 51, "text": ["Richardil"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kristjan Roots ( 83 kg ) pidi tunnistama Bojan Mijatovi ( Jugoslaavia ) 0 : 3 ja Hodor SHarijevi ( Turkmeenia ) 2 : 4 paremust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 72, "end": 77, "text": ["0", ":", "3"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Suure tungi t\u00f5ttu pikendame dokumentide vastuv\u00f5ttu 3. juulini , \" \u00fctles Aben ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 63, "text": ["3.", "juulini"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eile p\u00e4rastl\u00f5unaks oli Pedagoogika\u00fclikooli laekunud 802 avaldust ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 23, "end": 42, "text": ["Pedagoogika\u00fclikooli"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ta ei v\u00f5ta praegu \u00fcldse telefoni ega taha kellegagi kontakteeruda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 44, "end": 53, "text": ["kellegagi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00fc\u00fcd v\u00f5ib vaasile ka vett peale minna , ilma et midagi juhtuks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 10, "end": 17, "text": ["vaasile"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "N\u00e4iteks tupsutage v\u00e4rskesse valgesse v\u00e4rvi vaevuaimatavaid kuusekesi , siniseid lumeviirge ja \u00f5htust taevast ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 18, "end": 36, "text": ["v\u00e4rskesse", "valgesse"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Kui homme taas midagi s\u00e4\u00e4rast juhtub , taon nad kurikaga pehmeks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 48, "end": 56, "text": ["kurikaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Hei , Puhvetikapp ! \" h\u00fc\u00fcdis f\u00e4nn kord trib\u00fc\u00fcnilt ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 41, "end": 51, "text": ["trib\u00fc\u00fcnilt"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00f5ta hamburgerid tagataskutest v\u00e4lja ! \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 32, "text": ["tagataskutest"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Medio Perez valmistub s\u00f6\u00f6duks nii kaua , et saadab l\u00f6\u00f6jale esmalt teatise : \" L\u00e4hetus saabub \u00f5ige pea . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 53, "end": 60, "text": ["l\u00f6\u00f6jale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Oota , Karinake , \" p\u00fc\u00fcab vanaema Klavdia elavaloomulist last intervjuu ajaks ohjeldada ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 64, "end": 79, "text": ["intervjuu", "ajaks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanaema on veendunud , et Karinat ei tohi emale kasvatada anda ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 47, "text": ["emale"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Vanaema hinnangul peaks ka ema ise aru saama , et nii on \u00f5ige ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 17, "text": ["Vanaema", "hinnangul"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Paraku j\u00f5udis t\u00fcdruk ikkagi Kaagvere erikooli , lisab Paddar ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 28, "end": 45, "text": ["Kaagvere", "erikooli"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Poolas sain tugeva \u00f5latrauma , aeg-ajalt andis tunda mullune seljavigastus . \""}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": ["Poolas"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" P\u00e4rast Atlanta ol\u00fcmpiam\u00e4nge sai trenni pisut kergemalt v\u00f5etud , \" arutleb ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 2, "end": 29, "text": ["P\u00e4rast", "Atlanta", "ol\u00fcmpiam\u00e4nge"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Elasin nii nagu professionaalsele sportlasele kohane ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 16, "end": 45, "text": ["professionaalsele", "sportlasele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pertelson meenutab sooja tundega t\u00e4navuse EMi absoluutkaalu pronksimatshi ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 19, "end": 32, "text": ["sooja", "tundega"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Pronksikohtumiseks on isegi raskem h\u00e4\u00e4lestuda kui esikohamatshiks ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": ["Pronksikohtumiseks"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" V\u00f5in suurv\u00f5istlusele \u00fcsna julgelt vastu minna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 7, "end": 22, "text": ["suurv\u00f5istlusele"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti d\u00fcnaamiline majandusareng j\u00e4tkub ka 1998. aastal ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 39, "end": 54, "text": ["ka", "1998.", "aastal"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Eesti tarbijahinnaindeksi maikuu kasv oli Balti riikide suurim ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 42, "end": 55, "text": ["Balti", "riikide"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "\" Ilmselt pole inimesed veel uue peatuskohaga harjunud ning see vajab p\u00f5hjalikumat sisset\u00f6\u00f6tamist , \" \u00fctles ta ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 29, "end": 45, "text": ["uue", "peatuskohaga"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}, {"data": {"text": "Enne esimesi \u00f6\u00f6k\u00fclmi saab seal veel imetleda roosi\u00f5ite lopsakust ja nuusutada \u00f5rna , suviselt magusat lillel\u00f5hna ."}, "predictions": [{"result": [{"to_name": "text", "from_name": "label", "type": "labels", "value": {"start": 0, "end": 20, "text": ["Enne", "esimesi", "\u00f6\u00f6k\u00fclmi"], "labels": ["syntax_ignore_entity_obl"]}}]}]}]